{
  "@id": "amos-exp-examples:experiment_moral_framing_bias_awareness_0001",
  "@type": [
    "owl:NamedIndividual",
    "amor-exp:Experiment",
    "amor-exp:DigitalNewspaperExperiment",
    "amor-exp:MoralFrameExperiment"
  ],
  "amor-exp:hasBackgroundScenario": "interfaz-web-noticias",
  "amor-exp:hasContentAdaptationStrategy": "amor-exp:NoAdaptationStrategy",
  "amor-exp:hasExecutor": {
    "@id": "amos-exp-examples:ari41",
    "@type": [
      "amor-exp:ExperimentExecutor",
      "prov:SoftwareAgent",
      "oro:Robot"
    ],
    "rdfs:label": {
      "@language": "en",
      "@value": "ARI 41"
    }
  },
  "amor-exp:hasExperimentEvaluation": {
    "@type": "amor-exp:ExperimentEvalution",
    "amor-exp:hasFinalQuestion": [
      {
        "@id": "amos-exp-examples:question11",
        "@type": [
          "amor-exp:LikertQuestion",
          "schema:Question"
        ],
        "schema:text": {
          "@language": "es",
          "@value": "\u00bfEn qu\u00e9 medida este art\u00edculo presenta una visi\u00f3n unilateral del tema?"
        }
      },
      {
        "@id": "amos-exp-examples:question12",
        "@type": [
          "amor-exp:LikertQuestion",
          "schema:Question"
        ],
        "schema:text": {
          "@language": "es",
          "@value": "\u00bfC\u00f3mo valorar\u00edas la credibilidad de esta noticia?"
        }
      },
      {
        "@id": "amos-exp-examples:question13",
        "@type": [
          "amor-exp:LikertQuestion",
          "schema:Question"
        ],
        "schema:text": {
          "@language": "es",
          "@value": "\u00bfEn qu\u00e9 medida consideras que el periodista ha intentado presentar una visi\u00f3n neutral?"
        }
      },
      {
        "@id": "amos-exp-examples:question14",
        "@type": "schema:Question",
        "schema:text": {
          "@language": "es",
          "@value": "\u00bfC\u00f3mo ha cambiado tu percepci\u00f3n sobre la importancia de los valores morales en las noticias despu\u00e9s de este experimento? (abierta)"
        }
      }
    ],
    "amor-exp:hasInitialQuestion": [
      {
        "@id": "amos-exp-examples:question1",
        "@type": [
          "amor-exp:LikertQuestion",
          "schema:Question"
        ],
        "schema:text": {
          "@language": "es",
          "@value": "\u00bfCon qu\u00e9 frecuencia consumes noticias?"
        }
      },
      {
        "@id": "amos-exp-examples:question2",
        "@type": "schema:Question",
        "schema:text": {
          "@language": "es",
          "@value": "\u00bfQu\u00e9 medios de comunicaci\u00f3n consideras m\u00e1s fiables? (abierta)"
        }
      },
      {
        "@id": "amos-exp-examples:question3",
        "@type": [
          "amor-exp:LikertQuestion",
          "schema:Question"
        ],
        "schema:text": {
          "@language": "es",
          "@value": "\u00bfEn qu\u00e9 medida crees que los siguientes factores influyen en la informaci\u00f3n: intereses pol\u00edticos del periodista?"
        }
      },
      {
        "@id": "amos-exp-examples:question4"
      },
      {
        "@id": "amos-exp-examples:question5",
        "@type": [
          "amor-exp:LikertQuestion",
          "schema:Question"
        ],
        "schema:text": {
          "@language": "es",
          "@value": "\u00bfEn qu\u00e9 medida crees que los siguientes factores influyen en la informaci\u00f3n: valores morales del periodista?"
        }
      },
      {
        "@id": "amos-exp-examples:question6",
        "@type": [
          "amor-exp:LikertQuestion",
          "schema:Question"
        ],
        "schema:text": {
          "@language": "es",
          "@value": "\u00bfC\u00f3mo valorar\u00edas tu capacidad para detectar sesgos en las noticias?"
        }
      }
    ],
    "amor-exp:hasIntermediateQuestion": [
      {
        "@id": "amos-exp-examples:question7",
        "@type": [
          "amor-exp:LikertQuestion",
          "schema:Question"
        ],
        "schema:text": {
          "@language": "es",
          "@value": "\u00bfEn qu\u00e9 medida te parece imparcial este art\u00edculo?"
        }
      },
      {
        "@id": "amos-exp-examples:question8",
        "@type": [
          "amor-exp:LikertQuestion",
          "schema:Question"
        ],
        "schema:text": {
          "@language": "es",
          "@value": "\u00bfEn qu\u00e9 extremo pol\u00edtico clasificar\u00edas este art\u00edculo? (1-muy a la izquierda y 5-muy a la derecha)"
        }
      },
      {
        "@id": "amos-exp-examples:question9",
        "@type": [
          "amor-exp:LikertQuestion",
          "schema:Question"
        ],
        "schema:text": {
          "@language": "es",
          "@value": "\u00bfC\u00f3mo de equilibrado es el tratamiento del tema?"
        }
      },
      {
        "@id": "amos-exp-examples:question10",
        "@type": "schema:Question",
        "schema:text": {
          "@language": "es",
          "@value": "\u00bfQu\u00e9 valores o principios crees que est\u00e1n guiando la redacci\u00f3n de esta noticia? (abierta)"
        }
      }
    ]
  },
  "amor-exp:hasExperimentationSubject": {
    "@id": "amos-exp-examples:user_moralbias_001",
    "@type": [
      "amor-exp:ExperimentationSubject",
      "prov:Person",
      "foaf:Person"
    ],
    "amor-exp:hasAgeBracket": "18-25",
    "amor-exp:hasAverageSocialNetworkActivityPerMonth": 100,
    "amor-exp:hasEducationLevel": "Master of Science",
    "amor-exp:hasNumberOfFollowers": 1000,
    "amor-exp:hasPoliticalOrientation": "central",
    "amor-exp:hasPreferredContent": [
      "amor-graph:news1",
      "amor-graph:news2"
    ],
    "amor-exp:hasPreferredEntity": [
      "amor-graph:elPais",
      "amor-graph:libertadDigital"
    ],
    "amor-exp:hasPreferredTopic": [
      "Politics",
      "Sports"
    ],
    "amor:hasMoralProfile": {
      "@type": "amor:MoralProfile",
      "amor:analysed": {
        "@id": "amos-exp-examples:user_moralbias_001"
      },
      "amor:usedMoralValueModel": "amor-mft:MoralFoundationsTheoryModel",
      "prov:endedAtTime": "2025-03-19T14:30:00-04:00",
      "prov:generated": [
        {
          "@type": "amor:MoralValueAnnotation",
          "amor-mft:hasPolarityIntensity": {
            "@type": "xsd:float",
            "@value": "0.65"
          },
          "amor:hasMoralValueCategory": "mft:Care"
        },
        {
          "@type": "amor:MoralValueAnnotation",
          "amor-mft:hasPolarityIntensity": {
            "@type": "xsd:float",
            "@value": "0.45"
          },
          "amor:hasMoralValueCategory": "mft:Equality"
        },
        {
          "@type": "amor:MoralValueAnnotation",
          "amor-mft:hasPolarityIntensity": {
            "@type": "xsd:float",
            "@value": "0.85"
          },
          "amor:hasMoralValueCategory": "mft:Proportionality"
        },
        {
          "@type": "amor:MoralValueAnnotation",
          "amor-mft:hasPolarityIntensity": {
            "@type": "xsd:float",
            "@value": "0.75"
          },
          "amor:hasMoralValueCategory": "mft:Loyalty"
        },
        {
          "@type": "amor:MoralValueAnnotation",
          "amor-mft:hasPolarityIntensity": {
            "@type": "xsd:float",
            "@value": "0.15"
          },
          "amor:hasMoralValueCategory": "mft:Authority"
        },
        {
          "@type": "amor:MoralValueAnnotation",
          "amor-mft:hasPolarityIntensity": {
            "@type": "xsd:float",
            "@value": "0.05"
          },
          "amor:hasMoralValueCategory": "mft:Purity"
        }
      ],
      "prov:wasInformedBy": {
        "@id": "amos-exp-examples:researcher1",
        "@type": [
          "amor-exp:ExperimentRequester",
          "prov:Person",
          "foaf:Person"
        ],
        "rdfs:label": {
          "@language": "en",
          "@value": "Alejo"
        }
      }
    },
    "rdfs:label": "user_moralbias_001",
    "foaf:gender": "male"
  },
  "amor-exp:hasLLMConfiguration": {
    "@type": "amor-exp:LLMConfiguration",
    "amor-exp:hasLLMModel": "phi4:14b",
    "amor-exp:usesLLMEndPoint": "http://localhost:6505",
    "amor-exp:usesLLMService": "ollama",
    "amor-exp:usesPrompt": "You are a news reader. You have to read the following news and answer the questions."
  },
  "amor-exp:hasRecommendationStrategy": {
    "@id": "amor-exp:EntitySimilarity"
  },
  "amor-exp:hasRequester": {
    "@id": "amos-exp-examples:researcher1",
    "@type": [
      "amor-exp:ExperimentRequester",
      "prov:Person",
      "foaf:Person"
    ],
    "rdfs:label": {
      "@language": "en",
      "@value": "Alejo"
    }
  },
  "amor-exp:hasVisualizationStrategy": "amor-exp:StandardVisualizationStrategy",
  "amor-exp:usesAvatar": {
    "@type": "amor-exp:Avatar",
    "amor-exp:hasCategory": "generic",
    "amor-exp:hasFacialExpresivity": {
      "@id": "amor-exp:EmotiveExpresivity"
    },
    "amor-exp:hasGesturalExpresivity": {
      "@id": "amor-exp:EmotiveExpresivity"
    },
    "amor-exp:hasVocalExpresivity": "amor-exp:EmotiveExpresivity",
    "foaf:gender": "male"
  },
  "amor-exp:usesDataset": {
    "@id": "amor-graph:dataset1",
    "@type": "amor-exp:NewsDataset",
    "schema:url": "http://www.gsi.upm.es/ontologies/amor/datasets/dataset1.json"
  },
  "amor-exp:usesEmotionRecognitionCooperationStrategy": {
    "@id": "amor-exp:NoCooperationEmotionRecognition"
  },
  "amor-exp:usesLanguage": "es_ES",
  "amor-exp:usesRobotCooperationConfiguration": {
    "amor-exp:usesRobotCooperationStrategy": "amor-exp:NoCooperationRobot"
  },
  "amor-exp:usesSemanticCooperationConfiguration": {
    "amor-exp:usesSemanticCooperationStrategy": "amor-exp:NoCooperationSemantic"
  },
  "rdfs:label": "experiment_moral_framing_bias_awareness_0001",
  "@context": "http://www.gsi.upm.es/ontologies/amor/experiments/context.jsonld"
}
