{
  "@id": "amor-datasets:dataset_1f00fc76-a208-6cf9-9f16-3f9e95bce927",
  "@type": "amor-exp:NewsDataset",
  "schema:hasPart": {
    "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e": {
      "@id": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e",
      "@type": "schema:NewsArticle",
      "schema:articleBody": {
        "@language": "es",
        "@value": "Uni\u00f3n Europea\nLos pr\u00f3ximos 12 meses tambi\u00e9n podr\u00edan ser los de la paz en Ucrania o, en cambio, el periodo en el que el conflicto se internacionalice todav\u00eda m\u00e1s\nCorresponsal Bruselas\nCorresponsal Bruselas\nUni\u00f3n Europea La Uni\u00f3n Europea promete 1.000 millones a Turqu\u00eda para el control y la gesti\u00f3n del retorno de refugiados sirios\nAn\u00e1lisis Al filo del a\u00f1o\nLos l\u00edderes europeos tendr\u00e1n que tomar en 2025 varias decisiones que marcar\u00e1n el futuro m\u00e1s inmediato de la UE. Hist\u00f3ricas, por supuesto, como lo es ya casi todo, empezando por la gesti\u00f3n de la inmigraci\u00f3n. La inmensa mayor\u00eda de los pa\u00edses est\u00e1n de acuerdo en abordar \"soluciones innovadoras\", el eufemismo que encierra los centros de detenci\u00f3n fuera de la Uni\u00f3n Europea al estilo de los que ya ha puesto en marcha la primera ministra italiana, Giorgia Meloni.\nApenas Espa\u00f1a mantiene una posici\u00f3n diferente, asegurando que es necesario actuar en el origen y ayudar a que las econom\u00edas de los pa\u00edses que m\u00e1s movimientos migratorios generan crezcan. De esa manera, sus habitantes tendr\u00e1n menos incentivos para moverse, pero eso es un plan a medio o incluso largo plazo. Y la mayor parte de los l\u00edderes quieren resultados a corto plazo. Controlar ya la llegada de personas a sus fronteras, y eso forja alianzas tan improbables como las de los gobiernos de Pa\u00edses Bajos, Dinamarca y la mencionada Italia.\nLa Presidencia de turno del Consejo, adem\u00e1s, la ostentar\u00e1 Polonia, que ya ha marcado la cuesti\u00f3n migratoria como una de las prioridades de su mandato. La presidenta de la Comisi\u00f3n Europea, Ursula von der Leyen, ha dejado asimismo muy claro que el mandato que le han dado los pa\u00edses es buscar soluciones. Tanto, que Bruselas ya est\u00e1 estudiando los costes financieros de los centros, as\u00ed como su encaje jur\u00eddico. El avance hacia el modelo Meloni se antoja imparable.\nLa inversi\u00f3n en Defensa ser\u00e1 igualmente una cuesti\u00f3n clave y, tambi\u00e9n aqu\u00ed, la posici\u00f3n de Espa\u00f1a est\u00e1 muy alejada de lo que se va a imponer en Europa. La convicci\u00f3n de que se debe elevar el gasto en esta cuesti\u00f3n est\u00e1 cada vez m\u00e1s extendida en Europa, y la victoria de Donald Trump en las elecciones de Estados Unidos no hace m\u00e1s que acentuar esta situaci\u00f3n.\nPor una parte, porque va a obligar a los pa\u00edses de la OTAN a que destinen un mayor porcentaje de su Producto Interior Bruto (PIB) a Defensa. \u00bfCu\u00e1nto? En Bruselas ya hay quien habla de que la exigencia inicial podr\u00eda llegar incluso al 5% desde el actual 2% para posteriormente llegar a un punto de acuerdo cercano al 3,5%. Ahora mismo, s\u00f3lo Polonia est\u00e1 por encima de ese dato, de modo que todos los pa\u00edses integrados en la Alianza tendr\u00edan que aumentar de manera significativa los fondos destinados a Defensa.\nEl secretario general de la OTAN, Mark Rutte, ya ha adelantado que ser\u00e1n necesarios \"sacrificios\" por parte de los pa\u00edses, y especialmente complicada ser\u00e1 la situaci\u00f3n de Espa\u00f1a: apenas gasta un 1,28% de su PIB a Defensa, lo que a todas luces se antoja insuficiente y le exigir\u00eda aumentar en varias decenas de miles de euros al a\u00f1o su inversi\u00f3n.\n\"Europa est\u00e1 en peligro\"\nPero adem\u00e1s, la mencionada victoria de Trump unida a la guerra en Ucrania tambi\u00e9n ha desatado una frase que se repite con mucha frecuencia en la capital comunitaria: Europa tiene que aprender a defenderse por s\u00ed misma, sin contar siempre con el paraguas de EEUU, y asegurar as\u00ed su estilo de vida. \"Todo el mundo reconoce que Europa est\u00e1 en peligro\", avis\u00f3 Josep Borrell, ex alto representante de la Uni\u00f3n Europea (UE) para Asuntos Exteriores y Seguridad, en su \u00faltima comparecencia p\u00fablica en el cargo. El pol\u00edtico espa\u00f1ol ha sido una de las voces que m\u00e1s ha intentado hacer entender a los europeos que el peligro es real.\nEsa necesidad de asegurar el bienestar europeo tambi\u00e9n hay quien la vincula al control de la inmigraci\u00f3n y, por supuesto, a lo imperativo que resulta impulsar la econom\u00eda comunitaria. La p\u00e9rdida de poder adquisitivo de los ciudadanos europeos es evidente, uno de los aspectos m\u00e1s importantes del informe Draghi es la b\u00fasqueda de competitividad y todo eso hay que encajarlo con la transici\u00f3n verde. Muy dif\u00edcil.\nUn ejemplo muy representativo y que preocupa mucho en Bruselas es el sector de la automoci\u00f3n. Las grandes marcas estiman que en 2025 pagar\u00e1n unos 15.000 millones de euros en multas por no cumplir los objetivos clim\u00e1ticos en venta de veh\u00edculos el\u00e9ctricos. Pero es que los ciudadanos europeos no pueden permitirse un coche el\u00e9ctrico made in EU y mientras tanto los fabricantes chinos ofrecen veh\u00edculos mucho m\u00e1s baratos incluso con el pago de aranceles. Un contexto endemoniadamente complejo que amenaza a una industria que aporta el 8% del PIB europeo.\n\u00bfPaz en Ucrania?\nY, por supuesto, est\u00e1 el futuro de Ucrania. El presidente Volodimir Zelenski se niega a hablar de conversaciones de paz, pero esta cuesti\u00f3n est\u00e1 cada vez m\u00e1s presente en Bruselas. La versi\u00f3n oficial es que los esfuerzos est\u00e1n centrados en que Ucrania mejore su posici\u00f3n, un tanto debilitada actualmente, y que a continuaci\u00f3n enfrente esas posibles conversaciones de paz.\nPero, y otra vez vuelve a salir el nombre de Trump, tambi\u00e9n es muy posible que el presidente electo obligue a Ucrania a sentarse de manera m\u00e1s o menos inmediata a negociar. Por eso, Zelenski tambi\u00e9n est\u00e1 pidiendo ya m\u00e1s garant\u00edas a la UE y a la OTAN. 2025 podr\u00eda ser el a\u00f1o en el que acabe la guerra. O tal vez no y Europa y el mundo aceleren hacia un conflicto cada vez m\u00e1s internacional. La sociedad parece ajena a ello, pero el riesgo es real."
      },
      "schema:author": "amor-datasets:DanielViana",
      "schema:category": [
        {
          "@language": "en",
          "@value": "Business and Finance"
        },
        {
          "@language": "en",
          "@value": "Economy"
        },
        {
          "@language": "en",
          "@value": "News and Politics"
        },
        {
          "@language": "en",
          "@value": "Politics"
        }
      ],
      "schema:datePublished": {
        "@type": "xsd:str",
        "@value": "Mon, 30 Dec 2024 14:15:00 GMT"
      },
      "schema:headline": {
        "@language": "es",
        "@value": "2025, el a\u00f1o en el que Europa limitar\u00e1 la entrada de migrantes y deber\u00e1 aprender a defenderse y salvaguardar su estilo de vida"
      },
      "schema:image": {
        "@type": "xsd:anyURI",
        "@value": "https://phantom-elmundo.unidadeditorial.es/e15012bb0f63620a76aab4a2ad8210d8/resize/1200/f/webp/assets/multimedia/imagenes/2024/12/29/17354818732374.jpg"
      },
      "schema:publisher": [
        "amor-datasets:ElMundo"
      ],
      "schema:url": {
        "@type": "xsd:anyURI",
        "@value": "https://www.elmundo.es/internacional/2024/12/30/676d9155fc6c83ce228b4597.html"
      },
      "annotations": {
        "amor:EntityAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2557-634c-bbb2-5a59f85dce22",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Mark Rutte",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9996426"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q57792",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2557-6f3e-aba8-688a3bd2affc",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Ukraine",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9947513"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Country",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q212",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2558-6aaa-a6d2-865c92ba33d3",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Brussels-Capital Region",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6764414"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/City",
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q240",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2559-621b-a974-49511de86835",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Spain",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8792575"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Country",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q29",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2559-6b91-8972-6aa694a5f764",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Josep Borrell",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9998832"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q312901",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-255a-6146-8622-44ffc6f3e467",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Poland",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6344776"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Country",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q36",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-255a-677a-9d34-6b0481a6941d",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Alianza Editorial",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.56863576"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q8195536",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-255b-601b-93fc-d3d3ce68d88a",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Giorgia Meloni",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99989283"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q451791",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-255b-6566-82c4-9df114a099c9",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Italy",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8948716"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Country",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q38",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-255b-6cb1-a7ec-f268f9e3c812",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "European Space Agency - ESA",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.74761593"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q42262",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-255c-624a-961f-35aff93393de",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Comisi\u00f3n Europea",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99537814"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.crunchbase.com/organization/comisi\u00f3n-europea",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-255c-678a-aa22-185dd64b5906",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "A.CHAL",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6029289"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q27975419",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-255c-6cc6-b343-399d016ce20e",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "United States of America",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.88185936"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Country",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q30",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-255d-630c-acea-37c26418ee4e",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "controlar",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7002142"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q18481423",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-255d-6996-acc4-988f250bdb32",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Ursula von der Leyen",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99942786"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q60772",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-255d-6ee0-a9f0-294114bcffb8",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Donald Trump",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99983156"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q22686",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-255e-653b-baf6-76399989c49a",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Europa",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5712463"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Place",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q3143",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-255e-6b98-abd6-f0a528132f7c",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Mario Draghi",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.69529647"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q294460",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-255f-609a-ad74-c425d196fa50",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "La Uni\u00f3n",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8888384"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/City",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q2420477",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-255f-67d6-86be-81b7b33cbefa",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "1 USD",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6235297"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-255f-6c83-abaa-03d8994d3840",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "2025",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8880294"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2560-6127-96ce-b2874f144192",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "presidente",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.51"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2560-6581-acca-97ce8768981f",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Defensa",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.85"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2560-6aac-a29c-e178a76b5e5d",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Volodimir Zelenski",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9996784"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2560-6fe3-844e-99a232512069",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "15 EUR",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9314886"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2561-65a3-852d-d36f30840408",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Uni\u00f3n Europea",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9987311"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2561-6a86-b6f3-796dbf639fbb",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Defensa",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.85"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2562-606b-8931-f57ccaf09442",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Defensa",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.85"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e"
          }
        ],
        "amor:MoralValueAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:moral1f00fc5f-48a4-6843-bfdb-17b54a9c2440",
            "@type": "amor:MoralValueAnnotation",
            "amor:hasMoralValueCategory": [
              "amor:Neutral",
              "amor:NonMoral"
            ],
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.46050137"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e"
          }
        ],
        "amor:SentimentAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2557-69e7-a12d-53798195b31e",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2557-634c-bbb2-5a59f85dce22",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Mark Rutte",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9996426"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q57792",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9996426"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2558-6565-ba6a-66ca28841dd7",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2557-6f3e-aba8-688a3bd2affc",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Ukraine",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9947513"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Country",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q212",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.95984364"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9947513"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2558-6f4c-9930-e256490f442a",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2558-6aaa-a6d2-865c92ba33d3",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Brussels-Capital Region",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.6764414"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/City",
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q240",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9011435"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6764414"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2559-66a0-b028-6d2295dc7769",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2559-621b-a974-49511de86835",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Spain",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.8792575"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Country",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q29",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Negative",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "-0.17703122"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8792575"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2559-6e78-9292-ac7e97f24748",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2559-6b91-8972-6aa694a5f764",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Josep Borrell",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9998832"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q312901",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7222136"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9998832"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-255a-64ba-a4be-6c606e5a30b8",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-255a-6146-8622-44ffc6f3e467",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Poland",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.6344776"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Country",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q36",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.39790767"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6344776"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-255a-6a0c-b689-ee98f398f6e9",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-255a-677a-9d34-6b0481a6941d",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Alianza Editorial",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.56863576"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q8195536",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6207454"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.56863576"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-255b-62a9-8568-87ec0143e8b1",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-255b-601b-93fc-d3d3ce68d88a",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Giorgia Meloni",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99989283"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q451791",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9243294"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99989283"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-255b-6896-8969-cd225f659889",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-255b-6566-82c4-9df114a099c9",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Italy",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.8948716"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Country",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q38",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.59273607"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8948716"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-255b-6f86-bb5d-a63ce6433466",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-255b-6cb1-a7ec-f268f9e3c812",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "European Space Agency - ESA",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.74761593"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q42262",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9241632"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.74761593"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-255c-64dd-b5e2-806d7554152b",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-255c-624a-961f-35aff93393de",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Comisi\u00f3n Europea",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99537814"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.crunchbase.com/organization/comisi\u00f3n-europea",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.79570884"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99537814"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-255c-6a22-a54d-b79980fe6cc4",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-255c-678a-aa22-185dd64b5906",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "A.CHAL",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.6029289"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q27975419",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.21874005"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6029289"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-255d-600f-87bf-34974508c65a",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-255c-6cc6-b343-399d016ce20e",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "United States of America",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.88185936"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Country",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q30",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.88185936"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-255d-66b0-b279-4fd198ea49ac",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-255d-630c-acea-37c26418ee4e",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "controlar",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.7002142"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q18481423",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7615835"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7002142"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-255d-6c30-bbc9-72a965f854ca",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-255d-6996-acc4-988f250bdb32",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Ursula von der Leyen",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99942786"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q60772",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5601933"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99942786"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-255e-6207-98ee-2362dccd71b6",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-255d-6ee0-a9f0-294114bcffb8",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Donald Trump",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99983156"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q22686",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99983156"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-255e-68e3-91ad-3563a089f1de",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-255e-653b-baf6-76399989c49a",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Europa",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.5712463"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q3143",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5712463"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-255e-6e06-a5fa-cb85eca2093f",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-255e-6b98-abd6-f0a528132f7c",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Mario Draghi",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.69529647"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q294460",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.69529647"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-255f-6504-99de-f892dd926565",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-255f-609a-ad74-c425d196fa50",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "La Uni\u00f3n",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.8888384"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/City",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q2420477",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8888384"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-255f-69c5-9eaa-42c3ae60eb81",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-255f-67d6-86be-81b7b33cbefa",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "1 USD",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.6235297"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6235297"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-255f-6e63-92b7-d4d981970169",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-255f-6c83-abaa-03d8994d3840",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "2025",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.8880294"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8880294"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2560-62f8-b54f-3a6526d9a145",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2560-6127-96ce-b2874f144192",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "presidente",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.51"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.51"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2560-6806-aa23-0acdf9599706",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2560-6581-acca-97ce8768981f",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Defensa",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.85"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8958251"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.85"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2560-6d16-8c92-1ad6158f739d",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2560-6aac-a29c-e178a76b5e5d",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Volodimir Zelenski",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9996784"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6338089"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9996784"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2561-61ba-9273-15388bc4c897",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2560-6fe3-844e-99a232512069",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "15 EUR",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9314886"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9314886"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2561-6809-b317-9e63177703f6",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2561-65a3-852d-d36f30840408",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Uni\u00f3n Europea",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9987311"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9987311"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2561-6cf1-97f7-3793409a6da7",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2561-6a86-b6f3-796dbf639fbb",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Defensa",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.85"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8740095"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.85"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2562-66a4-83e1-02cf58919584",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2562-606b-8931-f57ccaf09442",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Defensa",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.85"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9025792"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.85"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e"
          }
        ]
      }
    },
    "amor-datasets:news_1f00fc5d-2697-6b27-8ddb-8e49799b42de": {
      "@id": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2697-6b27-8ddb-8e49799b42de",
      "@type": "schema:NewsArticle",
      "schema:articleBody": {
        "@language": "es",
        "@value": "MADRID, 20 (SERVIMEDIA)\nEl nuevo reglamento de la Ley de Extranjer\u00eda, que este mi\u00e9rcoles publica el Bolet\u00edn Oficial del Estado (BOE), comenzar\u00e1 a aplicarse de forma plena el 20 de mayo de 2025, seg\u00fan declar\u00f3 la ministra de Inclusi\u00f3n, Seguridad Social y Migraciones, Elma Saiz.\nEn una entrevista en RNE recogida por Servimedia, Saiz defendi\u00f3 este mi\u00e9rcoles la necesidad de aplicar \u201ceste per\u00edodo de seis meses\u201d para que la reforma \u201centre plenamente en vigor\u201d. \u201cIntroduce cambios muy importantes\u201d y, \u201cpor seguridad jur\u00eddica, requiere un tiempo de adaptaci\u00f3n\u201d. El nuevo reglamento \u201creduce y simplifica tr\u00e1mites burocr\u00e1ticos\u201d, reordena figura y clarifica los procedimientos migratorios y flexibiliza los requisitos exigidos para acceder a permisos de trabjao y residencia, explic\u00f3 Saiz.\nA su juicio, se trata de \u201cuna reforma ambiciosa y muy potente\u201d, que \u201campl\u00eda derechos para las personas migrantes y permite \u201cluchar con mayor contundencia contra las mafias\u201d. Para ello, mejora el acceso a los permisos a trav\u00e9s de \u201ctres puertas que no estaban suficientemente abiertas: empleo, formaci\u00f3n y reagrupaci\u00f3n familiar\u201d.\nARRAIGO\nSeg\u00fan la ministra, Espa\u00f1a \u201ces el \u00fanico pa\u00eds europeo que recoge la figura del arraigo\u201d, por el que las personas extranjeras que entraron de forma ilegal en el pa\u00eds pueden regularizar su situaci\u00f3n desde dentro. En el nuevo reglamento, el arraigo \u201cse reordena\u201d y pasan a existir cinco tipos (antes hab\u00eda cuatro): arraigo familiar, de segunda oportunidad, social, socioformativo y sociolaboral.\nEn general, se reduce el tiempo de permanencia en Espa\u00f1a exigido para solicitar el arraigo de tres a dos a\u00f1os, y se permitir\u00e1 que las personas trabajen por cuenta ajena o propia desde el primer momento. Todas las autorizaciones tendr\u00e1n un a\u00f1o de duraci\u00f3n salvo las familiares, que lo ser\u00e1n por un plazo de cinco.\nSeg\u00fan estimaciones del ministerio, esta nueva norma puede facilitar la regularizaci\u00f3n anual de unas 300.000 personas durante los pr\u00f3ximos tres a\u00f1os. El nuevo arraigo familiar se limita a los padres o tutores de menores con nacionalidad de alg\u00fan pa\u00eds de la Uni\u00f3n Europea, as\u00ed como a aquellas personas que tengan a su cargo personas con discapacidad. El resto de los casos se regular\u00e1n mediante el nuevo estatuto de \u2018familiar de persona con nacionalidad espa\u00f1ola\u2019, que ampl\u00eda la edad para la regularizaci\u00f3n de los hijos hasta los 26 a\u00f1os (21 en la actualidad) y permitir\u00e1 incluir a las parejas no registradas formalmente que puedan acreditar una relaci\u00f3n afectiva an\u00e1loga. Tambi\u00e9n se ampl\u00eda el concepto de familiar reagrupada a los hijos y progenitores de v\u00edctimas de trata, violencia sexual o de g\u00e9nero\nOtra de las novedades del texto consiste en la creaci\u00f3n del \u2018Arraigo de segunda oportunidad\u2019, dirigido a aquellas personas que en los dos \u00faltimos a\u00f1os ten\u00edan autorizaci\u00f3n de residencia pero que, por distintas circunstancias, no la han renovado.\nLas personas extranjeras podr\u00e1n acceder al arraigo sociolaboral presentando contratos que demuestren una jornada semanal de 20 horas (antes eran 30), y se permitir\u00e1 que entidades sociales reconocidas acrediten la situaci\u00f3n de arraigo social (cuando no sea posible por otras v\u00edas).\nEn cuanto a los extranjeros que hayan cursado sus estudios en Espa\u00f1a, el reglamento facilita su tr\u00e1nsito desde la estancia por estudios a la autorizaci\u00f3n de residencia y trabajo, siempre y cuando cuenten con el contrato laboral en un sector que se corresponda con lo que hayan estudiado\nVISADOS\nEl nuevo texto crea un t\u00edtulo espec\u00edfico para los visados, que clarifica el esquema de autorizaciones, los requisitos y los tr\u00e1mites en general. De este modo, todas las autorizaciones iniciales ser\u00e1n de un a\u00f1o y las renovaciones de cuatro.\nTambi\u00e9n se ampl\u00eda de tres meses a un a\u00f1o el visado para la b\u00fasqueda de empleo (vigente para determinadas ocupaciones y \u00e1mbitos territoriales), a fin de facilitar que las personas consigan un trabajo adecuado a su perfil profesional y, al mismo tiempo, que las empresas encuentren los profesionales que necesitan.\nPor otro lado, la reforma crea una autorizaci\u00f3n espec\u00edfica de residencia y trabajo que facilita la contrataci\u00f3n tanto a nivel individual como colectivo para las actividades de temporada. Mejora, adem\u00e1s, la protecci\u00f3n de los derechos de los trabajadores, que deber\u00e1n tener informaci\u00f3n concreta y escrita (en un idioma que comprendan) sobre sus condiciones laborales, su estancia y dem\u00e1s gastos.\nTambi\u00e9n aumenta la exigencia referida a las condiciones de habitabilidad y la seguridad del trabajador desde que sale de su pa\u00eds hasta que se da de alta en la Seguridad Social. A esto se suma una mejora en la posibilidad de cambio de empleador en caso de abuso o por otras causas que hayan impedido el desarrollo de la relaci\u00f3n laboral (fallecimiento del empleador, plaga en la cosecha, etc.). Adem\u00e1s, la normativa promueve que los empresarios dispongan de m\u00e1s informaci\u00f3n en todo el proceso, que ser\u00e1 m\u00e1s sencillo y flexible para adaptarlo a sus necesidades concretas, como una duraci\u00f3n determinada o la gesti\u00f3n colectiva de contrataciones.\nFORMACI\u00d3N\nOtro cambio importante se refiere a los estudiantes extranjeros, que disfrutar\u00e1n una autorizaci\u00f3n de estancia por el mismo tiempo que dure su formaci\u00f3n (hasta ahora se renovaba a\u00f1o a a\u00f1o). Se les facilitar\u00e1 una v\u00eda r\u00e1pida para que puedan enlazar con una autorizaci\u00f3n de trabajo una vez terminen sus estudios y estar\u00e1n autorizados a trabajar un m\u00e1ximo de 30 horas semanales, con independencia de la formaci\u00f3n que est\u00e9n cursando. El nuevo reglamento refuerza asimismo los requisitos y las obligaciones de los centros de estudios.\nASILO\nSaiz subray\u00f3 la relevancia de la \u201cv\u00eda transitoria\u201d, de un a\u00f1o de duraci\u00f3n, que este reglamento habilita de cara a la regularizaci\u00f3n de solicitantes de protecci\u00f3n internacional cuyas demandas han sido rechazadas en firme.\nDe hecho, el reglamento abre la posibilidad de que puedan acceder a la autorizaci\u00f3n de residencia creditando seis meses de estancia en espa\u00f1a. \u201cSomos muy conscientes de que vivimos en un escenario internacional muy complejo y convulso\u201d, declar\u00f3.\nSin embargo, \u201cno es lo mismo la migraci\u00f3n por motivos econ\u00f3micos que la persecuci\u00f3n por causas pol\u00edticas o religiosas\u201d, prosigui\u00f3, y \u201clo que hacemos (con este reglamento) es reforzar las garant\u00edas para cada caso concreto\u201d. En su opini\u00f3n, \u201ceste reglamento exquisito con los derechos humanos\u201d y, gracias a \u00e9l, \u201cEspa\u00f1a es hoy un pa\u00eds mejor\u201d.\n(SERVIMEDIA)20-NOV-2024 10:38 (GMT +1)AGQ/gja\n(C) SERVIMEDIA. Esta informaci\u00f3n es propiedad de Servimedia. S\u00f3lo puede ser difundida por los clientes de esta agencia de noticias citando a Servimedia como autor o fuente. Todos los derechos reservados. Queda prohibida la distribuci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n p\u00fablica por terceros mediante cualquier v\u00eda o soporte.\nMostrar comentarios\nCargando siguiente contenido..."
      },
      "schema:author": "amor-datasets:Servimedia",
      "schema:datePublished": {
        "@type": "xsd:str",
        "@value": "Wed, 20 Nov 2024 10:38:00 GMT"
      },
      "schema:headline": {
        "@language": "es",
        "@value": "El nuevo reglamento de la Ley de Extranjer\u00eda entrar\u00e1 en vigor el 20 de mayo de 2025"
      },
      "schema:image": {
        "@type": "xsd:anyURI",
        "@value": "https://www.lavanguardia.com/images/default.jpg?h=508b"
      },
      "schema:publisher": [
        "amor-datasets:LaVanguardia"
      ],
      "schema:url": {
        "@type": "xsd:anyURI",
        "@value": "https://www.lavanguardia.com/sociedad/20241120/10122657/nuevo-reglamento-ley-extranjeria-entrara-vigor-20-mayo-2025-agenciaslv20241120.html"
      },
      "annotations": {
        "amor:EntityAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2698-657c-858a-ed49e42a7bc4",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Spain",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8466451"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Country",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q29",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2697-6b27-8ddb-8e49799b42de"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2699-6071-a4f8-163946e55bf6",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Spanish preposition",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7293947"
            },
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q3910834",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2697-6b27-8ddb-8e49799b42de"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2699-6ada-aa60-b034ec2d9524",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Servimedia",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9542025"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q6126207",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2697-6b27-8ddb-8e49799b42de"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-269a-62ee-8d7e-d3c158501747",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Elma Saiz Delgado",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9954135"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q8775044",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2697-6b27-8ddb-8e49799b42de"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-269a-6cd9-925a-70138811c7fc",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Bolet\u00edn Oficial del Estado - BOE",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.98383486"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/Work"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q2029273",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2697-6b27-8ddb-8e49799b42de"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-269b-69a0-b89b-d9cc21676d8d",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Madrid",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9214152"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/City",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q2807",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2697-6b27-8ddb-8e49799b42de"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-269c-6255-9410-4a6e30f718d5",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Tambi\u00e9n",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6319546"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.linkedin.com/company/tambienstudio",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2697-6b27-8ddb-8e49799b42de"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-269c-69a1-90df-7af74a89c6fc",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "National Oilwell Varco",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5551161"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1817417",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2697-6b27-8ddb-8e49799b42de"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-269d-602c-aa0f-c33162bfb1de",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "La Reforma",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.61066127"
            },
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q3258685",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2697-6b27-8ddb-8e49799b42de"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-269d-6966-8c61-e33810a34ece",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "300",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.95357"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2697-6b27-8ddb-8e49799b42de"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-269e-60a8-9357-fd76750e4934",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "prosigui\u00f3",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7813232"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2697-6b27-8ddb-8e49799b42de"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-269e-6808-b05c-9de3cd119c8b",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "20",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9082688"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2697-6b27-8ddb-8e49799b42de"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-269e-6cff-aa72-325ec2054ae3",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Seguridad Social y Migraciones",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.998357"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2697-6b27-8ddb-8e49799b42de"
          }
        ],
        "amor:MoralValueAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:moral1f00fc69-ca6e-6cd3-b9c5-2c5d379e3eee",
            "@type": "amor:MoralValueAnnotation",
            "amor-mft:hasPolarity": {
              "@id": "mft:Virtue"
            },
            "amor-mft:hasPolarityIntensity": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5691649"
            },
            "amor:hasMoralValueCategory": "mft:Fairness",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5702393"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2697-6b27-8ddb-8e49799b42de"
          }
        ],
        "amor:SentimentAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2698-6c24-a6c4-e4eff7ae43d0",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2698-657c-858a-ed49e42a7bc4",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Spain",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.8466451"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Country",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q29",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2697-6b27-8ddb-8e49799b42de"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.48312128"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8466451"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2697-6b27-8ddb-8e49799b42de"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2699-663f-8955-a0b2caf7849e",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2699-6071-a4f8-163946e55bf6",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Spanish preposition",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.7293947"
              },
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q3910834",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2697-6b27-8ddb-8e49799b42de"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5437964"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7293947"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2697-6b27-8ddb-8e49799b42de"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2699-6eaa-8d6d-a6ca0b8fcb07",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2699-6ada-aa60-b034ec2d9524",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Servimedia",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9542025"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q6126207",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2697-6b27-8ddb-8e49799b42de"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9063436"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9542025"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2697-6b27-8ddb-8e49799b42de"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-269a-67ff-9995-ae785f54ccc8",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-269a-62ee-8d7e-d3c158501747",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Elma Saiz Delgado",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9954135"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q8775044",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2697-6b27-8ddb-8e49799b42de"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9030424"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9954135"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2697-6b27-8ddb-8e49799b42de"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-269b-655c-8e93-3b17c00dedcd",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-269a-6cd9-925a-70138811c7fc",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Bolet\u00edn Oficial del Estado - BOE",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.98383486"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/Work"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q2029273",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2697-6b27-8ddb-8e49799b42de"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.517727"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.98383486"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2697-6b27-8ddb-8e49799b42de"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-269b-6e6d-bd17-bd85b682fe34",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-269b-69a0-b89b-d9cc21676d8d",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Madrid",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9214152"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/City",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q2807",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2697-6b27-8ddb-8e49799b42de"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9214152"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2697-6b27-8ddb-8e49799b42de"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-269c-6615-8c07-9edb756afb0f",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-269c-6255-9410-4a6e30f718d5",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Tambi\u00e9n",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.6319546"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.linkedin.com/company/tambienstudio",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2697-6b27-8ddb-8e49799b42de"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5352769"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6319546"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2697-6b27-8ddb-8e49799b42de"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-269c-6d12-83fe-4d887dc0ded2",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-269c-69a1-90df-7af74a89c6fc",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "National Oilwell Varco",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.5551161"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1817417",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2697-6b27-8ddb-8e49799b42de"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5551161"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2697-6b27-8ddb-8e49799b42de"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-269d-6531-a7ee-385743b11507",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-269d-602c-aa0f-c33162bfb1de",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "La Reforma",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.61066127"
              },
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q3258685",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2697-6b27-8ddb-8e49799b42de"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.61066127"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2697-6b27-8ddb-8e49799b42de"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-269d-6cfb-8387-c8ed60aa4d22",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-269d-6966-8c61-e33810a34ece",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "300",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.95357"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2697-6b27-8ddb-8e49799b42de"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.95357"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2697-6b27-8ddb-8e49799b42de"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-269e-6402-8ea2-e19a8fe4d982",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-269e-60a8-9357-fd76750e4934",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "prosigui\u00f3",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.7813232"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2697-6b27-8ddb-8e49799b42de"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.43318328"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7813232"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2697-6b27-8ddb-8e49799b42de"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-269e-6a69-8634-f9c5b7d3d044",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-269e-6808-b05c-9de3cd119c8b",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "20",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9082688"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2697-6b27-8ddb-8e49799b42de"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9082688"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2697-6b27-8ddb-8e49799b42de"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-269e-6f59-9223-5c9e912f1667",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-269e-6cff-aa72-325ec2054ae3",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Seguridad Social y Migraciones",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.998357"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2697-6b27-8ddb-8e49799b42de"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.90584034"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.998357"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2697-6b27-8ddb-8e49799b42de"
          }
        ]
      }
    },
    "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2": {
      "@id": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2",
      "@type": "schema:NewsArticle",
      "schema:articleBody": {
        "@language": "es",
        "@value": "Las comunidades aut\u00f3nomas tienen hasta el 31 de marzo para presentar un certificado del n\u00famero de menores que acogen\nPara la derivaci\u00f3n a otras comunidades hay un plazo de doce meses una vez se convalide el decreto ley en el Congreso\nEl ministro de Pol\u00edtica Territorial y Memoria Democr\u00e1tica, \u00c1ngel V\u00edctor Torres, ha advertido a las comunidades aut\u00f3nomas gobernadas por el PP que \"no hay margen\" para no cumplir con la distribuci\u00f3n de los menores migrantes no acompa\u00f1ados que se les adjudique en funci\u00f3n del pacto alcanzado por el Gobierno y Junts para la reforma del art\u00edculo 35 de la Ley de Extranjer\u00eda. No obstante, ha matizado que si creen que \"invade competencias auton\u00f3micas\", tienen derecho a acudir al Tribunal Constitucional.\n\"Tienen que ejecutar lo que la ley traslada. Los certificados (sobre cu\u00e1ntos menores acogen en la actualidad) deben llegar antes del 31 de marzo, y sino, estaremos en situaci\u00f3n de bloqueo\", ha subrayado en La Hora de La 1. Una vez se haya aprobado el decreto ley en el Congreso \"deben producirse las derivaciones y los traslados\", ha dicho el ministro antes de insistir en que tiende la mano al PP \"para que reflexione y recapacite\".\nClavijo cree que es \"absolutamente de justicia\" que el Gobierno de Espa\u00f1a \"responda ante una competencia auton\u00f3mica que son los menores extranjeros no acompa\u00f1ados\", algo que\"se lleva reclamando 40 a\u00f1os por los territorios frontera\", como las Islas Canarias y Ceuta.\nEl Bolet\u00edn Oficial del Estado (BOE) ha publicado este mi\u00e9rcoles el real decreto ley aprobado por el Gobierno para modificar el art\u00edculo 35 de la Ley de Extranjer\u00eda tras pactar con Junts el reparto de menores migrantes no acompa\u00f1ados que se encuentran en Canarias, permitiendo que se establezca un reparto obligatorio de menores migrantes no acompa\u00f1ados desde Canarias, Ceuta y Melilla al resto de Espa\u00f1a. El decreto entrar\u00e1 en vigor este jueves, 20 de marzo, aunque deber\u00e1 ir ser convalidado en el Congreso de los Diputados.\nEl Gobierno aprueba la reforma de la ley de extranjer\u00eda tras pactar con Junts el reparto de menores migrantes\nRecuerda a las comunidades que tienen que enviar un certificado\nTorres ha explicado que una vez se haya convalidado el decreto ley en el Congreso hay un plazo de 12 meses para la sobreocupaci\u00f3n de Canarias y Ceuta. \"Aquellos que lleguen a los 15 d\u00edas y tengan ya todos sus papeles estructurados ser\u00e1n tambi\u00e9n derivados\", ha se\u00f1alado.\n\"Lo m\u00e1s importante es la disposici\u00f3n adicional und\u00e9cima del decreto ley\" sobre la reforma del art\u00edculo 35 de la Ley de Extranjer\u00eda, ha dicho, porque hay \"muchas comunidades\" que dicen que est\u00e1n \"saturadas\" de menores extranjeros no acompa\u00f1ados.\nTorres ha explicado que los gobiernos auton\u00f3micos tienen de plazo hasta el 31 de marzo para demostrar esa situaci\u00f3n de saturaci\u00f3n de la que hablan y que para ello tienen que enviar \"un certificado firmado por funcionarios p\u00fablicos que diga cu\u00e1ntos menores hay en esa comunidad\".\nCuando se tengan esos datos, se coger\u00e1 toda la poblaci\u00f3n de Espa\u00f1a se dividir\u00e1 entre los menores no acompa\u00f1ados que hay en el conjunto del pa\u00eds, de ah\u00ed saldr\u00e1 un n\u00famero, y despu\u00e9s, seg\u00fan ha detallado, se coger\u00e1 la poblaci\u00f3n de cada comunidad, se dividir\u00e1 entre ese n\u00famero y as\u00ed sale la \"capacidad ordinaria\" de \"cualquier comunidad\".\nAl hacer este c\u00e1lculo habr\u00e1 comunidades que tengan una \"capacidad ordinaria\" de 1.000 menores no acompa\u00f1ados y en estos momentos acogen 2.000 y otras que acogen 20. Por eso, considera que es \"una propuesta de justicia\", para que la respuesta a la migraci\u00f3n sea \"compartida\" entre todas las comunidades y ciudades aut\u00f3nomas.\n\"\u00bfQu\u00e9 respuesta humanitaria es esa?\"\n\"\u00bfQu\u00e9 respuesta humanitaria es esa de hacer que los ni\u00f1os los apartes seg\u00fan el color de su piel?\", ha cuestionado en un mensaje a Vox, la formaci\u00f3n de Santiago Abascal, despu\u00e9s de preguntar \"qu\u00e9 diferencia hay entre un ni\u00f1o o una ni\u00f1a de diez a\u00f1os que viene de Mali huyendo de la guerra o un ni\u00f1o que viene huyendo de la guerra en Ucrania\".\nAl ser preguntado por si Junts ha reclamado que el n\u00famero de menores migrantes fuera peque\u00f1o para Catalu\u00f1a, ha explicado que desde el verano pasado la formaci\u00f3n de Carles Puigdemont ya hab\u00eda trasladado que ante el \"esfuerzo hist\u00f3rico\" que hab\u00eda hecho la comunidad, \"cosa que es verdad\" y ah\u00ed est\u00e1n los n\u00fameros, que \"ning\u00fan menor con respecto a la proposici\u00f3n de ley de entonces fuera a Catalu\u00f1a y aquello jur\u00eddicamente no ten\u00eda cabida, hemos seguido negociando, el PP se desmarc\u00f3, a quien intentamos siempre traer a la mesa\".\nPor otra parte, Torres ha confiado en que el real decreto pactado con el partido de Carles Puigdemont cuente con el aval del resto de socios parlamentarios, ya que \"la base\" es el \"texto que se llev\u00f3 al Congreso\" el a\u00f1o pasado y ya cont\u00f3 con el visto bueno de esas formaciones.\nTorres ha asegurado que, al margen del rechazo del PP, el decreto ley que inicia su recorrido parlamentario cuenta ya con el respaldo de otras formaciones, como ERC y Sumar, porque la base de la reforma es el texto que se llev\u00f3 el verano pasado al Congreso que ya apoyaron, \"con algunas modificaciones\"."
      },
      "schema:author": "amor-datasets:Rtvees",
      "schema:datePublished": {
        "@type": "xsd:str",
        "@value": "Wed, 19 Mar 2025 11:03:00 GMT"
      },
      "schema:headline": {
        "@language": "es",
        "@value": "Torres advierte a las comunidades del PP que \"no hay margen\" para no cumplir el reparto de menores migrantes"
      },
      "schema:image": [
        {
          "@type": "xsd:anyURI",
          "@value": "https://img.rtve.es/n/gobierno-junts-acuerdan-reparto-menores-migrantes-cataluna_16495648.jpg"
        },
        {
          "@type": "xsd:anyURI",
          "@value": "https://img2.rtve.es/v/16497550?w=1600&preview=01742374928653.jpg"
        }
      ],
      "schema:publisher": [
        "amor-datasets:Rtvees"
      ],
      "schema:url": {
        "@type": "xsd:anyURI",
        "@value": "https://www.rtve.es/noticias/20250319/torres-reforma-ley-extranjeria-menores-comunidades/16497397.shtml"
      },
      "annotations": {
        "amor:EntityAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-295f-687d-950c-369bc57fad30",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Jos\u00e9 de Viera y Clavijo",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.65249574"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q326385",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2960-6536-8691-dd2189b652f5",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Santiago Abascal",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.84048927"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q11703587",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2960-6fc5-ab0d-5e8ee233d871",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Congreso de los Diputados",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99968433"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q539149",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2961-68b4-838b-eb215453171b",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Carles Puigdemont",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.96716166"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q4740163",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2962-6989-82a5-7a7a717658cc",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Diego Torres",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9989459"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q704160",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2963-6fbd-a52c-14da5831d1ec",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Jos\u00e9 Mart\u00edn Recuerda",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6430384"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q11158443",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2964-6664-bfda-e94d380aeaf3",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Spain",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.88690805"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Country",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q29",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2964-6d44-b5ad-3bf16676ad3f",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Bolet\u00edn Oficial del Estado - BOE",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99900836"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/Work"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q2029273",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2965-6357-8f9c-f9e882d85ada",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Constitutional Court",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99795926"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q138324",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2965-68f9-8ea2-e2daedaab8f2",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Congreso",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7076602"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1125836",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2965-6fbf-840e-79f1949cb2db",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Catalonia",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.850774"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Country",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5705",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2966-66ef-a043-a7ddd7726fbd",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Tienen",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.70024735"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/City",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q456550",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2966-6f12-8e30-272a5cc99fc4",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Vox",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9645974"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/PoliticalParty"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q15630787",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2967-69c2-8184-d1dfa654cfca",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Ceuta",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9568919"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/City",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5823",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2968-6205-96ca-92ce4e9e46cf",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Esquerra",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.900219"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/PoliticalParty"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q150068",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2968-69e7-a1ef-9e253a5887f6",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Canary Islands",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99319446"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5813",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2969-6496-9741-6a22f056d02a",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Melilla",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9418124"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/City",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5831",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2969-6aa6-a874-9d6d4055f222",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Partido Popular",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8443302"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/PoliticalParty"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q185088",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-296a-603f-9528-ee45f1f49d1c",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "La Reforma",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.61272186"
            },
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q3258685",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-296a-653c-944c-6f3e30f7f01c",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Junts",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.85"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-296a-6c6f-9bbe-c1507b81c216",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "20",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99813926"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-296b-635b-9952-c58f01b40a98",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "20",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.63357097"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-296b-68e8-8de5-10f6faf023af",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Junts",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.85"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-296b-6edd-a96e-4771b952295e",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Gobierno",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.51"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-296c-65d0-ad97-85278b4b6690",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Junts",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.85"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-296c-6d4f-95fe-bffd44aa8180",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "1",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.98550665"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-296e-64ce-9671-858b1f200170",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Junts",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9373156"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-296e-6ae2-a53d-6782cdbf6898",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "31",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.94009703"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-296e-6f9c-a9cb-28edb5abe9a1",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Pol\u00edtica Territorial y Memoria Democr\u00e1tica",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8816602"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-296f-6512-a315-bbbc40689b79",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "15",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.875388"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-296f-69b0-aa1f-9ada6fab18c7",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "2",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9944628"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
          }
        ],
        "amor:MoralValueAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:moral1f00fc73-de2d-68c6-8742-5175d16b1251",
            "@type": "amor:MoralValueAnnotation",
            "amor:hasMoralValueCategory": [
              "amor:Neutral",
              "amor:NonMoral"
            ],
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.45549336"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
          }
        ],
        "amor:SentimentAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2960-6114-b81e-ab299c1bd4a3",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-295f-687d-950c-369bc57fad30",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Jos\u00e9 de Viera y Clavijo",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.65249574"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q326385",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.64460874"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.65249574"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2960-6c25-8a7e-307f4f8023f6",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2960-6536-8691-dd2189b652f5",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Santiago Abascal",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.84048927"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q11703587",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.528015"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.84048927"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2961-62c4-afa6-5f410b77ac25",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2960-6fc5-ab0d-5e8ee233d871",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Congreso de los Diputados",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99968433"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q539149",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.596462"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99968433"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2961-6e5d-859d-adce67cbf8c1",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2961-68b4-838b-eb215453171b",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Carles Puigdemont",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.96716166"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q4740163",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.96202517"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.96716166"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2962-6d50-9c9a-2e5601c1a101",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2962-6989-82a5-7a7a717658cc",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Diego Torres",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9989459"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q704160",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.88543314"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9989459"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2964-6381-b9f0-28ee6ad4f54d",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2963-6fbd-a52c-14da5831d1ec",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Jos\u00e9 Mart\u00edn Recuerda",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.6430384"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q11158443",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.45591468"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6430384"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2964-6a58-a7a4-03511316f5d7",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2964-6664-bfda-e94d380aeaf3",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Spain",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.88690805"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Country",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q29",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.20582783"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.88690805"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2965-6096-be67-4a7e25cba646",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2964-6d44-b5ad-3bf16676ad3f",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Bolet\u00edn Oficial del Estado - BOE",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99900836"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/Work"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q2029273",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7393596"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99900836"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2965-6614-9481-f333dcf856e2",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2965-6357-8f9c-f9e882d85ada",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Constitutional Court",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99795926"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q138324",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99795926"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2965-6b9f-8bed-91db52a117a9",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2965-68f9-8ea2-e2daedaab8f2",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Congreso",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.7076602"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1125836",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.75080454"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7076602"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2966-6400-b4e5-90457ada8cfd",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2965-6fbf-840e-79f1949cb2db",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Catalonia",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.850774"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Country",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5705",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.850774"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2966-6ac5-bedf-3aeb5eaba2a7",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2966-66ef-a043-a7ddd7726fbd",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Tienen",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.70024735"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/City",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q456550",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7855716"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.70024735"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2967-6475-83e6-8ae19838db38",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2966-6f12-8e30-272a5cc99fc4",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Vox",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9645974"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/PoliticalParty"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q15630787",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.4795926"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9645974"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2967-6f14-b541-56ee03ef8fba",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2967-69c2-8184-d1dfa654cfca",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Ceuta",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9568919"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/City",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5823",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.4959944"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9568919"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2968-66b4-af80-b902511cec05",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2968-6205-96ca-92ce4e9e46cf",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Esquerra",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.900219"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/PoliticalParty"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q150068",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.70174414"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.900219"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2969-616f-a225-b87b05fc6357",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2968-69e7-a1ef-9e253a5887f6",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Canary Islands",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99319446"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5813",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99319446"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2969-67e9-acb2-8319b3380220",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2969-6496-9741-6a22f056d02a",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Melilla",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9418124"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/City",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5831",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9418124"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2969-6da5-9b08-3502e47fbd7b",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2969-6aa6-a874-9d6d4055f222",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Partido Popular",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.8443302"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/PoliticalParty"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q185088",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8443302"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-296a-62ab-9d4e-8f8f1ec31454",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-296a-603f-9528-ee45f1f49d1c",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "La Reforma",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.61272186"
              },
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q3258685",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.61272186"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-296a-67ff-aff1-ad43da500ec2",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-296a-653c-944c-6f3e30f7f01c",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Junts",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.85"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5043974"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.85"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-296a-6f5b-926f-0b027502bdd4",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-296a-6c6f-9bbe-c1507b81c216",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "20",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99813926"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99813926"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-296b-661f-a72d-ee337992e4b4",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-296b-635b-9952-c58f01b40a98",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "20",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.63357097"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.63357097"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-296b-6bf7-b32b-a406f1090a37",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-296b-68e8-8de5-10f6faf023af",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Junts",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.85"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.3222887"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.85"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-296c-621a-9949-38d166907cf4",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-296b-6edd-a96e-4771b952295e",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Gobierno",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.51"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.51"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-296c-68be-81b6-38ef851a0d02",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-296c-65d0-ad97-85278b4b6690",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Junts",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.85"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.83203405"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.85"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-296d-6774-9151-7ba940ce71c8",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-296c-6d4f-95fe-bffd44aa8180",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "1",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.98550665"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.98550665"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-296e-6802-a5fd-9f2521668f26",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-296e-64ce-9671-858b1f200170",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Junts",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9373156"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8821883"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9373156"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-296e-6ce4-8dc6-44098c1d9b3e",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-296e-6ae2-a53d-6782cdbf6898",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "31",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.94009703"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.94009703"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-296f-6230-b552-6003de02f99d",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-296e-6f9c-a9cb-28edb5abe9a1",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Pol\u00edtica Territorial y Memoria Democr\u00e1tica",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.8816602"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8816602"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-296f-670e-94f6-358cdc726696",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-296f-6512-a315-bbbc40689b79",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "15",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.875388"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.875388"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-296f-6bcb-80db-cdfc9edb751f",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-296f-69b0-aa1f-9ada6fab18c7",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "2",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9944628"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9944628"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2"
          }
        ]
      }
    },
    "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311": {
      "@id": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311",
      "@type": "schema:NewsArticle",
      "schema:articleBody": {
        "@language": "es",
        "@value": "El democristiano Friedrich Merz, favorito en las elecciones en Alemania del 23 de febrero, y el canciller socialdem\u00f3crata, Olaf Scholz han chocado este domingo por la pol\u00edtica migratoria y las relaciones con la extrema derecha en un debate televisivo duro en el fondo, pero respetuoso en las formas. Ambos se han acusado mutuamente, en los primeros minutos de una confrontaci\u00f3n de una hora y media, de incumplir promesas y carecer de credibilidad, y en ocasiones Merz ha logrado poner a Scholz a la defensiva. Al mismo tiempo, ambos se han cuidado mucho de medir sus ataques personales. Saben que las formaciones que lideran posiblemente est\u00e1n condenadas a gobernar en coalici\u00f3n despu\u00e9s de las elecciones.\nScholz ha acusado a Merz de haber \u201croto un tab\u00fa\u201d y \u201cfaltado a su palabra\u201d al aceptar hace 10 d\u00edas el apoyo de la extrema derecha de Alternativa para Alemania (AfD) en varios votos parlamentarios sobre inmigraci\u00f3n. \u201cDesgraciadamente, no puedo estar seguro de que usted no vaya a repetirlo\u201d, ha dicho el canciller, para sugerir que el democristiano ha roto el cord\u00f3n sanitario y un d\u00eda podr\u00eda aliarse con los radicales. El l\u00edder democristiano se ha defendido prometiendo, como ha hecho otras veces, que nunca pactar\u00e1 con el partido Alianza para Alemania (AfD) ni aceptar\u00e1 sus votos para gobernar. Y, en uno de los momentos m\u00e1s tensos del debate, ha acusado al canciller de \u201cno vivir en este mundo\u201d al hablar de la inmigraci\u00f3n en Alemania y \u201ccontar cuentos de hadas\u201d.\nEl debate abre la fase final de una campa\u00f1a marcada, primero, por el apoyo del magnate trumpista Elon Musk a AfD. Y, sobre todo, por la decisi\u00f3n de Merz, de aceptar los votos de la extrema derecha en el Bundestag para varias iniciativas sobre inmigraci\u00f3n. Socialdem\u00f3cratas, ecologistas, las iglesias cat\u00f3lica y protestante e incluso la excanciller democristiana Angela Merkel criticaron a Merz por votar junto a AfD y le acusaron de haber roto un tab\u00fa que debilita el cord\u00f3n sanitario frente a la ultraderecha. Centenares de miles de alemanes han salido a las calles de las principales ciudades para protestar.\nPara Scholz, era una de las \u00faltimas oportunidades para intentar la remontada que denodadamente busca desde que precipit\u00f3 las elecciones al destituir en noviembre a los ministros liberales y quedarse en minor\u00eda junto a Los Verdes. Para Merz, se trataba de no cometer ning\u00fan error de bulto y preservar su hasta ahora c\u00f3modo liderazgo en los sondeos. Para ambos, era un examen sobre la capacidad de recoser los puentes, rotos en campa\u00f1a, entre las formaciones moderadas.\nNo se han roto puentes en el debate, pero ambos han marcado sus diferencias respecto a los votos con AfD la pol\u00edtica migratoria o la econom\u00eda. Merz ha acusado a Scholz de inacci\u00f3n tras una serie de cr\u00edmenes y atentados perpetrado por extranjeros, y el canciller ha reivindicado haber hecho m\u00e1s durante su mandato que los Gobiernos anteriores. Pero ha a\u00f1adido que la propuesta de Merz para rechazar en las fronteras alemanas a los demandantes de asilo rebasa los l\u00edmites del derecho europeo. \u201cLo que propone el se\u00f1or Merz va en contra de los intereses alemanes\u201d, ha dicho \u201c\u00bfPor qu\u00e9 ser\u00edamos tan est\u00fapidos de hacer algo as\u00ed?\u201d El democristiano ha se\u00f1alado que otros pa\u00edses \u2014y entre ellos ha citado a Francia y Espa\u00f1a\u2014 ya practican las llamadas \u201cdevoluciones en caliente\u201d que \u00e9l propone.\nEl formato, con solo dos participantes, provoc\u00f3 cr\u00edticas e incomprensi\u00f3n. Participaban el mejor situado en los sondeos, Merz, y el tercero, Scholz. Pero quedaron fuera Alice Weidel, la candidata de AfD, en segunda posici\u00f3n en los sondeos, y el cuarto, Robert Habeck, de Los Verdes. Que los organizadores, las cadenas p\u00fablicas ARD y ZDF, optasen por un duelo Scholz-Merz se explica por la tradici\u00f3n de enfrentar al canciller con el jefe de la oposici\u00f3n y principal aspirante a relevarlo, aunque Scholz ya ha dado a entender que si no gana \u2014y vistos los sondeos es casi imposible que gane\u2014no piensa ser ministro en un Gobierno con otro canciller.\nAnte la econom\u00eda estancada desde 2019 y la profunda crisis industrial, el canciller ha alegado: \u201cNo fui yo quien invadi\u00f3 Ucrania\u201d. Se refer\u00eda a la crisis energ\u00e9tica que supuso el fin del gas ruso barato para Alemania. Merz le ha respondido con una pregunta: \u201c\u00bfPor qu\u00e9 en medio de esta crisis profunda energ\u00e9tica desconecta tres centrales nucleares que funcionan?\u201d A la pregunta de una de las moderadoras sobre el plan del presidente de EE UU, Donald Trump, para Gaza, Scholz ha respondido: \u201cEs un esc\u00e1ndalo. El desplazamiento de poblaci\u00f3n es inaceptable y va en contra del derecho internacional\u201d. \u201cLo comparto\u201d, ha dicho Merz.\nEl debate, moderado por las periodistas Sandra Maischberger y Maybrit Illner, se ha emitido desde los estudios berlineses de Adlershof, que fueron los estudios centrales de la televisi\u00f3n del r\u00e9gimen comunista de la Rep\u00fablica Democr\u00e1tica Alemania. Los debates electorales en el formato de duelo son una tradici\u00f3n relativamente nueva en este pa\u00eds: los primeros se celebraron en 2002, entre el entonces canciller, el socialdem\u00f3crata Gerhard Schr\u00f6der, y el aspirante conservador, Edmund Stoiber.\nARD y ZDF hab\u00eda previsto al principio otro duelo entre Habeck y Weidel, pero el l\u00edder ecologista y actual ministro de Econom\u00eda se neg\u00f3 a participar en este debate de segundo plato y adem\u00e1s con la candidata de la extrema derecha. La cadena privada RTL ha convocado para el 16 de febrero otro debate en el que, esta vez s\u00ed, estar\u00e1n presentes los cuatro candidatos mejor situados: Merz, Weidel, Scholz y Habeck.\nLa discusi\u00f3n sobre la inmigraci\u00f3n y, en paralelo, sobre la relaci\u00f3n de los partidos moderados con la extrema derecha ha copado la campa\u00f1a, pero el efecto en los sondeos, por ahora, ha sido nulo. Lo curioso es que llevan meses como si estuviesen congelados: la CDU/CSU, en torno al 30%; AfD, el 20%; SPD, el 15%, y Los Verdes, un poco por debajo y, en alg\u00fan sondeo, por delante de los socialdem\u00f3cratas. Como ning\u00fan partido tendr\u00e1 mayor\u00eda, y puesto que Merz ha prometido que, pese a sus pol\u00e9micos votos en el Bundestag, nunca pactar\u00e1 con AfD, el interrogante es si se ver\u00e1 abocado a formar gobierno con el SPD, con Los Verdes o con ambos a la vez.\nHay campo para el entendimiento. Al abordar la econom\u00eda, Scholz ha defendido una flexibilizaci\u00f3n del l\u00edmite constitucional al endeudamiento, al que se achaca el d\u00e9ficit de inversiones en Alemania. Merz, sin renunciar del todo a mantenerlo, se ha mostrado abierto a la discusi\u00f3n. En pol\u00edtica exterior, no han coincidido solo en condenar el plan de Trump para Gaza, sino al afirmar que la entrada de Ucrania en la OTAN, mientras dure la guerra, no est\u00e1 al orden del d\u00eda. El centro, maltrecho tras una campa\u00f1a que aleja al centroizquierda del centroderecha, puede recomponerse.\nY la foto del debate, pese a las diferencias en inmigraci\u00f3n o en la econom\u00eda, no es la de dos l\u00edderes irremediablemente polarizados. Ser\u00e1 dif\u00edcil que el duelo altere la campa\u00f1a. Un sondeo del instituto Forschungsgruppe Wahlen da un resultado igualado: un 37% de telespectadores cree que gan\u00f3 Scholz; un 34%, Merz; un 29% los vio igualados. La \u00faltima frase de cada uno resumi\u00f3 bien el tono general. \u201cTenemos un plan para este pa\u00eds\u201d, ha dicho Merz. Y ha concluido Scholz: \u201cSolo votando al Partido Socialdem\u00f3crata habr\u00e1 con seguridad un Gobierno que se preocupe porque Alemania avance y siga siendo estable\u201d."
      },
      "schema:author": "amor-datasets:MarcBassets",
      "schema:category": [
        {
          "@language": "en",
          "@value": "Elections"
        },
        {
          "@language": "en",
          "@value": "News and Politics"
        },
        {
          "@language": "en",
          "@value": "Political Issues"
        },
        {
          "@language": "en",
          "@value": "Politics"
        }
      ],
      "schema:datePublished": {
        "@type": "xsd:str",
        "@value": "Sun, 09 Feb 2025 22:06:00 GMT"
      },
      "schema:headline": {
        "@language": "es",
        "@value": "Scholz y Merz chocan por la inmigraci\u00f3n y la ultraderecha sin romper puentes ante una futura coalici\u00f3n en Alemania"
      },
      "schema:image": {
        "@type": "xsd:anyURI",
        "@value": "https://imagenes.elpais.com/resizer/v2/F6TK37IJX2MKUCHZUT346LIX4M.jpg?auth=48c1239d4dcfe66cbc12b2e64774ce955a9cf428402ec48b1f60a0067155389b&width=1200"
      },
      "schema:publisher": [
        "amor-datasets:ElPais"
      ],
      "schema:url": {
        "@type": "xsd:anyURI",
        "@value": "https://elpais.com/internacional/2025-02-09/scholz-y-merz-chocan-por-la-inmigracion-y-la-ultraderecha-sin-romper-puentes-ante-una-futura-coalicion-en-alemania.html"
      },
      "annotations": {
        "amor:EntityAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-298b-6e7a-9f89-b290710cb245",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Edmund Stoiber",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99991274"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q44507",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-298c-64fa-9417-637f5bcd372b",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Friedrich Merz",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9991658"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q566257",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-298c-6a8c-86d9-070168a4e613",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Robert Habeck",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99938977"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q109943",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-298c-6fce-9794-13eb3cc50d7c",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Gerhard Schr\u00f6der",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9997706"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q2530",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-298d-6ce1-b794-56d73841000f",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Alice Weidel",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9995753"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q27975838",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-298e-6398-8f5c-edc560a8ee13",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Angela Merkel",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9996151"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q567",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-298e-6952-b441-8d2b82250ab2",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "CDU/CSU",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9012881"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q708725",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-298e-6ede-92af-0c54afa4bb68",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Maischberger",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99987876"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q106538",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-298f-6408-b91d-904bf467b688",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Olaf Scholz",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99942434"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q61053",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-298f-691c-8360-606a1e852b05",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Deutscher Bundestag",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.97967947"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q154797",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-298f-6eb0-9290-c4d56350e29f",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Sozialdemokratische Partei Deutschlands (SPD)",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.911237"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/PoliticalParty"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q49768",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2990-648d-baf6-4eef6b1d4aa3",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Gaza Strip",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99990046"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q39760",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2990-69f9-8c59-73abe104b231",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "ARD",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.959354"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q49653",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2995-62b2-b32e-213dd655f013",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "AfD",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.97773266"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/PoliticalParty"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q6721203",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2995-6de2-8c40-246bbc2d0b99",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Maybrit Illner",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99988246"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q106548",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2996-63e6-89b4-abb21d06003f",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "RTL",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.98272693"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q155702",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2996-6922-8be5-27791b341b02",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Elon Musk",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9983858"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q317521",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2996-6e63-b45b-4e485121fd50",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Donald Trump",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9996327"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q22686",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2997-6392-9d5e-773b39a627d0",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Adlershof",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8744855"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Place",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q599941",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2997-6a31-b596-eafcf57e72b1",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Alianza F\u00fatbol Club",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.75232744"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/SportsClub"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1969256",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2998-6887-bdeb-d105e0bf7c49",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Spain",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.78845894"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Country",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q29",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2999-6357-8e5b-e31e47a36f92",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Ukraine",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.74523824"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Country",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q212",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2999-6da1-8576-6742daa3c555",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Spanish",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.63292027"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Language",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1321",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-299a-6b41-bb01-54e99dba70e6",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "ZDF",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.96519744"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q48989",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-299b-683d-9b4b-55eed6f1b91c",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Gobierno",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.67348725"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-299b-6f2a-9c08-5ba056801f4c",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "comunista de la Rep\u00fablica Democr\u00e1tica Alemania",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9628999"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-299c-64b7-b992-299dd172450c",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "conservador",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.51"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-299c-6a12-85be-62ceed9f0ff1",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Weidel",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9927307"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-299c-6fd2-ad71-c41c56b781f1",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Francia",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.83033276"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Place",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-299d-6681-8472-4b39e96abcb6",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": ", de Los Verdes",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.980893"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-299d-6d5b-aea1-5bd1b729b52d",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "2019",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6364115"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-299e-6263-9f68-e3344efd409d",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "derecha de Alternativa para Alemania",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.84198254"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Work",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-299e-6924-94fa-4dc21cbe3036",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "ministro de Econom\u00eda",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.98979515"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-299e-6e9b-9d7c-a2ce10806dcb",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "2002",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9980552"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-299f-65dd-b47e-6c7b14cf7bcd",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Alemania",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99469143"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Place",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-299f-6b18-9787-827468d22cff",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "EE UU",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.924565"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
          }
        ],
        "amor:MoralValueAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:moral1f00fc74-c3f3-6f94-83d0-c88a4223339e",
            "@type": "amor:MoralValueAnnotation",
            "amor-mft:hasPolarity": {
              "@id": "mft:Virtue"
            },
            "amor-mft:hasPolarityIntensity": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.760186"
            },
            "amor:hasMoralValueCategory": "mft:Authority",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7612285"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
          }
        ],
        "amor:SentimentAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-298c-61f5-b253-f78de5a5256f",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-298b-6e7a-9f89-b290710cb245",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Edmund Stoiber",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99991274"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q44507",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.72975206"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99991274"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-298c-67ce-9fb8-87043bf8c230",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-298c-64fa-9417-637f5bcd372b",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Friedrich Merz",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9991658"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q566257",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9791416"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9991658"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-298c-6d1f-9ea5-884d2c889705",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-298c-6a8c-86d9-070168a4e613",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Robert Habeck",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99938977"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q109943",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.90726995"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99938977"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-298d-696a-a6cf-4aa909709eb1",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-298c-6fce-9794-13eb3cc50d7c",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Gerhard Schr\u00f6der",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9997706"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q2530",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.92016715"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9997706"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-298e-6079-ad07-b8a01010b613",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-298d-6ce1-b794-56d73841000f",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Alice Weidel",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9995753"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q27975838",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6774368"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9995753"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-298e-6669-8031-4bdd022187a0",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-298e-6398-8f5c-edc560a8ee13",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Angela Merkel",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9996151"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q567",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9996151"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-298e-6c11-bc61-fd49151d993d",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-298e-6952-b441-8d2b82250ab2",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "CDU/CSU",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9012881"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q708725",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7709355"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9012881"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-298f-615c-a999-a43fe65f1f2e",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-298e-6ede-92af-0c54afa4bb68",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Maischberger",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99987876"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q106538",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.49849042"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99987876"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-298f-667e-89db-b823ba35bcf1",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-298f-6408-b91d-904bf467b688",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Olaf Scholz",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99942434"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q61053",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.97869533"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99942434"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-298f-6c0e-8159-8ab6210116f2",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-298f-691c-8360-606a1e852b05",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Deutscher Bundestag",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.97967947"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q154797",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7910646"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.97967947"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2990-61b0-96a4-33e8603297d1",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-298f-6eb0-9290-c4d56350e29f",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Sozialdemokratische Partei Deutschlands (SPD)",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.911237"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/PoliticalParty"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q49768",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.91987705"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.911237"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2990-6758-bdad-a52513786a64",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2990-648d-baf6-4eef6b1d4aa3",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Gaza Strip",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99990046"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q39760",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6944565"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99990046"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2990-6c94-8784-a20d2c96b0bd",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2990-69f9-8c59-73abe104b231",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "ARD",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.959354"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q49653",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.91908604"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.959354"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2995-693e-a52d-a4518cac71f1",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2995-62b2-b32e-213dd655f013",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "AfD",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.97773266"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/PoliticalParty"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q6721203",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.97331834"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.97773266"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2996-6116-b01c-380df48b7cd2",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2995-6de2-8c40-246bbc2d0b99",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Maybrit Illner",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99988246"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q106548",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7876974"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99988246"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2996-6666-bbb0-dc45de01cb21",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2996-63e6-89b4-abb21d06003f",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "RTL",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.98272693"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q155702",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9369118"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.98272693"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2996-6bbf-ae69-51764ff24a32",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2996-6922-8be5-27791b341b02",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Elon Musk",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9983858"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q317521",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.78153884"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9983858"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2997-6106-b403-026a84c824f9",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2996-6e63-b45b-4e485121fd50",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Donald Trump",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9996327"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q22686",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8078411"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9996327"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2997-665c-b15c-37415d5a50fc",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2997-6392-9d5e-773b39a627d0",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Adlershof",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.8744855"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q599941",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8744855"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2997-6fca-b59b-933b0bb4b335",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2997-6a31-b596-eafcf57e72b1",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Alianza F\u00fatbol Club",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.75232744"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/SportsClub"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1969256",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.75232744"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2998-6e94-a129-0c1af47d43a0",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2998-6887-bdeb-d105e0bf7c49",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Spain",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.78845894"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Country",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q29",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.78845894"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2999-694a-8505-e30b67e04cf4",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2999-6357-8e5b-e31e47a36f92",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Ukraine",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.74523824"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Country",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q212",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.74523824"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-299a-6665-bac6-6343452ade85",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2999-6da1-8576-6742daa3c555",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Spanish",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.63292027"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Language",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1321",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.63292027"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-299b-6314-9ae9-1d1fe0d8f89b",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-299a-6b41-bb01-54e99dba70e6",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "ZDF",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.96519744"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q48989",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.96519744"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-299b-6bb4-8709-0d96206f41b2",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-299b-683d-9b4b-55eed6f1b91c",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Gobierno",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.67348725"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.67348725"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-299c-61b4-a028-0e69325a56a4",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-299b-6f2a-9c08-5ba056801f4c",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "comunista de la Rep\u00fablica Democr\u00e1tica Alemania",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9628999"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9628999"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-299c-66cf-a232-57bb26ef4ebf",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-299c-64b7-b992-299dd172450c",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "conservador",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.51"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.51"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-299c-6cfb-acb0-8700a2a9236e",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-299c-6a12-85be-62ceed9f0ff1",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Weidel",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9927307"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.91479176"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9927307"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-299d-622e-b670-33e2729353b2",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-299c-6fd2-ad71-c41c56b781f1",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Francia",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.83033276"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.83033276"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-299d-69d2-a2d2-31eb41d853f6",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-299d-6681-8472-4b39e96abcb6",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": ", de Los Verdes",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.980893"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.980893"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-299d-6fb3-b7dd-622ec3d35e8f",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-299d-6d5b-aea1-5bd1b729b52d",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "2019",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.6364115"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6364115"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-299e-655d-b332-890c7b933a5f",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-299e-6263-9f68-e3344efd409d",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "derecha de Alternativa para Alemania",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.84198254"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Work",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.84198254"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-299e-6bd4-9ac6-ccdfbcadb61a",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-299e-6924-94fa-4dc21cbe3036",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "ministro de Econom\u00eda",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.98979515"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.98979515"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-299f-60a1-8879-30bbf836ba8a",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-299e-6e9b-9d7c-a2ce10806dcb",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "2002",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9980552"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9980552"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-299f-6831-aa56-9559ee3dea5f",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-299f-65dd-b47e-6c7b14cf7bcd",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Alemania",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99469143"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99469143"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-299f-6e14-8a71-2d29aa4b3f85",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-299f-6b18-9787-827468d22cff",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "EE UU",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.924565"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.924565"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
          }
        ]
      }
    }
  },
  "amor-exp:hasNews": [
    "amor-datasets:news_1f00fc5d-2553-6ff3-9792-2db11a5c876e",
    "amor-datasets:news_1f00fc5d-2697-6b27-8ddb-8e49799b42de",
    "amor-datasets:news_1f00fc5e-295e-65d3-a7e8-c5ad83448fc2",
    "amor-datasets:news_1f00fc5e-298b-6009-8f56-69477f29a311"
  ],
  "@context": "http://www.gsi.upm.es/ontologies/amor/experiments/context.jsonld"
}
