{
  "@id": "amor-datasets:dataset_1f00fc76-a369-6b91-82cc-37b1a1410e9d",
  "@type": "amor-exp:NewsDataset",
  "schema:hasPart": {
    "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f": {
      "@id": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f",
      "@type": "schema:NewsArticle",
      "schema:articleBody": {
        "@language": "es",
        "@value": "Donald Trump ha dicho m\u00e1s de una vez que la \u00fanica forma de inmigrar a Estados Unidos y evitar la deportaci\u00f3n es hacerlo por la v\u00eda legal. Pero ni siquiera eso es un freno para \u00e9l. Este martes, 532.000 venezolanos, nicarag\u00fcenses, cubanos y haitianos que entraron legalmente en el pa\u00eds durante la Administraci\u00f3n de Joe Biden se convertir\u00e1n en indocumentados. El Gobierno de Estados Unidos suprimir\u00e1 el estatus legal conocido como parole humanitario y las visas de trabajo de los beneficiarios y sus familiares, a quienes se les dan unas semanas para autodeportarse y abandonar el pa\u00eds. Si no lo hacen antes de 30 d\u00edas, se expondr\u00e1n a ser detenidos por el Servicio de Control de Inmigraci\u00f3n y Aduanas (ICE).\nDesde que Trump lleg\u00f3 al poder hacer dos meses, ning\u00fan migrante puede estar tranquilo. El parole humanitario \u2014previsto para pa\u00edses en situaci\u00f3n de conflicto o crisis social, pol\u00edtico o econ\u00f3mica\u2014 comenz\u00f3 en 2022 y blindaba a los beneficiados de la deportaci\u00f3n. La mayor\u00eda pod\u00eda tramitar una extensi\u00f3n del permiso cuando venc\u00eda o solicitar otro tipo de estatus o asilo para permanecer en Estados Unidos. Hasta el 22 de enero, se le hab\u00eda concedido a medio mill\u00f3n de personas a los que ahora el presidente considera \u201cinadmisibles\u201d.\nDetr\u00e1s de los n\u00fameros est\u00e1n la vida de familias y personas que lo dejaron todo atr\u00e1s para llegar a un pa\u00eds que les abri\u00f3 la puerta y ahora los considera indignos de seguir en \u00e9l. Unos planean irse para evitar el riesgo de una detenci\u00f3n, otros pretenden esconderse, algunos se encomiendan a los jueces para que frenen este nuevo atropello contra la migraci\u00f3n y los hay que ni se plantean la idea de regresar a su pa\u00eds.\n\u201cEl mundo se nos ha vuelto peque\u00f1o a los venezolanos\u201d\nVenezolano, 39 a\u00f1os\nLa historia de Carlos (que prefiere no decir su nombre real) es la de un inmigrante venezolano con dos pa\u00edses de llegada. El primero fue Chile, hace siete a\u00f1os, al que emigr\u00f3 con su esposa y su primer hijo. All\u00ed trataron de echar ra\u00edces. Tuvieron una ni\u00f1a y llevaban \u201cuna buena vida\u201d en Santiago de Chile, pero la xenofobia que se desat\u00f3 contra los venezolanos termin\u00f3 por expulsarlos. \u201cEl d\u00eda que escuch\u00e9 a un chileno decirle a su hijo que no jugara con el m\u00edo mientras despotricaba de mi gentilicio, me dije, \u2018esto no es el lugar en el que quiero que mis hijos crezcan\u2019\u201d, revela.\nFue as\u00ed como un familiar de su esposa activ\u00f3 el parole humanitario para todo el grupo familiar, y tras el papeleo y la aprobaci\u00f3n del tr\u00e1mite, aterrizaron en Nashville (Tennessee) en diciembre de 2023. \u201cNos vinimos a Estados Unidos buscando un pa\u00eds m\u00e1s amable con los venezolanos, y ahora llega Trump y resulta que nos odia\u201d, se lamenta. La pareja, que ya logr\u00f3 establecerse en Estados Unidos y comenz\u00f3 a hacer planes de futuro, ahora se siente en la cuerda floja. \u201cAcabamos de firmar un segundo contrato de arrendamiento, compramos un carro, tenemos a los ni\u00f1os en el colegio, dos trabajos, una rutina, y resulta que ahora nos tenemos que ir. No lo puedo creer\u201d, agrega.\nEl principal temor de Carlos es permanecer de forma ilegal y quedarse en riesgo de deportaci\u00f3n. \u201cMe podr\u00edan expulsar a m\u00ed o a mi esposa por separado, lo que implicar\u00eda la separaci\u00f3n familiar. Adem\u00e1s, la crueldad con la que deportaron a los venezolanos a El Salvador aterra. Nos fuimos de Venezuela porque es un pa\u00eds sin Estado de derecho, y ahora resulta que el Gobierno de Trump no respeta los derechos humanos, y arresta y deporta a inmigrantes sin antecedentes criminales. Esto comienza a parecerse m\u00e1s a nuestro pa\u00eds de lo que nos gustar\u00eda\u201d, cuestiona.\nLa pareja ahora explora otras opciones para tratar de no perder la residencia legal y el permiso de trabajo que viene con ella. \u201cLo m\u00e1s duro es que tenemos que resistir porque ya no podemos emigrar por tercera vez. El mundo se nos ha vuelto peque\u00f1o a los venezolanos\u201d, dice.\n\u201cNo me voy a ning\u00fan lado. Si vuelvo a Hait\u00ed me matan\u201d\nHaitiano, 43 a\u00f1os\nGoliath (nombre ficticio) est\u00e1 aterrado. Lleg\u00f3 en junio de 2024 procedente de Hait\u00ed gracias al parole humanitario. Hu\u00eda de una muerte segura. \u201cNo me voy a ning\u00fan lado. Si vuelvo me matan\u201d, asegura. Su hermano, ciudadano estadounidense, le sirvi\u00f3 de patrocinador para que saliera del pa\u00eds. Su trabajo en el sector p\u00fablico es una sentencia de muerte en un pa\u00eds dominado por las pandillas y la violencia. \u201cConocen mi cara. Si me deportan van a matarme\u201d, insiste. La cancelaci\u00f3n del programa le afecta por doble partida. Su mujer y su hija tambi\u00e9n solicitaron el parole, pero la autorizaci\u00f3n a\u00fan no hab\u00eda llegado. Y ya no va a llegar. \u201cMe siento con mucho estr\u00e9s y depresi\u00f3n\u201d, admite en una conversaci\u00f3n telef\u00f3nica. \u201cMi esposa y mi hija se encuentran en \u00e1reas controladas por las pandillas, que todos los d\u00edas cometen violaciones, secuestros y asesinatos, las pueden matar en cualquier momento\u201d.\nNi la polic\u00eda nacional ni las fuerzas de seguridad respaldadas por la ONU han podido acabar con la violencia desatada desde hace un a\u00f1o por el levantamiento de las pandillas Viv Ansanm. M\u00e1s de un mill\u00f3n de personas han sido desplazadas dentro del pa\u00eds. La capital, Puerto Pr\u00edncipe, est\u00e1 asediada. En el \u00faltimo mes, unas 60.000 personas han huido de la violencia.\nGoliath hab\u00eda encontrado la paz trabajando como guardia de seguridad en una organizaci\u00f3n comunitaria en Miami, Florida. \u201cEstaba ayudando a construir esta sociedad, trabajando y pagando impuestos\u201d, afirma. Ahora, su vida ha dado un vuelco. Ya no espera una reunificaci\u00f3n familiar, pero tampoco puede volver. Se niega a autodeportarse con el programa CBP Home, que el Gobierno de Trump impulsa para que los indocumentados se vayan. Su esperanza est\u00e1 en que los tribunales frenen la rescisi\u00f3n del programa: \u201cMi vida depende de la decisi\u00f3n de la administraci\u00f3n y de los tribunales\u201d.\n\u201cEs injusto que si Biden me lo dio, venga Trump y me lo quite\u201d\nCubana, 40 a\u00f1os\nCuando el t\u00edo de M\u00f3nica le propuso traerla a Estados Unidos por la v\u00eda del parole, a ella no le hizo ilusi\u00f3n. Ten\u00eda 40 a\u00f1os y la idea de que cuanto m\u00e1s mayor te haces, peor es emigrar. Acept\u00f3 por el bien de sus hijos. En Cuba, ella y su esposo trabajaban como inform\u00e1ticos en una empresa estatal y cobraban mensualmente, entre ambos, el equivalente a 50 d\u00f3lares. Pagaban 30 de renta. \u201cCon eso ten\u00edamos que subsistir. Era imposible. Tuve que ponerme a trabajar en la calle para poder completar el mes y a\u00fan as\u00ed no llegaba\u201d. Por eso, cuando sus ni\u00f1os de ocho y cinco a\u00f1os llegaron al Walmart, y ella los vio felices entre los juguetes y los caramelos, lleg\u00f3 a la conclusi\u00f3n de que val\u00eda la pena sacrificarse. \u201cFue una locura, llenaron un carro de cosas. Y yo asustada porque pensaba que me iban a cobrar mil d\u00f3lares. Y cuando me cobraron 300 dije: \u2018Uf\u2019, eso aqu\u00ed es mi salario de una semana\u201d.\nEn el pueblo texano donde vive, M\u00f3nica ha trabajado como mesera, limpiando casas y en una granja de pollos. Los ni\u00f1os llegan de la escuela en bus y se pasan casi todo el d\u00eda solos, porque ella sale de noche y vuelve de noche. Su esposo todav\u00eda vive en Cuba y no tiene c\u00f3mo salir de all\u00e1. Nunca le lleg\u00f3 el parole. Est\u00e1 ahorrando todo lo posible para ver de qu\u00e9 forma se re\u00fanen. \u201cPero a\u00fan as\u00ed, vale la pena\u201d, dice ella. \u201cEl ambiente aqu\u00ed es mejor en general, la escuela es buena, los ni\u00f1os est\u00e1n adaptados, les va bien, tienen un mejor futuro. Ellos aqu\u00ed han encontrado su espacio. All\u00e1 estuvieran pasando hambre. Lo del Walmart parece irrelevante, pero cuando uno crece en la pobreza sabe lo que se siente\u201d.\nComo entr\u00f3 de forma legal consigui\u00f3 r\u00e1pido su permiso de trabajo. Ahora les quedan 90 d\u00edas para solicitar la residencia mediante la Ley de Ajuste Cubano, pero con la nueva orden de Trump pierde todos los beneficios. \u201cTengo miedo de que me echen de la f\u00e1brica por perder el permiso de trabajo. Imag\u00ednate, \u00bfde qu\u00e9 vamos a vivir? Es injusto que, si Biden me lo dio, venga Trump y me lo quite\u201d, dice.\n\u201cHar\u00e9 todo lo que pueda para no llevarme a mis hijos. Tratar de estar lo m\u00e1s legal posible y buscar todos los recursos para poder estar aqu\u00ed. Reunir dinero para un abogado, no s\u00e9. Pero a m\u00ed hay que darme candela. No s\u00e9 qu\u00e9 va a pasar si nos regresan. Quiero ser optimista y pensar que no\u201d, agrega.\nEntre el total de 532.000 personas afectados hay un grupo de cubanos que se libra de la nueva medida de Trump. Se trata de aquellos que entraron al pa\u00eds hace m\u00e1s de un a\u00f1o, y les dio tiempo de aplicar a la a\u00fan vigente Ley de Ajuste Cubano, aprobada por el Congreso en 1966 y que permite a los ciudadanos de la isla obtener la residencia permanente mientras permanezcan por un a\u00f1o y un d\u00eda de manera legal en territorio estadounidense.\n\u201cHa sido un golpe muy duro para mi familia\u201d\nNicarag\u00fcense, 42 a\u00f1os\nSu trabajo es as\u00ed: entrar a la planta procesadora de carne con la temperatura bajo cero, sin ventanas, con tres abrigos puestos. Pararse frente a una m\u00e1quina que funciona como una cinta de correr y empaquetar salchichas. Diez horas al d\u00eda de lunes a viernes. Al principio se le entumec\u00edan los brazos. Ahora que lleva cinco meses es peor, a veces no le responden.\nDoris estudi\u00f3 ingenier\u00eda civil en Managua, Nicaragua, pero con dos hijas y un salario b\u00e1sico no le alcanzaba ni para la comida. Su prima de Texas les sirvi\u00f3 de respaldo al parole y ella lleg\u00f3 con la ilusi\u00f3n de trabajar mucho durante los dos a\u00f1os que les permit\u00eda el programa humanitario, mientras sus hijas, de 10 y 18 a\u00f1os, aprend\u00edan ingl\u00e9s y conoc\u00edan otro mundo. Tambi\u00e9n pensaba buscar la manera de legalizar su estatus. Si no lo consegu\u00eda, su plan era regresar a Managua con ahorros suficientes como para montar su propio negocio.\nSolo han pasado siete meses y Doris ya piensa en regresar voluntariamente porque no quiere arriesgarse a la posibilidad de que la deporten. Pero tambi\u00e9n involuntariamente, porque en realidad no quiere irse. No est\u00e1 dispuesta a enfrentar el trauma de que la detengan como a una delincuente. Muchos menos quiere que lo sufran sus hijas. Tampoco le gustar\u00eda tener que esconderse, porque ella no ha hecho nada malo. Tan solo lleg\u00f3 a un pa\u00eds que le dio la oportunidad de entrar legalmente y desde entonces no ha hecho otra cosa m\u00e1s que trabajar. \u201cYo me respeto mucho a m\u00ed misma como para tener que pasar por eso\u201d, dice.\nSu plan ahora es hacer todas las horas extra que le permitan porque en cuanto sienta que est\u00e1 en peligro va a coger a sus hijas, sus maletas y sus ahorros para hacer todas el viaje de vuelta a Centroam\u00e9rica. \u201cEs frustrante y doloroso. Vinimos con la esperanza de mejorar nuestra calidad de vida y ahora nos encontramos en una situaci\u00f3n incierta. Nos enfrentamos al reto de volver sin los recursos que esper\u00e1bamos, y a la incertidumbre de qu\u00e9 hacer en Nicaragua cuando lleguemos\u201d. Lo que m\u00e1s le duele, dice, es el cambio que viene para las ni\u00f1as. \u201cEllas se han adaptado aqu\u00ed, especialmente la mayor, que ya estaba explorando oportunidades para estudiar y trabajar. All\u00e1 no tendr\u00e1n las mismas oportunidades ni estabilidad, eso me llena de angustia. Ha sido un golpe muy duro para mi familia porque hab\u00edamos apostado todo a esta oportunidad\u201d.\n\u201cEsta es otra pol\u00edtica cruel y racista, que busca la separaci\u00f3n de las familias\u201d\nVenezolana, 50 a\u00f1os\nPara esta historia se va a llamar Corina, porque esta venezolana de 50 a\u00f1os tiene miedo de decir el suyo propio. Lleva a\u00f1o y medio viviendo en Miami tras resistirse durante varios a\u00f1os a emigrar. En Barquisimeto, su ciudad natal, vio partir primero a su hermana, quien se fue a Florida con su esposo e hijos hace ocho a\u00f1os; y luego a su hijo mayor, que parti\u00f3 a Argentina para matricularse en la universidad. Ella se qued\u00f3 al cuidado de su madre anciana, con diagn\u00f3stico de alzh\u00e9imer. \u201cLa situaci\u00f3n de Venezuela estos \u00faltimos a\u00f1os ha sido dif\u00edcil, y con una madre en estas condiciones, todo se vuelve insostenible\u201d, cuenta.\nSu hermana fue la patrocinadora de su tr\u00e1mite, y ella y su madre recibieron un parole humanitario. \u201cPor mi situaci\u00f3n familiar, este tiempo siempre me result\u00f3 insuficiente, pero llegas con la esperanza de quedarte. Siempre me sent\u00ed bienvenida, hasta ahora\u201d, aclara. Estos 18 meses le han permitido a Corina darle la mejor atenci\u00f3n m\u00e9dica a la abuela y trabajar en el negocio familiar, pero ahora est\u00e1 las puertas de quedarse sin residencia legal y en riesgo de ser deportada.\n\u201cPara m\u00ed es impensable partir en este momento. C\u00f3mo regreso a Venezuela con mi madre en sillas de ruedas, necesitando cuidados permanentes, y expuesta a la represi\u00f3n del r\u00e9gimen. No entiendo bajo qu\u00e9 argumento dejan a medio mill\u00f3n de inmigrantes en la ilegalidad. Esta es otra pol\u00edtica cruel, racista, que lo \u00fanico que busca es la separaci\u00f3n de las familias. Estoy esperanzada de que una venidera decisi\u00f3n judicial pueda devolvernos nuestra protecci\u00f3n\u201d, dice.\n\u201c\u00bfC\u00f3mo este se\u00f1or puede decir que el \u2018parole\u2019 es ilegal?\u201d\nMatrimonio cubano, mayores de 65 a\u00f1os\n\u201cLlevo un fin de semana volvi\u00e9ndome loca\u201d, dice Viviana, que no se llama Viviana, pero teme revelar su identidad, mientras conduce por Miami. Viviana es cubana y lleva cuatro a\u00f1os en Estados Unidos. Entr\u00f3 por la frontera sur junto con su esposo y su ni\u00f1a, con un formulario I-220A, que es una orden de libertad provisional bajo palabra. Enseguida solicitaron asilo pol\u00edtico. Viviana pensaba entonces que no necesitar\u00eda defender el caso de su familia ante la justicia, que los tres podr\u00edan beneficiarse con la Ley de Ajuste Cubano, despu\u00e9s de cumplir un a\u00f1o y un d\u00eda en suelo estadounidense, pero ya han pasado tres a\u00f1os desde que realizaran los tr\u00e1mites para obtener las green cards y no tienen respuesta. Por eso, no han podido salir de Estados Unidos en todo este tiempo y Viviana decidi\u00f3 traer a sus padres de Cuba con el programa de parole humanitario.\nViviana est\u00e1 volvi\u00e9ndose loca por sus padres. El matrimonio, ambos mayores de 65 a\u00f1os, aterriz\u00f3 en Miami en mayo del a\u00f1o pasado en un vuelo que su hija pag\u00f3, con sus documentos en regla. \u201cLo de mis padres ha sido m\u00e1s cruel que lo m\u00edo\u201d, dice. \u201cLo m\u00edo fue un error en la frontera, pero mis padres estaban en La Habana sentados esperando una aprobaci\u00f3n que hizo USCIS. \u00bfC\u00f3mo este se\u00f1or puede decir que eso es ilegal?\u201d\nViviana ha contactado con distintos abogados y todos le han recomendado presentar un caso de asilo pol\u00edtico. Adem\u00e1s, le han pedido que firme un documento que libera a los abogados de la responsabilidad de sus declaraciones, o las posibles mentiras para acceder al asilo. Y un pago de 2.000 d\u00f3lares por persona. Viviana asegura que prefiere esconder a sus padres a hacer algo que no est\u00e1 bien: \u201cYo no voy no voy a estar mintiendo. Mis pap\u00e1s no vinieron como refugiados pol\u00edticos. Eso es fraude. Yo no puedo darme el lujo de cometer fraude con mis pap\u00e1s\u201d.\nSu madre lo \u00fanico que dice es que no quiere regresar a Cuba porque no va a ver m\u00e1s a su hija. Su padre no dice nada, es hipertenso. \u201cY mientras yo te digo esto, unos familiares m\u00edos tienen en su casa una bandera de Trump\u201d.\n\u201cTodos los d\u00edas pienso en que me pueden deportar\u201d\nCubano, 43 a\u00f1os\nEn un mes, el cubano Owarys Cruz podr\u00eda abandonar su trabajo de mesero en el restaurante Ma\u00edz y Agave, localizado en el vistoso barrio de Coral Gables, en Miami, donde trabaja desde hace un a\u00f1o de jueves a domingo en el turno de la noche, sirviendo todo tipo de platillos de un amplio men\u00fa de comida mexicana. Estos d\u00edas se hace la pregunta que se deben estar haciendo miles como \u00e9l: \u201c\u00bfQu\u00e9 hago cuando venza el permiso de trabajo?\u201d Le ha costado llegar hasta aqu\u00ed, a un puesto como camarero despu\u00e9s de ser ayudante de construcci\u00f3n, o de fregar platos en las cocinas de varios restaurantes de la ciudad. A finales de mayo, har\u00e1 dos a\u00f1os desde que lleg\u00f3 a Estados Unidos. A\u00fan recuerda c\u00f3mo lloraba cuando abord\u00f3 un avi\u00f3n en La Habana que minutos despu\u00e9s aterriz\u00f3 en Florida. Fue el viaje m\u00e1s corto y a la vez m\u00e1s largo en sus 43 a\u00f1os. \u201cEstaba dejando a la familia atr\u00e1s, a mis hijos, que son mi vida\u201d, dice.\nEn ese momento Cruz no estaba valorando la opci\u00f3n de irse de Cuba, pero un amigo lo llam\u00f3 para informarle de que hab\u00eda la posibilidad de un vuelo directo, de una entrada legal y relativamente f\u00e1cil a Estados Unidos. En enero de 2023, la Administraci\u00f3n Biden extendi\u00f3 el programa de parole humanitario a los cubanos. La medida lleg\u00f3 en medio de la mayor crisis econ\u00f3mica y pol\u00edtica reciente en la isla: su gente estaba emigrando en masa, una estampida sin precedentes.\nCruz le dijo que s\u00ed a su amigo, en abril ya hab\u00eda sido aceptado como beneficiario del programa y en mayo estaba emprendiendo su viaje a Miami. Lleg\u00f3 con toda la protecci\u00f3n que el parole le garantizaba. Nunca pens\u00f3 que, casi dos a\u00f1os despu\u00e9s, la nueva administraci\u00f3n de Trump se lo revocar\u00eda. \u201cTodos los d\u00edas hay una incertidumbre, una amenaza, un tropelaje. \u00bfC\u00f3mo uno no se va a asustar con todo lo que est\u00e1 pasando?\u201d, dice. Cruz est\u00e1 cerca de recibir la green card gracias a la Ley de Ajuste Cubano. Sin embargo, no deja de tener miedo. Desde que lleg\u00f3 de Cuba no ha dejado de pensar en la posibilidad de que lo puedan deportar. \u201cTodos los d\u00edas pienso en ello\u201d, confiesa.\nEn la elaboraci\u00f3n de este reportaje ha participado M\u00f3nica Baro desde Miami."
      },
      "schema:author": "amor-datasets:JesusJankCurbelo",
      "schema:category": {
        "@language": "en",
        "@value": "News and Politics"
      },
      "schema:datePublished": {
        "@type": "xsd:str",
        "@value": "Tue, 25 Mar 2025 04:30:00 GMT"
      },
      "schema:headline": {
        "@language": "es",
        "@value": "Estados Unidos suma medio mill\u00f3n de nuevos indocumentados: \u201cEs injusto que, si Biden me dio el \u2018parole\u2019, venga Trump y me lo quite\u201d"
      },
      "schema:image": [
        {
          "@type": "xsd:anyURI",
          "@value": "https://imagenes.elpais.com/resizer/v2/2CGU36BAB2GBGAUA6G2AYYQ4A4.jpg?auth=9153f90dbdc4bc32583913c87b9721b9dceda7c41eeb2bbcce9e2b176c1dfcaa&width=1960"
        },
        {
          "@type": "xsd:anyURI",
          "@value": "https://imagenes.elpais.com/resizer/v2/4VSU4C3EQRDUFN6WVRSDREUECU.jpg?auth=dd076656548fccf8a6a3055f0a1b690b22254de3e6e484dbb26fa65e2f4d0094&width=1200"
        },
        {
          "@type": "xsd:anyURI",
          "@value": "https://imagenes.elpais.com/resizer/v2/GFQUKMIH35DP7NWM6O7K6QTHBU.jpeg?auth=f0a288eddb95625fe9f3929b37d1827df470b1f62ca1f26826d22f449115ce2f&width=1960"
        },
        {
          "@type": "xsd:anyURI",
          "@value": "https://imagenes.elpais.com/resizer/v2/IDYDPMOJQNBO3KU4K356MKG4VY.jpg?auth=4861f467de8dd86326e25773e8114e74dc358713884df4f1152a99b8ca437e0d&width=1960"
        },
        {
          "@type": "xsd:anyURI",
          "@value": "https://imagenes.elpais.com/resizer/v2/MBMO3NPQ7FGTVD5Z7K3UHYKFEI.jpg?auth=81b1401c49b50f390f2ceb6b81830b522d9136606e2b54e6dbb7cbf1e6d977fd&width=1960"
        },
        {
          "@type": "xsd:anyURI",
          "@value": "https://imagenes.elpais.com/resizer/v2/R6YCYAXYY5D43ASXYTWVSQAGBM.jpg?auth=741843117802354a2cc3e1004d48611c365ba0fa486b470364660e47b9d60a8f&width=1960"
        }
      ],
      "schema:publisher": [
        "amor-datasets:EdicionesElPaisSl"
      ],
      "schema:url": {
        "@type": "xsd:anyURI",
        "@value": "https://elpais.com/us/migracion/2025-03-25/estados-unidos-suma-medio-millon-de-nuevos-indocumentados-es-injusto-que-si-biden-me-dio-el-parole-venga-trump-y-me-lo-quite.html"
      },
      "annotations": {
        "amor:EntityAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2616-6180-8588-782e950bc942",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Donald Trump",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9998771"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q22686",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2616-67f1-9354-da217e4b9eb7",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "venezolano",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.62303084"
            },
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q3596088",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2616-6e4c-9496-88dad4dc71de",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Tennessee",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9981998"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1509",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2617-643d-9313-6df550be9eef",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Chile",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.94775116"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Country",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q298",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2617-6bca-b241-ec92d53777bb",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Cuba",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99656147"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Country",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q241",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2618-61eb-a470-a3ba254bc2f1",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "United States of America",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.91211444"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Country",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q30",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2618-67f8-af0b-02848a7722e7",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Nashville",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9993362"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/City",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q23197",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2618-6dd8-af6e-d4b872dad6e8",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Camag\u00fcey",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99861515"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/City",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q115329",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2619-64c8-9c10-df12dcd43256",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Venezuela",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9835873"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Country",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q717",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2619-6d5e-8583-5e72ed5e0c0f",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Goliath",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.75737756"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "http://dbpedia.org/ontology/Work"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q192785",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-261a-62bb-afa0-8f48bff772b0",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Joe Biden",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.999209"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q6279",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-261a-67bc-a35e-009cde95de0f",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "hectare",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.70155925"
            },
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q35852",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-261a-6c78-8cf9-bae5be96693b",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Florida",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9978011"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q812",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-261b-61b9-846d-cc2f43f076b9",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Santiago",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8159694"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/City",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q2887",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-261b-67b4-b11f-1adc158dd0a9",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Texas",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9632335"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1439",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-261b-6e1f-9d78-250fbb54bdfe",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Miami",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.999923"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/City",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q8652",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-261c-6436-a8c5-bf0f71d570c6",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Nicaragua",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99691594"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Country",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q811",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-261c-6bb6-9dfc-8bff9feed796",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Haiti",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6958147"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Country",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q790",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-261d-61c0-a027-32209f8bec2d",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "El Salvador",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99901795"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Country",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q792",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-261d-68d0-95bf-6aec9fe4a087",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Walmart",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9956583"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/Work"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q483551",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-261d-6e69-b92d-63ac968885c7",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Managua",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99857116"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/City",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q3274",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-261e-640c-860c-456e3e2fdc8d",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "mile",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6051679"
            },
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q253276",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-261e-68ea-871c-616e5c94e1bb",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "30",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8532893"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-261e-6ef5-b9af-5907200161dc",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "43",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9416057"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-261f-6398-a1b1-218c594379e9",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "ICE",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8035973"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-261f-6882-bc6b-bf64e36f52b7",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "50 USD",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.97537667"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-261f-6cd5-9481-8f17fa276e70",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Nicarag\u00fcense",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9784868"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2620-619e-a94b-f8707c33021b",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Agave",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.70613605"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2620-662b-af69-70c3ae0b0ffb",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "300",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.84794116"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2620-6df3-819b-64fc82afe083",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "1966",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.91821766"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2621-62f1-8df6-8446c56d276f",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Viviana",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99496365"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2621-67b3-9dcd-eaf46f103f63",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "42",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.80916643"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2621-6c74-b58c-b793f07de3ac",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "CBP",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.91647834"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2622-60fc-be72-6fb285c1f6d6",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "2024",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9983322"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2622-6b72-9385-b60940335ec4",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "40",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9204068"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2624-6957-881e-87c779ebc984",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Owarys Cruz",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99262345"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2624-6fe9-9f6c-166b3931d0bf",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "50",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9230315"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2625-6435-977e-4fc68d04a05f",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Ajuste Cubano",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9994555"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2625-69c6-b0c4-bb277a80ab92",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "22",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9186727"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2625-6e69-8444-ed399087dfdf",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Cubano",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9862531"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2626-634d-884d-ad9b229e6f23",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "39",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7994525"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2626-6b53-ba09-cd227d932a15",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "2023",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9831424"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2626-6ff5-920e-53f264d3def3",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Argentina",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9910256"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Place",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2627-6539-ba8a-b49748b33e1b",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Carlos",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.98825383"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2627-69e6-979a-7a19f5101cc5",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "2022",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9105325"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2627-6e4d-84c1-b9cbef796fae",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "M\u00f3nica Baro",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.98176676"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2628-62ea-8b30-a5326786c732",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Estados Unidos",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.82235706"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2628-68e4-8bac-946fdd50493a",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "532",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9640128"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2628-6d88-8c73-15143c727d96",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "2 USD",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9182768"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2629-6214-b7a4-de8cb0c7d7f2",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "60",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99645364"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2629-6686-9eb6-528203f9d2f4",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Ajuste Cubano",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.974865"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2629-6b59-9db7-f32fdf66c295",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "90",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.835412"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-262a-6047-94eb-fddf5369abb9",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Gobierno",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.73150814"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          }
        ],
        "amor:MoralValueAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:moral1f00fc67-1c70-6aaf-bfe9-d996693295bf",
            "@type": "amor:MoralValueAnnotation",
            "amor-mft:hasPolarity": {
              "@id": "mft:Virtue"
            },
            "amor-mft:hasPolarityIntensity": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9906398"
            },
            "amor:hasMoralValueCategory": "mft:Fairness",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9913873"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          }
        ],
        "amor:SentimentAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2616-64eb-9412-d685adf66a23",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2616-6180-8588-782e950bc942",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Donald Trump",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9998771"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q22686",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8053079"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9998771"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2616-6a4c-883e-57795b9d94e0",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2616-67f1-9354-da217e4b9eb7",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "venezolano",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.62303084"
              },
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q3596088",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7903576"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.62303084"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2617-6191-8ae0-a42303d230d6",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2616-6e4c-9496-88dad4dc71de",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Tennessee",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9981998"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1509",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9981998"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2617-68dc-9230-f5b3ac58735a",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2617-643d-9313-6df550be9eef",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Chile",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.94775116"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Country",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q298",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6732543"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.94775116"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2617-6f38-a0e8-e2cbc43017b1",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2617-6bca-b241-ec92d53777bb",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Cuba",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99656147"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Country",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q241",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.72701275"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99656147"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2618-6546-8d9a-7afc41f1aa48",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2618-61eb-a470-a3ba254bc2f1",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "United States of America",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.91211444"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Country",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q30",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.95688033"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.91211444"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2618-6b39-a3ba-58646589d01d",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2618-67f8-af0b-02848a7722e7",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Nashville",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9993362"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/City",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q23197",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9993362"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2619-61e3-87cd-307abded7757",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2618-6dd8-af6e-d4b872dad6e8",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Camag\u00fcey",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99861515"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/City",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q115329",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.60020477"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99861515"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2619-6809-bef6-4f21fd2b7b32",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2619-64c8-9c10-df12dcd43256",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Venezuela",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9835873"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Country",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q717",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.61944157"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9835873"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-261a-6027-ae80-e45022079d68",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2619-6d5e-8583-5e72ed5e0c0f",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Goliath",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.75737756"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Person",
                "http://dbpedia.org/ontology/Work"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q192785",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.75737756"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-261a-652a-8bb7-9740853c0d1a",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-261a-62bb-afa0-8f48bff772b0",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Joe Biden",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.999209"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q6279",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.87155384"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.999209"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-261a-69d0-b6b2-0d7bb5032802",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-261a-67bc-a35e-009cde95de0f",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "hectare",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.70155925"
              },
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q35852",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.80807793"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.70155925"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-261a-6f2f-8f2c-99d76e9aca8a",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-261a-6c78-8cf9-bae5be96693b",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Florida",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9978011"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q812",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9978011"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-261b-6526-ac4e-b7cf7e725962",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-261b-61b9-846d-cc2f43f076b9",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Santiago",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.8159694"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/City",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q2887",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8159694"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-261b-6a9e-9a8b-09b592834e20",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-261b-67b4-b11f-1adc158dd0a9",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Texas",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9632335"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1439",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7156763"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9632335"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-261c-617d-af15-71f8703e8bfe",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-261b-6e1f-9d78-250fbb54bdfe",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Miami",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.999923"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/City",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q8652",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.37111324"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.999923"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-261c-6790-ae35-0be4a739c152",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-261c-6436-a8c5-bf0f71d570c6",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Nicaragua",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99691594"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Country",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q811",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.77831006"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99691594"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-261c-6f29-88ee-34d0413c33aa",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-261c-6bb6-9dfc-8bff9feed796",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Haiti",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.6958147"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Country",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q790",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6958147"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-261d-6606-a327-90dc7c1cbde4",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-261d-61c0-a027-32209f8bec2d",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "El Salvador",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99901795"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Country",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q792",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99901795"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-261d-6bd7-af5d-f407368ec81c",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-261d-68d0-95bf-6aec9fe4a087",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Walmart",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9956583"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/Work"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q483551",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9956583"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-261e-6185-b34b-c181da8801be",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-261d-6e69-b92d-63ac968885c7",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Managua",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99857116"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/City",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q3274",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99857116"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-261e-6647-b20f-3daa1597f09f",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-261e-640c-860c-456e3e2fdc8d",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "mile",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.6051679"
              },
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q253276",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6051679"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-261e-6be5-9124-472ae03a6e07",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-261e-68ea-871c-616e5c94e1bb",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "30",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.8532893"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8532893"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-261f-60fc-a1c4-f0227b91ce27",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-261e-6ef5-b9af-5907200161dc",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "43",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9416057"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9416057"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-261f-65f8-b422-8a79a279efa9",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-261f-6398-a1b1-218c594379e9",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "ICE",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.8035973"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8035973"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-261f-6a57-b272-7259259af971",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-261f-6882-bc6b-bf64e36f52b7",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "50 USD",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.97537667"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.97537667"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-261f-6eef-b50b-5199d6c24875",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-261f-6cd5-9481-8f17fa276e70",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Nicarag\u00fcense",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9784868"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9784868"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2620-63c3-bbc1-16ad16c9c8a1",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2620-619e-a94b-f8707c33021b",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Agave",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.70613605"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.70613605"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2620-6839-aa8b-4b19baa0f145",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2620-662b-af69-70c3ae0b0ffb",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "300",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.84794116"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.84794116"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2621-6038-915b-12625b77ff4c",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2620-6df3-819b-64fc82afe083",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "1966",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.91821766"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.91821766"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2621-6514-90d0-03816c4b20b9",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2621-62f1-8df6-8446c56d276f",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Viviana",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99496365"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99496365"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2621-69e8-9a58-e930ec51dcc1",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2621-67b3-9dcd-eaf46f103f63",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "42",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.80916643"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.80916643"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2621-6e9c-8aa1-38102578630d",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2621-6c74-b58c-b793f07de3ac",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "CBP",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.91647834"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.91647834"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2622-67f6-bf38-531bcb0a77c2",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2622-60fc-be72-6fb285c1f6d6",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "2024",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9983322"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9983322"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2622-6da2-86db-6ea1e046e598",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2622-6b72-9385-b60940335ec4",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "40",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9204068"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9204068"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2624-6d03-aa1e-d269e3e28c19",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2624-6957-881e-87c779ebc984",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Owarys Cruz",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99262345"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99262345"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2625-61b5-be97-4f3883876d3f",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2624-6fe9-9f6c-166b3931d0bf",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "50",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9230315"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9230315"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2625-665c-a453-5315545c8a15",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2625-6435-977e-4fc68d04a05f",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Ajuste Cubano",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9994555"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9994555"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2625-6bfb-beef-97c13360fdd6",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2625-69c6-b0c4-bb277a80ab92",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "22",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9186727"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9186727"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2626-60a4-b443-4c5f71a85d0d",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2625-6e69-8444-ed399087dfdf",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Cubano",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9862531"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9862531"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2626-6522-b985-845aff988487",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2626-634d-884d-ad9b229e6f23",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "39",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.7994525"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7994525"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2626-6d6b-a739-f4ee1bc441b4",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2626-6b53-ba09-cd227d932a15",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "2023",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9831424"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9831424"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2627-629b-98c0-d35eee98842c",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2626-6ff5-920e-53f264d3def3",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Argentina",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9910256"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9910256"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2627-6774-8e5b-e444b7e89534",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2627-6539-ba8a-b49748b33e1b",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Carlos",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.98825383"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.98825383"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2627-6bcf-ba50-021979f6393b",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2627-69e6-979a-7a19f5101cc5",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "2022",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9105325"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9105325"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2628-606b-b7f8-18754dd1e104",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2627-6e4d-84c1-b9cbef796fae",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "M\u00f3nica Baro",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.98176676"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.98176676"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2628-64f9-997b-83cd64d63511",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2628-62ea-8b30-a5326786c732",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Estados Unidos",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.82235706"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.71351147"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.82235706"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2628-6afd-80fb-38570e70ea19",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2628-68e4-8bac-946fdd50493a",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "532",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9640128"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9640128"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2628-6f78-914c-f9d4bedab8fe",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2628-6d88-8c73-15143c727d96",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "2 USD",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9182768"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9182768"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2629-640e-a3e3-0545142394b8",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2629-6214-b7a4-de8cb0c7d7f2",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "60",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99645364"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99645364"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2629-68aa-bf70-7d48a0c06176",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2629-6686-9eb6-528203f9d2f4",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Ajuste Cubano",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.974865"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.974865"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2629-6d54-8f0f-2354959b5a52",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2629-6b59-9db7-f32fdf66c295",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "90",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.835412"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.835412"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-262a-63c4-962f-9c3b67b308eb",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-262a-6047-94eb-fddf5369abb9",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Gobierno",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.73150814"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.73150814"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f"
          }
        ]
      }
    },
    "amor-datasets:news_1f00fc5d-2677-67a6-8250-d8ecd29e67ea": {
      "@id": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2677-67a6-8250-d8ecd29e67ea",
      "@type": "schema:NewsArticle",
      "schema:articleBody": {
        "@language": "es",
        "@value": "Espa\u00f1a avanzar\u00e1 en marzo de 2025 con una nueva tanda de eliminaci\u00f3n de la nacionalidad espa\u00f1ola para los titulares del documento que rompan tres requisitos de car\u00e1cter obligatorio.\nSe trata de los puntos detallados en el sitio web del Ministerio de la Presidencia, Justicia y Relaciones con las Cortes correspondientes a los beneficiarios que no sean de origen (por ejemplo, los que adquirieron el estatus por residencia).\n\u00bfA qui\u00e9nes se eliminar\u00e1 la nacionalidad espa\u00f1ola en marzo 2025?\nDe acuerdo a la informaci\u00f3n oficial, el Gobierno de Espa\u00f1a eliminar\u00e1 la nacionalidad a los ciudadanos que no sean de origen que violen las siguientes tres clu\u00e1sulas de cumplimiento obligatorio:\n1) Despu\u00e9s de adquirir la Nacionalidad Espa\u00f1ola utilizan durante un plazo de tres a\u00f1os la Nacionalidad a la que hubieran renunciado al adquirir la Espa\u00f1ola.\n2) Cuando entren voluntariamente al servicio de las armas o ejerzan un cargo pol\u00edtico en un Estado extranjero contra la expresa prohibici\u00f3n del Gobierno.\n3) Cuando una Sentencia declare que el interesado incurri\u00f3 en Falsedad, Ocultaci\u00f3n o Fraude en la adquisici\u00f3n de la Nacionalidad Espa\u00f1ola.\n\u00bfCu\u00e1les son los pa\u00edses prohibidos por el Gobierno de Espa\u00f1a que pueden provocarte la p\u00e9rdida de la nacionalidad espa\u00f1ola en marzo 2025?\nLa normativa no especifica una lista concreta de pa\u00edses a los que se aplica esta prohibici\u00f3n, ya que la necesidad de autorizaci\u00f3n se eval\u00faa caso por caso, y el cerrojo puede aplicarse especialmente en situaciones que puedan comprometer la seguridad o los intereses nacionales de Espa\u00f1a.\n\u00bfC\u00f3mo recuperar la nacionalidad espa\u00f1ola?\nUna vez perdida la Nacionalidad Espa\u00f1ola existe la posibilidad de Recuperarla; para ello ser\u00e1 necesario cumplir los siguientes requisitos:\nEl Interesado debe ser Residente Legal en Espa\u00f1a. Sin embargo, este requisito no ser\u00e1 de aplicaci\u00f3n a los emigrantes ni a los hijos de emigrantes. Adem\u00e1s, podr\u00e1 ser dispensado de este requisito por el Ministro de Justicia, cuando concurran circunstancias excepcionales. (ejemplo: Personas que hayan realizado actividades ben\u00e9ficas en favor de intereses o asociaciones Espa\u00f1olas, Orden del Ministerio de Justicia del 11 de Julio de 1991. BOE de 24 Julio de 1991).\nEl Interesado deber\u00e1 declarar ante el Encargado del Registro Civil su voluntad de Recuperar la Nacionalidad Espa\u00f1ola.\nDeber\u00e1 inscribirse la Recuperaci\u00f3n de la Nacionalidad en el Registro Civil.\n\u00bfCu\u00e1ndo es necesaria la previa habilitaci\u00f3n del Gobierno para Recuperar la Nacionalidad Espa\u00f1ola\nSer\u00e1 necesaria la previa habilitaci\u00f3n del Gobierno para Recuperar la Nacionalidad Espa\u00f1ola, cuando la hubieran perdido espa\u00f1oles que no lo hubieran sido de origen y la p\u00e9rdida se hubiera producido por alguna de las siguientes causas:\nLos que por un per\u00edodo de tres a\u00f1os utilicen exclusivamente la Nacionalidad a la que hubieran declarado renunciar al adquirir la Nacionalidad Espa\u00f1ola.\nLos que entren voluntariamente al Servicio de las Armas o ejerzan cargo Pol\u00edtico en un Estado extranjero contra la prohibici\u00f3n expresa del Gobierno.\nCuando la Sentencia firme declare que el Interesado ha incurrido en Falsedad, Ocultaci\u00f3n o Fraude en la adquisici\u00f3n de la Nacionalidad Espa\u00f1ola."
      },
      "schema:category": [
        {
          "@language": "en",
          "@value": "Business"
        },
        {
          "@language": "en",
          "@value": "Business and Finance"
        },
        {
          "@language": "en",
          "@value": "Contracts and Agreements"
        },
        {
          "@language": "en",
          "@value": "Defense Industry"
        }
      ],
      "schema:datePublished": {
        "@type": "xsd:str",
        "@value": "Fri, 21 Feb 2025 17:42:00 GMT"
      },
      "schema:headline": {
        "@language": "es",
        "@value": "Es oficial: Espa\u00f1a eliminar\u00e1 la nacionalidad en marzo 2025 a quienes rompan estos tres requisitos"
      },
      "schema:image": {
        "@type": "xsd:anyURI",
        "@value": "https://media.elobservador.com.uy/p/f673eba7a2b65f97db037acd5dd9393e/adjuntos/364/imagenes/100/598/0100598488/1000x0/smart/nacionalidad-espanolajpg.jpg"
      },
      "schema:publisher": [
        "amor-datasets:Elobservadorcomuy"
      ],
      "schema:url": {
        "@type": "xsd:anyURI",
        "@value": "https://www.elobservador.com.uy/espana/data-clave/es-oficial-espana-eliminara-la-nacionalidad-marzo-2025-quienes-rompan-estos-tres-requisitos-n5985048"
      },
      "annotations": {
        "amor:EntityAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2678-64ac-bce9-0268e148d6b2",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Spain",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9839781"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Country",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q29",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2677-67a6-8250-d8ecd29e67ea"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2678-6fc4-a3c1-f7ce890c19a4",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Frederick A. De Armas",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.56253856"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5497228",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2677-67a6-8250-d8ecd29e67ea"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2679-6623-b532-7d53ff55eecd",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Residente",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8873964"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q2062208",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2677-67a6-8250-d8ecd29e67ea"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2679-6bac-b990-ac1023075d7e",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Cortes Generales",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.77244043"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q219692",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2677-67a6-8250-d8ecd29e67ea"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-267a-60b7-8881-6e3db4a7e380",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Bolet\u00edn Oficial del Estado - BOE",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6720176"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/Work"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q2029273",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2677-67a6-8250-d8ecd29e67ea"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-267a-667b-9cc8-a8d7c3cec864",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "World Wide Web",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6336847"
            },
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q466",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2677-67a6-8250-d8ecd29e67ea"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-267a-6b7d-876f-3f4496bf84c3",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Nacionalidad Espa\u00f1ola",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.85"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2677-67a6-8250-d8ecd29e67ea"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-267b-6246-b1c5-88e15c045ae0",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "1",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5866488"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2677-67a6-8250-d8ecd29e67ea"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-267b-6a57-af0e-7da2ae4927e6",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "3",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.692205"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2677-67a6-8250-d8ecd29e67ea"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-267c-61c1-b178-9bc092bd7bc2",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Sentencia",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7635263"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2677-67a6-8250-d8ecd29e67ea"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-267c-6955-9a76-ca1bd5e4e270",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Encargado",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.51"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2677-67a6-8250-d8ecd29e67ea"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-267d-6102-ba64-f66cdc74e5bc",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Registro Civil",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99869114"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2677-67a6-8250-d8ecd29e67ea"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-267d-6634-bda3-22fbd73f22a6",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Ministerio de la Presidencia,",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9204032"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2677-67a6-8250-d8ecd29e67ea"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-267d-6c4f-8ecd-b3c70fae18b0",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Nacionalidad Espa\u00f1ola",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.85"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2677-67a6-8250-d8ecd29e67ea"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-267e-674b-9d89-7d8d7817d5f1",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Orden del Ministerio de Justicia",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9978042"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2677-67a6-8250-d8ecd29e67ea"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-267e-6eda-92b1-500a49425ddf",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Nacionalidad Espa\u00f1ola",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.85"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2677-67a6-8250-d8ecd29e67ea"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-267f-63de-bc95-1662d2e92ed3",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Nacionalidad Espa\u00f1ola",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.85"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2677-67a6-8250-d8ecd29e67ea"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-267f-68d0-93aa-36bb630e12d9",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Nacionalidad Espa\u00f1ola",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.85"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2677-67a6-8250-d8ecd29e67ea"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-267f-6f93-a238-39a7cf52dc38",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Gobierno",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8253973"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2677-67a6-8250-d8ecd29e67ea"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2680-66af-bca8-3b5aeb006997",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Nacionalidad Espa\u00f1ola",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.966397"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2677-67a6-8250-d8ecd29e67ea"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2681-603c-aaa6-bc26351b9af4",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "2",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.59914595"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2677-67a6-8250-d8ecd29e67ea"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2681-677b-a293-647f9b6cff3d",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Recuperaci\u00f3n de la Nacionalidad",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8561674"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2677-67a6-8250-d8ecd29e67ea"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2685-6e5a-b6a5-439276fb6524",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Nacionalidad Espa\u00f1ola",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.85"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2677-67a6-8250-d8ecd29e67ea"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2686-64ed-a702-fd4b8030208d",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Gobierno de Espa\u00f1a",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9916226"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2677-67a6-8250-d8ecd29e67ea"
          }
        ],
        "amor:MoralValueAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:moral1f00fc69-0f59-6c2b-a6bb-995eee291416",
            "@type": "amor:MoralValueAnnotation",
            "amor:hasMoralValueCategory": [
              "amor:Neutral",
              "amor:NonMoral"
            ],
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8368728"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2677-67a6-8250-d8ecd29e67ea"
          }
        ],
        "amor:SentimentAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2678-6b47-9458-95c4dcf4af50",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2678-64ac-bce9-0268e148d6b2",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Spain",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9839781"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Country",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q29",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2677-67a6-8250-d8ecd29e67ea"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9839781"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2677-67a6-8250-d8ecd29e67ea"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2679-6302-b781-f3ad7601e851",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2678-6fc4-a3c1-f7ce890c19a4",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Frederick A. De Armas",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.56253856"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5497228",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2677-67a6-8250-d8ecd29e67ea"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.27553892"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.56253856"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2677-67a6-8250-d8ecd29e67ea"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2679-68ec-a4c0-5cb9d5b79e2e",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2679-6623-b532-7d53ff55eecd",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Residente",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.8873964"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q2062208",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2677-67a6-8250-d8ecd29e67ea"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8873964"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2677-67a6-8250-d8ecd29e67ea"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2679-6e2f-8d43-20c9f788bc93",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2679-6bac-b990-ac1023075d7e",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Cortes Generales",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.77244043"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q219692",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2677-67a6-8250-d8ecd29e67ea"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.3904481"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.77244043"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2677-67a6-8250-d8ecd29e67ea"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-267a-63ce-9cb6-55de336bb6b3",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-267a-60b7-8881-6e3db4a7e380",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Bolet\u00edn Oficial del Estado - BOE",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.6720176"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/Work"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q2029273",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2677-67a6-8250-d8ecd29e67ea"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6720176"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2677-67a6-8250-d8ecd29e67ea"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-267a-68df-a982-3f970fdda27c",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-267a-667b-9cc8-a8d7c3cec864",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "World Wide Web",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.6336847"
              },
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q466",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2677-67a6-8250-d8ecd29e67ea"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6336847"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2677-67a6-8250-d8ecd29e67ea"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-267a-6eb2-9ebb-d74500fdd5c6",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-267a-6b7d-876f-3f4496bf84c3",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Nacionalidad Espa\u00f1ola",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.85"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2677-67a6-8250-d8ecd29e67ea"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7482976"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.85"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2677-67a6-8250-d8ecd29e67ea"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-267b-6652-9e8f-f29d949e2cd1",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-267b-6246-b1c5-88e15c045ae0",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "1",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.5866488"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2677-67a6-8250-d8ecd29e67ea"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5866488"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2677-67a6-8250-d8ecd29e67ea"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-267b-6d8e-98e1-d61394c9236b",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-267b-6a57-af0e-7da2ae4927e6",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "3",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.692205"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2677-67a6-8250-d8ecd29e67ea"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Negative",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "-0.26874506"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.692205"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2677-67a6-8250-d8ecd29e67ea"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-267c-656a-89e1-3d6d2f1c0254",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-267c-61c1-b178-9bc092bd7bc2",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Sentencia",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.7635263"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2677-67a6-8250-d8ecd29e67ea"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.65556836"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7635263"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2677-67a6-8250-d8ecd29e67ea"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-267c-6dc4-8a60-8fbea3df6dca",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-267c-6955-9a76-ca1bd5e4e270",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Encargado",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.51"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2677-67a6-8250-d8ecd29e67ea"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.51"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2677-67a6-8250-d8ecd29e67ea"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-267d-632d-9559-864e2470ac77",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-267d-6102-ba64-f66cdc74e5bc",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Registro Civil",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99869114"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2677-67a6-8250-d8ecd29e67ea"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.61832625"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99869114"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2677-67a6-8250-d8ecd29e67ea"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-267d-6958-aa03-fc065a35e9ba",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-267d-6634-bda3-22fbd73f22a6",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Ministerio de la Presidencia,",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9204032"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2677-67a6-8250-d8ecd29e67ea"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9204032"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2677-67a6-8250-d8ecd29e67ea"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-267e-600d-b53c-f2640e4c7b67",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-267d-6c4f-8ecd-b3c70fae18b0",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Nacionalidad Espa\u00f1ola",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.85"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2677-67a6-8250-d8ecd29e67ea"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.87222385"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.85"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2677-67a6-8250-d8ecd29e67ea"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-267e-6b0f-b90a-d999863064df",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-267e-674b-9d89-7d8d7817d5f1",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Orden del Ministerio de Justicia",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9978042"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2677-67a6-8250-d8ecd29e67ea"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9978042"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2677-67a6-8250-d8ecd29e67ea"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-267f-6130-b014-f9e7b5180ee4",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-267e-6eda-92b1-500a49425ddf",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Nacionalidad Espa\u00f1ola",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.85"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2677-67a6-8250-d8ecd29e67ea"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.16924009"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.85"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2677-67a6-8250-d8ecd29e67ea"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-267f-6615-973b-0a15ca255bd3",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-267f-63de-bc95-1662d2e92ed3",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Nacionalidad Espa\u00f1ola",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.85"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2677-67a6-8250-d8ecd29e67ea"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.61446834"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.85"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2677-67a6-8250-d8ecd29e67ea"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-267f-6b7e-987f-f52ef9d92aa3",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-267f-68d0-93aa-36bb630e12d9",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Nacionalidad Espa\u00f1ola",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.85"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2677-67a6-8250-d8ecd29e67ea"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8447889"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.85"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2677-67a6-8250-d8ecd29e67ea"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2680-630d-b295-9c3f1bb2e62b",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-267f-6f93-a238-39a7cf52dc38",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Gobierno",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.8253973"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2677-67a6-8250-d8ecd29e67ea"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8253973"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2677-67a6-8250-d8ecd29e67ea"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2680-6bd9-bea0-b2ea178861da",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2680-66af-bca8-3b5aeb006997",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Nacionalidad Espa\u00f1ola",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.966397"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2677-67a6-8250-d8ecd29e67ea"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7723729"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.966397"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2677-67a6-8250-d8ecd29e67ea"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2681-63a2-b9c2-9509cf1e4b97",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2681-603c-aaa6-bc26351b9af4",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "2",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.59914595"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2677-67a6-8250-d8ecd29e67ea"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.59914595"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2677-67a6-8250-d8ecd29e67ea"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2681-6a1d-af71-cbb2efcf6cd7",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2681-677b-a293-647f9b6cff3d",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Recuperaci\u00f3n de la Nacionalidad",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.8561674"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2677-67a6-8250-d8ecd29e67ea"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8561674"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2677-67a6-8250-d8ecd29e67ea"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2686-6212-b61d-4efd1a969104",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2685-6e5a-b6a5-439276fb6524",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Nacionalidad Espa\u00f1ola",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.85"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2677-67a6-8250-d8ecd29e67ea"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.84361047"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.85"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2677-67a6-8250-d8ecd29e67ea"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2686-6776-8620-d0e1e74022ca",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2686-64ed-a702-fd4b8030208d",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Gobierno de Espa\u00f1a",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9916226"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2677-67a6-8250-d8ecd29e67ea"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9916226"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2677-67a6-8250-d8ecd29e67ea"
          }
        ]
      }
    },
    "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1": {
      "@id": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1",
      "@type": "schema:NewsArticle",
      "schema:articleBody": {
        "@language": "es",
        "@value": "El Gobierno lleva meses persiguiendo apoyos parlamentarios para sacar adelante la reforma del art\u00edculo 35 de la ley de Extranjer\u00eda, una modificaci\u00f3n legal por la que pretende obligar a todas las comunidades aut\u00f3nomas a acoger menores migrantes que colapsan los centros asistenciales de Canarias. Y parece que, por fin, lo ha conseguido. Aunque desde el Ejecutivo no detallan a\u00fan los pormenores del acuerdo con Junts, la formaci\u00f3n independentista s\u00ed avanza que Catalu\u00f1a s\u00f3lo recibir\u00e1 20 o 30 menores frente a los 700 que, por ejemplo, le corresponder\u00e1 a Madrid.\nA falta de conocer la reforma en profundidad, los mimbres fijados por Junts han provocado la ira del primer partido de la oposici\u00f3n, que gobierna adem\u00e1s en la mayor\u00eda de comunidades aut\u00f3nomas. Desde G\u00e9nova ya avanzan que sus territorios no acoger\u00e1n a m\u00e1s inmigrantes \"si no hay capacidad para alojarlos con respeto y garant\u00edas\". El pacto migratorio llega s\u00f3lo un d\u00eda despu\u00e9s de que Carlos Maz\u00f3n haya suscrito un acuerdo presupuestario con Vox, por el que la Comunidad Valenciana se compromete no s\u00f3lo a no admitir a m\u00e1s extranjeros, sino a activar un plan de retorno de los menores ya afincados en la regi\u00f3n.\nAunque G\u00e9nova asegur\u00f3 compartir el \"planteamiento\" de Vox respecto a la inmigraci\u00f3n, lo cierto es que hay una l\u00ednea que separa a las dos formaciones de derecha en esta cuesti\u00f3n. Mientras el PP vincula la acogida de menores a que el Gobierno ofrezca \"garant\u00edas\" y financiaci\u00f3n a unas comunidades ya saturadas, los de Abascal se oponen de forma tajante a recibir m\u00e1s inmigrantes sean cu\u00e1les sean las circunstancias. Con todo, y a falta de conocer los detalles del acuerdo suscrito por el Gobierno, los populares mantienen una posici\u00f3n \"cr\u00edtica\" a un decreto que ya fracas\u00f3 en el Congreso en julio del a\u00f1o pasado, precisamente por el voto en contra de PP y Junts.\n\"El PSOE est\u00e1 diciendo hoy que la Comunidad Valenciana es racista en materia de inmigraci\u00f3n. Pero lo que va a hacer la Comunidad Valenciana es lo que har\u00e1n todos los territorios del Partido Popular: negarse a acoger a menores inmigrantes si no hay capacidad para alojarlos con respeto y garant\u00edas. Son personas a atender, no paquetes a recepcionar\", lanzan en G\u00e9nova. \"Si el Gobierno no pone medios ni financia la acogida, las autonom\u00edas no podr\u00e1n colaborar en su adaptaci\u00f3n a nuestro pa\u00eds\", reiteran.\nLos populares recuerdan al Ejecutivo que ellos no se oponen de forma taxativa a reformar la ley de Extranjer\u00eda por la situaci\u00f3n de extraordinaria gravedad que sufre Canarias, pero su apoyo est\u00e1 condicionado a una serie de requisitos que el Gobierno no ha entrado a valorar. Adem\u00e1s de dotar de financiaci\u00f3n a los territorios, el PP exige endurecer la pol\u00edtica migratoria de Espa\u00f1a y reforzar los controles en la frontera sur para impedir los flujos de inmigrantes irregulares. Esta posici\u00f3n de m\u00e1ximos hizo naufragar todas las conversaciones que mantuvo el Gobierno con el PP para intentar desatascar la modificaci\u00f3n legal.\nSeg\u00fan el planteamiento de Junts, Catalu\u00f1a y Euskadi ser\u00edan las regiones que menos inmigrantes acoger\u00edan con el nuevo reparto, una circuntancia que el PP vincula a la necesidad del Gobierno de atar el respaldo de las fuerzas nacionalistas en detrimento de las regiones gobernadas por el Partido Popular. \"El Gobierno que ya troce\u00f3 la gesti\u00f3n de fronteras y el control de la inmigraci\u00f3n para contentar al independentismo catal\u00e1n se abre ahora a mandar inmigrantes con car\u00e1cter discrecional y con criterios pol\u00edticos, con el \u00fanico objetivo de blindar el apoyo parlamentario a S\u00e1nchez para continuar en la Moncloa\", reflexionan.\nLos mensajes cr\u00edticos se han extentendido por otras baron\u00edas del PP. Isabel D\u00edaz Ayuso ha sido una de las primeras en manifestar un rechazo rotundo al acuerdo en redes sociales, y ya ha advertido que llevar\u00e1 el decreto a los tribunales y a la UE. \"No se puede fomentar la inmigraci\u00f3n irregular masiva\", escrib\u00eda la presidenta de la Comunidad de Madrid en X. \"La pol\u00edtica migratoria de S\u00e1nchez es un lastre para todos: para Espa\u00f1a, para Europa y para los mismos inmigrantes, en manos de mafias. Se usa a los menores como arma pol\u00edtica. Lo pagan ellos y cada ciudad donde son enviados de manera desalmada\", reiter\u00f3.\nOtros dirigentes regionales han optado por la prudencia en lo que respecta al recurso mientras no tengan a mano el decreto aprobado este martes en el Consejo de Ministros. As\u00ed se han pronunciado tanto Juanma Moreno como Alfonso Rueda, que han comparecido juntos en Sevilla tras una reuni\u00f3n bilateral centrada en asuntos educativos. Pero no han escatimado en cr\u00edticas ante la \"en\u00e9sima cesi\u00f3n del Pedro S\u00e1nchez a Carles Puigdemont\", seg\u00fan ha dicho el bar\u00f3n andaluz, que ha lamentado que sea \"un se\u00f1or pr\u00f3fugo de la justicia el que decide a su antojo qu\u00e9 pol\u00edticas tenemos que hacer\".\nMoreno ha dejado claro que Andaluc\u00eda es una \"tierra solidaria\", pero ha rechazado las \"imposiciones\" que llegan por un pacto con Junts per Catalunya mientras el resto \"nos apa\u00f1amos sin financiaci\u00f3n\". Tambi\u00e9n se han manifestado al respecto el presidente de Arag\u00f3n, Jorge Azc\u00f3n; y el de Murcia, Fernando L\u00f3pez Miras. Ambos siguen la estela de sus compa\u00f1eros e inciden en que sus comunidades no pueden \"colaborar\" con el Gobierno ni acoger a m\u00e1s menores migrantes.\nVox, por su parte, tambi\u00e9n se ha posicionado radicalmente en contra del acuerdo migratorio. \"Ni a Bilbao, ni a Barcelona, ni a Valencia... ni a ning\u00fan sitio. A Marruecos con sus padres y con su Rey. Punto\", escrib\u00eda Santiago Abascal en X. El partido ultraconservador ha tendido la mano a los presidentes del PP para exportar el pacto en la Comunidad Valenciana y aprobar presupuestos en regiones como Murcia o Arag\u00f3n, pero la oposici\u00f3n al pacto migratorio y la negativa a acoger m\u00e1s menores es condici\u00f3n sine qua non para garantizar su respaldo a unas cuentas que los barones del PP se han visto obligados a prorrogar."
      },
      "schema:author": "amor-datasets:AnaBelenRamos",
      "schema:category": [
        {
          "@language": "en",
          "@value": "News and Politics"
        },
        {
          "@language": "en",
          "@value": "Politics"
        }
      ],
      "schema:datePublished": {
        "@type": "xsd:str",
        "@value": "Tue, 18 Mar 2025 09:23:00 GMT"
      },
      "schema:headline": {
        "@language": "es",
        "@value": "El PP critica el pacto migratorio y advierte que sus CCAA no acoger\u00e1n menores \"si no hay capacidad\""
      },
      "schema:image": [
        {
          "@type": "xsd:anyURI",
          "@value": "https://images.ecestaticos.com/UbhgJv8-97V1HI9JA8_Ht2yYenU=/0x0:2272x1513/1440x1080/filters:fill(white):format(jpg)/f.elconfidencial.com%2Foriginal%2F8fb%2F744%2F0a5%2F8fb7440a5ca2f589e3ca5cc57914d0b7.jpg"
        },
        {
          "@type": "xsd:anyURI",
          "@value": "https://images.ecestaticos.com/mBdQJXjYHjkny4S-YlssEI5jvGI=/0x0:2272x1515/202x152/filters:fill(white):format(jpg)/f.elconfidencial.com%2Foriginal%2Fd10%2Faab%2F4b0%2Fd10aab4b0dd2f445b4a0d955333a8630.jpg"
        }
      ],
      "schema:publisher": [
        "amor-datasets:Elconfidencialcom"
      ],
      "schema:url": {
        "@type": "xsd:anyURI",
        "@value": "https://www.elconfidencial.com/espana/2025-03-18/el-pp-critica-el-pacto-migratorio-y-advierte-que-sus-ccaa-no-acogeran-menores_4088412/"
      },
      "annotations": {
        "amor:EntityAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26c2-664d-9445-c19527540191",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Valencian Community",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.639681"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5720",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26c2-6d06-a4a8-5a77cc66a230",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Andalusia",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.89929223"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5783",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26c3-6308-b0e6-c4214b1077b9",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Catalonia",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.95948607"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Country",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5705",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26c3-68ff-b43b-31e61d9fbf9d",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Spain",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.88208026"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Country",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q29",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26c4-603f-8770-c0e46d63a776",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Aragon",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9265663"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q4040",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26c4-689c-b55e-7c55d8628c85",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Partido Popular",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.93739265"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/PoliticalParty"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q185088",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26c4-6fe4-9714-05da28c6fb49",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Murcia",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.92913306"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q12225",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26c5-65f5-bb3e-55a79e838793",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Jorge Azc\u00f3n",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9998878"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q64625515",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26c5-6c31-acc2-09a003dce293",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Valencia",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9939348"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q8818",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26c6-64cb-896e-73c2334c0cb1",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Fernando L\u00f3pez Miras",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9997533"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q29168668",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26c6-6e3f-8a5d-7a0c2fffde8f",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Isabel Ayuso",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.98439723"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q50634772",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26c7-6413-a4e5-bb6f4ccc981a",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Community of Madrid",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9991978"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5756",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26c7-6ab1-8b4e-8ed23f5132c6",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Madrid",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.93006384"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/City",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q2807",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26c8-62d8-8a70-a1a60ac51b9b",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Tambi\u00e9n",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.59600395"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.linkedin.com/company/tambienstudio",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26c8-69af-8d4f-22631f898a4f",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Juan Manuel Moreno",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9982627"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q16584928",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26c8-6f4a-8446-f4e1a3f09a6f",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Marruecos",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.56282604"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q6773042",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26c9-675a-8452-c9de051c7817",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "PSOE",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9347212"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/PoliticalParty"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q138198",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26c9-6dca-9418-60d17cd7efbb",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Santiago Abascal",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9993381"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q11703587",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26ca-65c2-a299-8445c3e25ed3",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Junts per Catalunya",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.63815093"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/PoliticalParty"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q97155800",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26ca-6e2a-b763-7b4f54eca8f7",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Vox",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.95494676"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/PoliticalParty"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q15630787",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26ce-6c95-b305-68e56c65d9ce",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Junts per Catalunya",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5830855"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q43228047",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26cf-61e3-a713-3c2b2d2b0986",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Spanish preposition",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7019803"
            },
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q3910834",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26cf-6926-847c-fc161e1f356d",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Daniel Moreno",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.59006524"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q524506",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d0-6153-8c14-e470c0023888",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Basque Autonomous Community",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.86285"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q3995",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d0-6ad3-900d-4f378fc6b96b",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Carles Puigdemont",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.94582146"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q4740163",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d1-60dc-9cab-a0d66ae078d5",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Canary Islands",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5587664"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5813",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d1-67a9-b8e8-232a5fac08c8",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Bilbao",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9035368"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q8692",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d2-61e5-9c95-275b0c7275e0",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Pedro S\u00e1nchez",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99859315"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q6070218",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d2-6879-9a59-cf879a9919d7",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "CEEuropa",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.61384195"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/SportsClub"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q856024",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d3-6024-bb3d-3936d4073ce2",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Barcelona",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9975915"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/City",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1492",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d3-6a13-a8e8-7019be39fc9e",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "son",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6011983"
            },
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q177232",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d4-61bf-bf25-7e8ce29c809c",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "silicon",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.56497794"
            },
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q670",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d4-6944-a7db-3e196e9ceb1f",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Sevilla",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8969064"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/SportsClub"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q10329",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d5-6024-9a54-32bfb72592dd",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "ley de Extranjer\u00eda",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8963928"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Work",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d5-6553-902e-386aa3b5007b",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Alfonso Rueda",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99993646"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d5-6a11-984e-fb3da6f725e5",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Gobierno",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.67299694"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d5-6ee3-9e48-e3fa52fe4856",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "30",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.84802145"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d6-639f-99a8-ddeaad825510",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "G\u00e9nova",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.93126285"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d6-6a77-817d-3ac1bd78023a",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "X.",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6291554"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Place",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d7-606d-b353-afd49fa46f4d",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "700",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.80974585"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d7-64e3-b283-48bfb63a9c8e",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Carlos Maz\u00f3n",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.998828"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d7-6c08-a554-d862943c9a63",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Comunidad Valenciana",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9881863"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d8-6636-8e3b-7b68816b4edf",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "bar\u00f3n andaluz",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.51"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d8-6bd2-b4c1-88dac194415b",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Consejo de Ministros",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99473107"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d9-6362-9807-cf79b34a6e59",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "el de Murcia",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8548451"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d9-6912-a99e-d9601803b8ee",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Junts",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.766027"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d9-6edf-ad85-78a895e5e98d",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "20",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.93306947"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          }
        ],
        "amor:MoralValueAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:moral1f00fc6a-a9e6-659a-a8e2-3cdf92133c5c",
            "@type": "amor:MoralValueAnnotation",
            "amor-mft:hasPolarity": {
              "@id": "mft:Virtue"
            },
            "amor-mft:hasPolarityIntensity": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.59386486"
            },
            "amor:hasMoralValueCategory": "mft:Authority",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5948515"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          }
        ],
        "amor:SentimentAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26c2-6a27-99c4-de60d40cbe5b",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26c2-664d-9445-c19527540191",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Valencian Community",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.639681"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5720",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9158881"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.639681"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26c3-6019-9c50-cce2d2d80c35",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26c2-6d06-a4a8-5a77cc66a230",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Andalusia",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.89929223"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5783",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5411477"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.89929223"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26c3-6684-94ac-b5ca519ff4a8",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26c3-6308-b0e6-c4214b1077b9",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Catalonia",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.95948607"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Country",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5705",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5129106"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.95948607"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26c3-6ca8-89e1-702563cd4086",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26c3-68ff-b43b-31e61d9fbf9d",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Spain",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.88208026"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Country",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q29",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.3214203"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.88208026"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26c4-63da-a6ea-976a783f202d",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26c4-603f-8770-c0e46d63a776",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Aragon",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9265663"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q4040",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5420591"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9265663"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26c4-6bed-b907-58ae30405e72",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26c4-689c-b55e-7c55d8628c85",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Partido Popular",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.93739265"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/PoliticalParty"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q185088",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.96377575"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.93739265"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26c5-6333-9947-a1902064abcd",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26c4-6fe4-9714-05da28c6fb49",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Murcia",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.92913306"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q12225",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7195259"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.92913306"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26c5-68ff-97cc-548a81bf66c5",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26c5-65f5-bb3e-55a79e838793",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Jorge Azc\u00f3n",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9998878"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q64625515",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.83309525"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9998878"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26c6-60c7-ac39-cc95ba6d0e73",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26c5-6c31-acc2-09a003dce293",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Valencia",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9939348"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q8818",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.61333305"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9939348"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26c6-69f8-8332-0fe4909e8fbc",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26c6-64cb-896e-73c2334c0cb1",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Fernando L\u00f3pez Miras",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9997533"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q29168668",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7622071"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9997533"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26c7-615c-a89e-3941ab7bc69b",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26c6-6e3f-8a5d-7a0c2fffde8f",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Isabel Ayuso",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.98439723"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q50634772",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9429651"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.98439723"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26c7-67ae-8ab8-cb4607d0d909",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26c7-6413-a4e5-bb6f4ccc981a",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Community of Madrid",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9991978"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5756",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.86361265"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9991978"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26c7-6ea2-a425-4a43b0455549",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26c7-6ab1-8b4e-8ed23f5132c6",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Madrid",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.93006384"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/City",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q2807",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.93006384"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26c8-662d-9396-70bcbe05978b",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26c8-62d8-8a70-a1a60ac51b9b",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Tambi\u00e9n",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.59600395"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.linkedin.com/company/tambienstudio",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.65147465"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.59600395"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26c8-6c54-ba54-23206b4de10a",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26c8-69af-8d4f-22631f898a4f",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Juan Manuel Moreno",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9982627"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q16584928",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8861947"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9982627"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26c9-622c-b646-24f6b4faaf7d",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26c8-6f4a-8446-f4e1a3f09a6f",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Marruecos",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.56282604"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q6773042",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6715399"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.56282604"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26c9-6b0d-b621-a944d046f4fb",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26c9-675a-8452-c9de051c7817",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "PSOE",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9347212"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/PoliticalParty"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q138198",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9347212"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26ca-6139-9148-6b099f2dd32e",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26c9-6dca-9418-60d17cd7efbb",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Santiago Abascal",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9993381"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q11703587",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9993381"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26ca-6a7d-9abe-446e54f60401",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26ca-65c2-a299-8445c3e25ed3",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Junts per Catalunya",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.63815093"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/PoliticalParty"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q97155800",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.63815093"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26ce-692f-922d-87b847da9af1",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26ca-6e2a-b763-7b4f54eca8f7",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Vox",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.95494676"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/PoliticalParty"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q15630787",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.95494676"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26ce-6f32-97eb-992404e6a92b",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26ce-6c95-b305-68e56c65d9ce",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Junts per Catalunya",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.5830855"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q43228047",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5830855"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26cf-664e-9e78-7c02d0dfa6ab",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26cf-61e3-a713-3c2b2d2b0986",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Spanish preposition",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.7019803"
              },
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q3910834",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7019803"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26cf-6c87-8b5b-04d96c797aea",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26cf-6926-847c-fc161e1f356d",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Daniel Moreno",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.59006524"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q524506",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.59006524"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26d0-6655-b5dc-e2c8f3b7cb7f",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d0-6153-8c14-e470c0023888",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Basque Autonomous Community",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.86285"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q3995",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.86285"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26d0-6dc8-a550-2a0222f0f8da",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d0-6ad3-900d-4f378fc6b96b",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Carles Puigdemont",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.94582146"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q4740163",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.94582146"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26d1-6447-be66-c026a0125fb2",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d1-60dc-9cab-a0d66ae078d5",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Canary Islands",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.5587664"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5813",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5587664"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26d1-6b5b-a836-ce9a7007e030",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d1-67a9-b8e8-232a5fac08c8",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Bilbao",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9035368"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q8692",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9035368"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26d2-652e-9797-3c6dc711303e",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d2-61e5-9c95-275b0c7275e0",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Pedro S\u00e1nchez",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99859315"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q6070218",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99859315"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26d2-6c3d-acc9-54423bc4f2c7",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d2-6879-9a59-cf879a9919d7",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "CEEuropa",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.61384195"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/SportsClub"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q856024",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.61384195"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26d3-6674-a5ec-fba9e8597983",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d3-6024-bb3d-3936d4073ce2",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Barcelona",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9975915"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/City",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1492",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9975915"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26d3-6dca-83d2-417da8e749b5",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d3-6a13-a8e8-7019be39fc9e",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "son",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.6011983"
              },
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q177232",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6011983"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26d4-65e9-b71b-8c139a6b62ea",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d4-61bf-bf25-7e8ce29c809c",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "silicon",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.56497794"
              },
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q670",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.56497794"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26d4-6cac-b03c-06e670cdf1d4",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d4-6944-a7db-3e196e9ceb1f",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Sevilla",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.8969064"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/SportsClub"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q10329",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8969064"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26d5-6298-8657-5ec5fcf675fb",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d5-6024-9a54-32bfb72592dd",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "ley de Extranjer\u00eda",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.8963928"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Work",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8963928"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26d5-6783-884e-0b0b4540a363",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d5-6553-902e-386aa3b5007b",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Alfonso Rueda",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99993646"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99993646"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26d5-6c6b-b576-c37c27665388",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d5-6a11-984e-fb3da6f725e5",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Gobierno",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.67299694"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.67299694"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26d6-60ed-9c43-a35b8abfaa24",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d5-6ee3-9e48-e3fa52fe4856",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "30",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.84802145"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.84802145"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26d6-678c-a520-3b7f7cdd77f6",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d6-639f-99a8-ddeaad825510",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "G\u00e9nova",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.93126285"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.40413594"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.93126285"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26d6-6db6-89b8-56bace825965",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d6-6a77-817d-3ac1bd78023a",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "X.",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.6291554"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6291554"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26d7-624a-aebe-ffeee27db07e",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d7-606d-b353-afd49fa46f4d",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "700",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.80974585"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.80974585"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26d7-6720-909c-2c462d297012",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d7-64e3-b283-48bfb63a9c8e",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Carlos Maz\u00f3n",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.998828"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.83415824"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.998828"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26d7-6fd9-bb21-bb5eb0558b19",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d7-6c08-a554-d862943c9a63",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Comunidad Valenciana",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9881863"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.42130077"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9881863"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26d8-68ed-a44f-9ca43639ab3f",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d8-6636-8e3b-7b68816b4edf",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "bar\u00f3n andaluz",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.51"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.51"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26d8-6eab-9740-d9b1d06d267c",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d8-6bd2-b4c1-88dac194415b",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Consejo de Ministros",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99473107"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99473107"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26d9-65f5-9d78-ff3e909eedfe",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d9-6362-9807-cf79b34a6e59",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "el de Murcia",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.8548451"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8548451"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26d9-6b94-88d8-8904567546b4",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d9-6912-a99e-d9601803b8ee",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Junts",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.766027"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.766027"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26da-6162-872d-04357c63d36b",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d9-6edf-ad85-78a895e5e98d",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "20",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.93306947"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.93306947"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          }
        ]
      }
    },
    "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9": {
      "@id": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9",
      "@type": "schema:NewsArticle",
      "schema:articleBody": {
        "@language": "es",
        "@value": "Samuel Mart\u00ednez\n/V\u00edctor L\u00f3pez\nTama\u00f1o de letra\nColor de fondo\nComparte\nComenta\nEl camino para que la ILP de regularizaci\u00f3n de medio mill\u00f3n de personas migrantes supere la tramitaci\u00f3n parlamentaria cada vez es m\u00e1s estrecho. P\u00fablico ya inform\u00f3 de que varias de las partes que est\u00e1n interviniendo en la negociaci\u00f3n no conf\u00edan en que exista la suficiente \"voluntad pol\u00edtica\" para sacarla adelante y algunos partidos han llegado a declarar que, tras la reforma del Reglamento de Extranjer\u00eda, \"ya no le ven sentido\". El futuro de la ILP parece, por lo tanto, bastante negro y cualquier elemento puede ser utilizado en su contra. Y ese es un temor que existe en torno al Pacto europeo sobre Migraci\u00f3n y Asilo.\nSe trata de una normativa ya aprobada en el seno de la Uni\u00f3n Europea y cuyo l\u00edmite para entrar en vigor se sit\u00faa en junio de 2026. No obstante, un a\u00f1o antes, en junio de 2025, se empezar\u00e1n a desarrollar una serie de pasos previos; una bater\u00eda de hitos que tendr\u00e1n que irse cumpliendo en el a\u00f1o que media entre junio de 2025 y junio de 2026. De todas maneras, las distintas figuras del \u00e1mbito nacional y europeo consultadas especifican algo que rompe un mantra que se ha repetido hasta la saciedad desde que la ILP, con m\u00e1s de 700.000 firmas detr\u00e1s, entr\u00f3 en el Congreso.\nLas voces m\u00e1s cr\u00edticas con la ILP han insistido mucho en que Europa proh\u00edbe la regularizaci\u00f3n masiva de migrantes y que el pacto migratorio atornilla ese criterio, pero nada m\u00e1s lejos de la realidad. En ning\u00fan punto del texto se establece tal prohibici\u00f3n. As\u00ed lo recalca tambi\u00e9n Estrella Gal\u00e1n, eurodiputada de Sumar en el grupo The Left, en conversaci\u00f3n con P\u00fablico: \"En el pacto migratorio europeo no hay ni una coma que impida que se aplique la ILP\". Se refiere a que no hay ning\u00fan tipo de impedimento legal. De todas formas, s\u00ed reconoce que puede ser utilizado como una \"excusa m\u00e1s\" para torpedear la ILP. De hecho, el texto contiene algunos puntos que pueden entrar en fricci\u00f3n con la regularizaci\u00f3n que se est\u00e1 tramitando en el Congreso.\nEl pacto migratorio insta a los Estados miembros a notificar a la Comisi\u00f3n Europea cualquier medida extraordinaria de regularizaci\u00f3n migratoria, justificando su \"car\u00e1cter excepcional y no recurrente\". Este requisito burocr\u00e1tico a\u00f1ade una capa de supervisi\u00f3n comunitaria sobre iniciativas nacionales como la ILP. \"Europa podr\u00eda activar los mecanismos de infracci\u00f3n alegando que la iniciativa contradice los objetivos del pacto\", reconoce Alberto Ares, director del Servicio Jesuita a Refugiados (JRS) en Bruselas.\nEspa\u00f1a, no obstante, podr\u00eda acogerse a las cl\u00e1usulas de excepcionalidad previstas en el acuerdo, que permiten medidas extraordinarias ante situaciones de crisis humanitaria debidamente acreditadas. El posible conflicto no termina aqu\u00ed. El pacto contempla el refuerzo de las cuotas de retorno \u2013deportaciones\u2013, un compromiso que deber\u00e1n adquirir los gobiernos de los Veintisiete. La regularizaci\u00f3n de personas migrantes chocar\u00eda frontalmente con la orientaci\u00f3n de este punto del acuerdo. De todos modos, cabe recordar que, al menos legalmente, nada impedir\u00eda tramitar la ILP.\n\"Las personas que est\u00e1n pendientes de regularizar su situaci\u00f3n pueden verse afectadas, pero creemos que el problema fundamental lo tienen las que van a llegar. El pacto pretende reforzar y externalizar las fronteras, no contempla en ning\u00fan caso el fortalecimiento de las v\u00edas legales y seguras para proteger la vida y los derechos de la gente\", denuncian desde la federaci\u00f3n de entidades sociales Red Acoge. Los distintos colectivos han presentado alegaciones para que la implementaci\u00f3n del convenio no vulnere el principio de no devoluci\u00f3n ni cuestione el derecho de asilo y esperan que \"las propuestas m\u00e1s agresivas\" queden fuera del texto. El primer borrador \u2013\"bastante gen\u00e9rico\"\u2013 ignor\u00f3 estas sugerencias.\nPor todo ello, tanto los promotores de la ILP, como Estrella Gal\u00e1n y otras voces consultadas subrayan la importancia de que la regularizaci\u00f3n se consume antes de que entre en vigor el pacto. El problema no lo encuentran \u2013insisten\u2013 en que exista alg\u00fan tipo de impedimento a nivel legal, sino en que se convertir\u00eda en una especie de herramienta arrojadiza m\u00e1s contra la iniciativa, toda vez, y eso nadie lo duda, que la concepci\u00f3n de las migraciones que subyace en el pacto es radicalmente opuesta a la que motiv\u00f3 la ILP.\nLa batalla podr\u00eda saltar al plano econ\u00f3mico\nLos pa\u00edses de la UE han tenido que enviar en los \u00faltimos meses una primera hoja de ruta para explicar c\u00f3mo piensan implementar el pacto. Las fuentes consultadas por este diario coinciden al calificar de \"tibio\" y \"peligroso\" el texto espa\u00f1ol, pese a reconocer su \"excepcionalidad\" en el panorama europeo. \"Las pol\u00edticas migratorias de nuestros pa\u00edses vecinos son totalmente contrarias, caminan en otra direcci\u00f3n\", advierten. Hungr\u00eda, Polonia y otros pa\u00edses gobernados por la extrema derecha podr\u00edan presentar objeciones formales contra una iniciativa como la ILP, alegando que \"puede producir efecto llamada\" y, por lo tanto, atentar contra el esp\u00edritu del acuerdo comunitario. La Comisi\u00f3n Europea suscribe esta tesis en varios estudios recientes.\nLas tensiones en el plano econ\u00f3mico tambi\u00e9n amenazan con torpedear la regularizaci\u00f3n de, al menos, medio mill\u00f3n de personas migrantes. El Fondo de Asilo, Migraci\u00f3n e Integraci\u00f3n (FAMI) para el per\u00edodo 2021/2027 con el que trabaja la UE premia la cofinanciaci\u00f3n de aquellos proyectos que \"promuevan la eficacia de la gesti\u00f3n de los flujos migratorios\" y el desarrollo de la pol\u00edtica com\u00fan en materia de asilo y migraci\u00f3n. La partida est\u00e1 dotada con casi 10.000 millones de euros.\nLa Comisi\u00f3n Europea podr\u00eda aumentar los recursos que reciben las propuestas alineadas con las prioridades del pacto migratorio, seg\u00fan fuentes de Bruselas. \"Espa\u00f1a se arriesga a recibir menos dinero si promueve la implementaci\u00f3n de la ILP al mismo tiempo que refuerza y externaliza el control fronterizo. Europa pondr\u00e1 el foco \u2013y los fondos\u2013 en aquellos proyectos que respalden la pol\u00edtica com\u00fan en las l\u00edneas que plantea el pacto. Las regularizaciones extraordinarias van a interpretarse probablemente en otro sentido\", desliza Alberto Ares. La disposici\u00f3n n\u00famero 21 permite reorientar hasta un 21% de los fondos de Frontex hacia programas de integraci\u00f3n local. La ILP tendr\u00eda la opci\u00f3n de recibir dinero por esta v\u00eda.\nFotograf\u00eda fija en el Congreso\u2026 \u00bfy algo m\u00e1s?\nDe todas formas, hay algo en lo que insisten todas las fuentes conocedoras de las negociaciones parlamentarias consultadas. Lo primordial es que haya voluntad dentro del Congreso para empujar hacia adelante la ILP. P\u00fablico ya inform\u00f3 de que en los di\u00e1logos para avanzar en unos eventuales Presupuestos Generales podr\u00eda tomar protagonismo la regularizaci\u00f3n y que incluso podr\u00eda llegar a ser utilizada como moneda de cambio por parte de alguna de las fuerzas pol\u00edticas progresistas de la C\u00e1mara, como exigencia para aprobar las cuentas p\u00fablicas. Est\u00e1 por ver si alg\u00fan partido la prioriza.\nLas conversaciones en torno a la ILP llevan semanas produci\u00e9ndose entre bambalinas, pero este pr\u00f3ximo martes las distintas formaciones de la C\u00e1mara Baja tendr\u00e1n que pronunciarse en p\u00fablico. Podemos defender\u00e1 una proposici\u00f3n no de ley (PNL) en el Pleno del Congreso a favor de la regularizaci\u00f3n que, si bien no tendr\u00e1 ning\u00fan efecto jur\u00eddico \u2013las PNL no son vinculantes\u2013, s\u00ed que ofrecer\u00e1 una fotograf\u00eda fija de c\u00f3mo est\u00e1n las cosas. Hay partidos como el PNV que ya han deslizado que no ven sentido a la ILP una vez aprobado el nuevo Reglamento de Extranjer\u00eda \u2013que ya incrementa las facilidades para obtener los papeles\u2013 y otros, como el PP o Junts, que han mantenido desde el primer d\u00eda un perfil bajo.\nLas votaciones, que se producir\u00e1n el mi\u00e9rcoles, demostrar\u00e1n cu\u00e1nta parte del camino se ha recorrido, cu\u00e1nta queda por recorrer y, sobre todo, si la ILP sigue teniendo posibilidades. La sensaci\u00f3n general entre las izquierdas es que el PSOE la est\u00e1 dejando caer, algo que los socialistas han negado una y otra vez en conversaci\u00f3n con este medio.\nCon todo, Alberto Ares, director del Servicio Jesuita a Refugiados en Bruselas, subraya una idea: \"Espa\u00f1a podr\u00eda sentar un precedente para otros pa\u00edses del sur de Europa con la regularizaci\u00f3n\". En un acto celebrado este jueves en Madrid en el que varias figuras de la izquierda alternativa europea dialogaron sobre qu\u00e9 respuesta debe darse a la ola reaccionaria que est\u00e1 liderando Trump, Estrella Gal\u00e1n defendi\u00f3, en esa misma l\u00ednea, que \"la izquierda debe ser valiente\", en especial \"en campos como el de las migraciones\". Dijo que gran parte de la culpa del avance de la ultraderecha tiene que ver con las actitudes \"timoratas\" por parte de las izquierdas. Por eso da un toque de atenci\u00f3n a la ministra de Inclusi\u00f3n, Seguridad Social y Migraciones, Elma Saiz, a la que apremia para que, tambi\u00e9n desde su posici\u00f3n, facilite la tramitaci\u00f3n de la regularizaci\u00f3n.\nPeriodista encargado de la informaci\u00f3n parlamentaria en P\u00fablico. Tras un tiempo en el periodismo local, recal\u00f3 en La Informaci\u00f3n para cubrir noticias sobre pol\u00edtica y econom\u00eda. Trabaj\u00f3 en LACOproductora y en la secci\u00f3n de V\u00eddeo de El Pa\u00eds. Con formaci\u00f3n de posgrado en an\u00e1lisis pol\u00edtico, colabora en la tertulia pol\u00edtica del programa S\u00f3n 4 dies (R\u00e0dio 4).\nV\u00edctor L\u00f3pez\nPeriodista. Redactor de Vivienda. Escribe tambi\u00e9n sobre Memoria y Ultraderechas. Empez\u00f3 cubriendo informaci\u00f3n local en Galicia y pas\u00f3 por varias redacciones antes de aterrizar en 'P\u00fablico'.\nEtiquetas\nMigraciones\nUni\u00f3n Europea\nregularizaci\u00f3n\nSumar\nMigrantes\nPSOE"
      },
      "schema:author": "amor-datasets:SamuelMartinez",
      "schema:category": [
        {
          "@language": "en",
          "@value": "Law"
        },
        {
          "@language": "en",
          "@value": "News and Politics"
        }
      ],
      "schema:datePublished": {
        "@type": "xsd:str",
        "@value": "Sun, 23 Feb 2025 21:20:00 GMT"
      },
      "schema:headline": {
        "@language": "es",
        "@value": "El pacto migratorio europeo ser\u00e1 un nuevo obst\u00e1culo para la ILP de regularizaci\u00f3n aunque no la proh\u00edbe"
      },
      "schema:image": {
        "@type": "xsd:anyURI",
        "@value": "https://www.publico.es/files/fullwidth_image_horizontal_desktop/uploads/2025/02/21/67b8a3b48fb35.jpeg"
      },
      "schema:publisher": [
        "amor-datasets:Publicoes"
      ],
      "schema:url": {
        "@type": "xsd:anyURI",
        "@value": "https://www.publico.es/internacional/europa/pacto-migratorio-europeo-sera-nuevo-obstaculo-ilp-regularizacion-aunque-prohibe.html"
      },
      "annotations": {
        "amor:EntityAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-279f-63e2-99f3-845fa7e458ba",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Spain",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.81232226"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Country",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q29",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-279f-6cf9-b801-92abc757cba4",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Veintisiete",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8851112"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Album",
              "http://dbpedia.org/ontology/Work"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q7918703",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-27a0-62ba-8396-a0a75ac53b88",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Comisi\u00f3n Europea",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9993697"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.crunchbase.com/organization/comisi\u00f3n-europea",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-27a0-6a11-8d31-303710dc02c2",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Elma Saiz Delgado",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99788374"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q8775044",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-27a0-6fde-be3b-6f4f5dfa14ac",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Alberto Ares",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9997408"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.linkedin.com/in/albertoares",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-27a1-652d-915e-c310780510fe",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "P\u00fablico.es",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6601974"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/Work"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1835391",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-27a1-6ac7-9006-e46c30fb31d3",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "PSOE",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.98072743"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/PoliticalParty"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q138198",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-27a2-608c-9c58-6f1e7b334268",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "FRONTEX",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.792046"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q21786841",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-27a2-65bf-ac47-5ddb21cb1668",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Congreso",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7894331"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1125836",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-27a2-6f2e-8897-b5195f91294f",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Gepe",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9320482"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5548652",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-27a3-64ac-a626-4b3e2b65c40f",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Madrid",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9744491"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/City",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q2807",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-27a3-6bdc-81fd-72038b0a9f84",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "color",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7026904"
            },
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1075",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-27a4-619b-a03f-5ee2b8f7fe09",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "El Pa\u00eds",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.96014535"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/Work"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q50009",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-27a4-6728-a41a-a787c5d1ff74",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "R\u00e0dio 4",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.73504174"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q3066783",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-27a4-6e61-b067-547d731d96c2",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "hay",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5604295"
            },
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q336989",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-27a5-63b0-9c35-c29e26fbaa4a",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Europa",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6413788"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Place",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q3143",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-27a5-698a-8ea3-ffe707e532bf",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Brussels-Capital Region",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8458758"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/City",
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q240",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-27a5-6fec-b76b-fd9b2cc73f29",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "ILP",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.56612235"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/PoliticalParty"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1507913",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-27a6-6585-ad61-cc4621dc43f1",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Poland",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6300052"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Country",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q36",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-27a7-670e-9c02-278c32cfa039",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Podemos",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8868047"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/PoliticalParty"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q16059622",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-27a8-6228-8c00-80c4340c7c4b",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Donald Trump",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9538432"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q22686",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-27a8-6b23-bc55-2f86f372c4d5",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "4",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.73945653"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-27a9-6321-bb98-b086e91fdd7a",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Seguridad Social y Migraciones",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.88953936"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-27a9-6b13-ba64-4a4d22543a73",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Sumar",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5459951"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Work",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-27aa-6600-8516-c424f56f3ef1",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Servicio Jesuita a Refugiados",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9718479"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-27aa-6fa2-ac54-71c0ef1005d7",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Memoria y Ultraderechas",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.98594844"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Work",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-27ab-693a-acfc-113ad97895fe",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Fondo de Asilo, Migraci\u00f3n e Integraci\u00f3n",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99854326"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-27ab-6f83-b46c-e964a54a41c5",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Migrantes",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.85"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-27ac-68b2-92e4-afd0aecc3e0e",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Servicio Jesuita",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8640705"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-27ad-611f-b844-bc5298abdf48",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "2026",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8016334"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-27b1-69b6-89b6-19bb62193175",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "10 EUR",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9418673"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-27b2-6178-acfe-5a80ac58fe01",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Sumar",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99370736"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-27b2-67d7-87b0-767f409e6cdc",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Red Acoge",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99258184"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-27b2-6df0-bf6e-41faa7acdffc",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Estrella Gal\u00e1n",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9837382"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-27b3-637c-9030-25f56d90a100",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "regularizaci\u00f3n",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.74158686"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-27b3-68f6-9468-6d99d78ffbf5",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "director",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.51"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-27b3-6faa-9220-8cc57bfbf8fc",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "21",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9904495"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-27b4-66ea-b60d-7a85e6b09519",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Estrella Gal\u00e1n",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8068146"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-27b4-6c09-9894-e6ca17cc4b92",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "700",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9436598"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-27b5-609c-ab3f-fb6cd2453870",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Samuel Mart\u00ednez",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99824727"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-27b5-6581-884a-d84b6af1c524",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Uni\u00f3n Europea",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9712035"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-27b5-6a51-9457-c9281940117f",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "V\u00edctor L\u00f3pez",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99951243"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-27b6-6158-9547-9b670b410aca",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "ILP",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9301988"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-27b6-671a-9376-402ea7d07bfb",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "2025",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.77714705"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          }
        ],
        "amor:MoralValueAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:moral1f00fc6f-87d4-6687-a0c3-8940783979ef",
            "@type": "amor:MoralValueAnnotation",
            "amor:hasMoralValueCategory": [
              "amor:Neutral",
              "amor:NonMoral"
            ],
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9789666"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          }
        ],
        "amor:SentimentAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-279f-698d-8e48-329e72c1f159",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-279f-63e2-99f3-845fa7e458ba",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Spain",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.81232226"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Country",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q29",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.81232226"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-27a0-601f-b43c-fc0bd52d9606",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-279f-6cf9-b801-92abc757cba4",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Veintisiete",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.8851112"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Album",
                "http://dbpedia.org/ontology/Work"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q7918703",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8851112"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-27a0-6577-80e6-3658ac29574a",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-27a0-62ba-8396-a0a75ac53b88",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Comisi\u00f3n Europea",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9993697"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.crunchbase.com/organization/comisi\u00f3n-europea",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.42856738"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9993697"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-27a0-6d38-8c74-a8a3f67e0d08",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-27a0-6a11-8d31-303710dc02c2",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Elma Saiz Delgado",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99788374"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q8775044",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6235508"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99788374"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-27a1-628a-aa31-afcd1612ba2b",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-27a0-6fde-be3b-6f4f5dfa14ac",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Alberto Ares",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9997408"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.linkedin.com/in/albertoares",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9997408"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-27a1-6818-9561-b38308ed3996",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-27a1-652d-915e-c310780510fe",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "P\u00fablico.es",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.6601974"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/Work"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1835391",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.41464025"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6601974"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-27a1-6ded-9145-ff72f6446aae",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-27a1-6ac7-9006-e46c30fb31d3",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "PSOE",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.98072743"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/PoliticalParty"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q138198",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.61102253"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.98072743"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-27a2-632b-9d68-5e1ed0301939",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-27a2-608c-9c58-6f1e7b334268",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "FRONTEX",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.792046"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q21786841",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7647269"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.792046"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-27a2-69d2-9532-8addad169417",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-27a2-65bf-ac47-5ddb21cb1668",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Congreso",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.7894331"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1125836",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.48027188"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7894331"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-27a3-6204-8c83-e747c3fa7a14",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-27a2-6f2e-8897-b5195f91294f",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Gepe",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9320482"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5548652",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.21334222"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9320482"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-27a3-683c-a5ba-737fef87cbf1",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-27a3-64ac-a626-4b3e2b65c40f",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Madrid",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9744491"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/City",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q2807",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9744491"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-27a3-6e75-8b1f-6366f9112c75",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-27a3-6bdc-81fd-72038b0a9f84",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "color",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.7026904"
              },
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1075",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7026904"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-27a4-64b2-9d87-4354cd304cad",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-27a4-619b-a03f-5ee2b8f7fe09",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "El Pa\u00eds",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.96014535"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/Work"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q50009",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6409858"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.96014535"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-27a4-6b35-be7c-1a5c32378806",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-27a4-6728-a41a-a787c5d1ff74",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "R\u00e0dio 4",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.73504174"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q3066783",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Negative",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "-0.39505598"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.73504174"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-27a5-60f0-8a4a-a6ce341ccdd6",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-27a4-6e61-b067-547d731d96c2",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "hay",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.5604295"
              },
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q336989",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.21386719"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5604295"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-27a5-66d1-9e85-81d2e9c4765c",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-27a5-63b0-9c35-c29e26fbaa4a",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Europa",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.6413788"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q3143",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6413788"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-27a5-6d1f-9cd3-f1506c4e0fd7",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-27a5-698a-8ea3-ffe707e532bf",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Brussels-Capital Region",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.8458758"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/City",
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q240",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8458758"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-27a6-6306-8012-c7e9323ebcee",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-27a5-6fec-b76b-fd9b2cc73f29",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "ILP",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.56612235"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/PoliticalParty"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1507913",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.56612235"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-27a6-6cd9-891e-fb93673ff2bb",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-27a6-6585-ad61-cc4621dc43f1",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Poland",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.6300052"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Country",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q36",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6300052"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-27a7-6ce8-864c-afeafb412a4e",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-27a7-670e-9c02-278c32cfa039",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Podemos",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.8868047"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/PoliticalParty"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q16059622",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8868047"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-27a8-66d1-8fe6-c38a5249dfee",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-27a8-6228-8c00-80c4340c7c4b",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Donald Trump",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9538432"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q22686",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9538432"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-27a8-6ea7-b978-513b71e7ef94",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-27a8-6b23-bc55-2f86f372c4d5",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "4",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.73945653"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.73945653"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-27a9-66f7-8dfd-1c4891d29dc0",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-27a9-6321-bb98-b086e91fdd7a",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Seguridad Social y Migraciones",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.88953936"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.88953936"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-27a9-6f01-aa8f-e0c79a90306f",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-27a9-6b13-ba64-4a4d22543a73",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Sumar",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.5459951"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Work",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5459951"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-27aa-6a93-9717-4cc1b19fb20d",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-27aa-6600-8516-c424f56f3ef1",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Servicio Jesuita a Refugiados",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9718479"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9718479"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-27ab-65a0-b0f6-9aa8c7604d14",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-27aa-6fa2-ac54-71c0ef1005d7",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Memoria y Ultraderechas",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.98594844"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Work",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.98594844"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-27ab-6bcb-af8b-4ae4ea70012a",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-27ab-693a-acfc-113ad97895fe",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Fondo de Asilo, Migraci\u00f3n e Integraci\u00f3n",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99854326"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99854326"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-27ac-6413-a8ff-5186cfb3cf7f",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-27ab-6f83-b46c-e964a54a41c5",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Migrantes",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.85"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.85"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-27ac-6c93-9ade-5ee4377e9021",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-27ac-68b2-92e4-afd0aecc3e0e",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Servicio Jesuita",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.8640705"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8640705"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-27ad-66fe-ba42-687e3b4960a4",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-27ad-611f-b844-bc5298abdf48",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "2026",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.8016334"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8016334"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-27b1-6db1-96ab-8a1b0f39c313",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-27b1-69b6-89b6-19bb62193175",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "10 EUR",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9418673"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9418673"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-27b2-63dc-a6cf-a43197ec6bd4",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-27b2-6178-acfe-5a80ac58fe01",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Sumar",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99370736"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99370736"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-27b2-6b43-82ae-7dde9cdf94c8",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-27b2-67d7-87b0-767f409e6cdc",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Red Acoge",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99258184"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99258184"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-27b3-60e3-859b-5622b73c3cb9",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-27b2-6df0-bf6e-41faa7acdffc",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Estrella Gal\u00e1n",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9837382"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9837382"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-27b3-6623-85dc-d4171b5b842a",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-27b3-637c-9030-25f56d90a100",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "regularizaci\u00f3n",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.74158686"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.74158686"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-27b3-6ca3-9ce5-16019058f775",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-27b3-68f6-9468-6d99d78ffbf5",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "director",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.51"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.51"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-27b4-61c5-b1dc-5d09168ce78b",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-27b3-6faa-9220-8cc57bfbf8fc",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "21",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9904495"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9904495"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-27b4-694c-955b-b6c2b1217181",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-27b4-66ea-b60d-7a85e6b09519",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Estrella Gal\u00e1n",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.8068146"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8068146"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-27b4-6df1-9412-82a4f2f242dc",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-27b4-6c09-9894-e6ca17cc4b92",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "700",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9436598"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9436598"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-27b5-62eb-b63b-9454341cb00e",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-27b5-609c-ab3f-fb6cd2453870",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Samuel Mart\u00ednez",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99824727"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99824727"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-27b5-67b3-bd9c-dc39edce8f38",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-27b5-6581-884a-d84b6af1c524",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Uni\u00f3n Europea",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9712035"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9712035"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-27b5-6d74-b376-1d2d6c4946e3",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-27b5-6a51-9457-c9281940117f",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "V\u00edctor L\u00f3pez",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99951243"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99951243"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-27b6-640d-8b7f-92a86580c0e2",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-27b6-6158-9547-9b670b410aca",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "ILP",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9301988"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9301988"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-27b6-691f-ae0c-f10adc282528",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-27b6-671a-9376-402ea7d07bfb",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "2025",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.77714705"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.77714705"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
          }
        ]
      }
    }
  },
  "amor-exp:hasNews": [
    "amor-datasets:news_1f00fc5d-2615-6082-b1a9-fc48b8c01c0f",
    "amor-datasets:news_1f00fc5d-2677-67a6-8250-d8ecd29e67ea",
    "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1",
    "amor-datasets:news_1f00fc5d-279e-65a7-b9bd-32b0494ee4d9"
  ],
  "@context": "http://www.gsi.upm.es/ontologies/amor/experiments/context.jsonld"
}
