{
  "@id": "amor-datasets:dataset_1f00fc76-a2ac-6c2f-a221-18a71ca3e729",
  "@type": "amor-exp:NewsDataset",
  "schema:hasPart": {
    "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95": {
      "@id": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95",
      "@type": "schema:NewsArticle",
      "schema:articleBody": {
        "@language": "es",
        "@value": "La ministra Elma Saiz, acompa\u00f1ada de la secretaria de Estado de Migraciones, Pilar Cancela, ha informado a los consejeros de las comunidades aut\u00f3nomas y a la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias de la situaci\u00f3n migratoria actual.\nTambi\u00e9n han abordado la implementaci\u00f3n del Pacto Europeo de Migraci\u00f3n y Asilo y la pr\u00f3xima puesta en marcha del renovado Reglamento de Extranjer\u00eda, en vigor a partir del 20 de mayo.\nSaiz tambi\u00e9n ha informado sobre la situaci\u00f3n del Plan de Integraci\u00f3n y Convivencia Intercultural y sus mecanismos de cogobernanza y financiaci\u00f3n.\nSituaci\u00f3n migratoria\nEn cuanto a la situaci\u00f3n migratoria actual, la ministra Elma Saiz ha asegurado que la llegada de personas a nuestras costas \"se ha reducido un 22% en lo que va de a\u00f1o\", fundamentalmente por la reducci\u00f3n de las llegadas a Canarias.\n\"Uno de los factores clave en la reducci\u00f3n de las llegadas irregulares es la apuesta del Gobierno por una migraci\u00f3n circular, segura y ordenada. En 2024, acogimos a 20.515 trabajadores, fundamentalmente desde Marruecos, Colombia, Honduras y Ecuador\", ha explicado. Para 2025, la previsi\u00f3n es incrementar esta cifra hasta 25.300 personas, con la incorporaci\u00f3n de nuevos pa\u00edses como T\u00fanez y Egipto. \"Esta estrategia no solo refuerza nuestra econom\u00eda, sino que ofrece una alternativa legal y segura a quienes buscan un futuro mejor\", ha asegurado la ministra.\nPor otro lado, seg\u00fan Saiz, la ocupaci\u00f3n de los centros de acogida sigue siendo elevada en buena medida porque el sistema se va a adaptando a las necesidades del momento: \"Se cierran plazas cuando descienden las llegadas para optimizar los recursos disponibles. Como saben, nuestro sistema es integral y flexible\".\nNuevo Reglamento de Extranjer\u00eda\nEl pr\u00f3ximo 20 de mayo entrar\u00e1 en vigor el nuevo Reglamento de Extranjer\u00eda \"una reforma integral que moderniza el marco normativo vigente desde hace 13 a\u00f1os\", ha explicado Elma Saiz. \"Hemos dise\u00f1ado un reglamento que facilita v\u00edas regulares, ordenadas y seguras de acceso y permanencia en Espa\u00f1a, apostando por la integraci\u00f3n y la inclusi\u00f3n en el mercado laboral. Los datos demuestran que la migraci\u00f3n en Espa\u00f1a no es un fen\u00f3meno transitorio, sino un componente estructural de nuestra sociedad\".\nEspa\u00f1a cuenta con m\u00e1s de 7 millones de personas extranjeras con documentaci\u00f3n de residencia en vigor, de las cuales m\u00e1s de 5 millones tienen una situaci\u00f3n administrativa estable y permanente. Adem\u00e1s, cada a\u00f1o, m\u00e1s de 200.000 personas obtienen la nacionalidad espa\u00f1ola por residencia.\nEn cuanto a las principales novedades que incluye el texto, Saiz ha destacado el reforzamiento de la figura del arraigo, que facilita el acceso a la residencia y el empleo a quienes llevan tiempo en Espa\u00f1a. Adem\u00e1s, se clarifican y diferencian los perfiles de las personas que pueden acogerse a la v\u00eda del asilo o del arraigo, garantizando un uso adecuado de cada figura.\nEl texto ampl\u00eda las oportunidades para la reagrupaci\u00f3n familiar, con medidas que benefician a los hijos de ciudadanos espa\u00f1oles y a quienes han obtenido recientemente la nacionalidad y se fortalece la migraci\u00f3n laboral. Se ampl\u00eda el acceso al mercado de trabajo desde el primer momento para la mayor\u00eda de las autorizaciones y reforzando programas como la contrataci\u00f3n en origen para trabajos de temporada. \"Con la entrada en vigor de este nuevo Reglamento que moderniza y agiliza los procesos, facilitamos nuevas v\u00edas regulares de acceso y permanencia en Espa\u00f1a para seguir potenciando la inclusi\u00f3n en el mercado laboral\", ha subrayado la ministra.\nAdem\u00e1s, se avanza en la regulaci\u00f3n de nuevas figuras, como la autorizaci\u00f3n espec\u00edfica para v\u00edctimas de violencia sexual, en cumplimiento de la Ley Org\u00e1nica de Garant\u00eda Integral de la Libertad Sexual.\nPacto Europeo de Migraci\u00f3n y Asilo\nEn cuanto al Pacto Europeo de Migraci\u00f3n y Asilo, Elma Saiz ha reiterado la apuesta de Espa\u00f1a por implementarlo a la mayor brevedad posible con un enfoque humanista, solidario y eficaz. \"La implementaci\u00f3n del Pacto supone desaf\u00edos, pero tambi\u00e9n oportunidades para mejorar nuestro sistema de acogida y protecci\u00f3n\". Espa\u00f1a se ha adelantado a los plazos establecidos y ya ha enviado, el pasado 12 de diciembre, su Plan Nacional de Implementaci\u00f3n. \"La migraci\u00f3n es un fen\u00f3meno global y su gesti\u00f3n eficaz requiere una respuesta coordinada, basada en la solidaridad y en mecanismos que garanticen tanto la seguridad de las fronteras como los derechos de las personas migrantes\", ha dicho Saiz.\nEntre otros aspectos, est\u00e1 prevista la adaptaci\u00f3n del marco normativo y el fortalecimiento del sistema de acogida. Asimismo, se prev\u00e9 dotar de una mayor definici\u00f3n a la gesti\u00f3n de los procedimientos en frontera, para lo que ser\u00e1 necesario definir con precisi\u00f3n las localizaciones donde se tramitar\u00e1n los expedientes y garantizar que se respetan los derechos de las personas afectadas. Asimismo, Espa\u00f1a debe presentar su Plan de Contingencia, con medidas de respuesta ante llegadas excepcionales y garantizar la adecuada atenci\u00f3n a menores solicitantes de protecci\u00f3n internacional.\nPlan de Integraci\u00f3n y Convivencia Intercultural\nLa ministra Elma Saiz ha reiterado a las comunidades aut\u00f3nomas la importancia de sus aportaciones al Plan de Integraci\u00f3n y Convivencia Intercultural en el que est\u00e1 trabajando el ministerio y que est\u00e1 en tr\u00e1mite de consulta p\u00fablica. \"La integraci\u00f3n es una pol\u00edtica transversal que requiere aportaciones desde diferentes perspectivas administrativas, territoriales, sectoriales e incluso, individuales\", ha dicho.\nEl plan establecer\u00e1 un marco de intervenci\u00f3n integral, que no solo incluya la primera acogida, sino que tambi\u00e9n ponga el foco en la autonom\u00eda y plena participaci\u00f3n de las personas migrantes en la sociedad espa\u00f1ola. Para ello, se van a reforzar medidas en \u00e1mbitos clave como el acceso al empleo, la educaci\u00f3n, la vivienda y la participaci\u00f3n c\u00edvica. \"Este plan contar\u00e1 con recursos espec\u00edficos y medidas concretas para fomentar la integraci\u00f3n de las personas extranjeras en nuestra sociedad\", ha precisado Saiz. \"Se concibe como una estrategia transversal de las pol\u00edticas p\u00fablicas que beneficie a toda la ciudadan\u00eda, aunque en ocasiones contemple acciones espec\u00edficas para colectivos concretos, para que nuestro pa\u00eds avance hacia un modelo m\u00e1s inclusivo\"."
      },
      "schema:category": {
        "@language": "en",
        "@value": "News and Politics"
      },
      "schema:datePublished": {
        "@type": "xsd:str",
        "@value": "Mon, 17 Mar 2025 00:00:00 GMT"
      },
      "schema:headline": {
        "@language": "es",
        "@value": "Espa\u00f1a lidera la elaboraci\u00f3n del Plan de Implementaci\u00f3n del Pacto Europeo de Migraci\u00f3n y Asilo"
      },
      "schema:image": {
        "@type": "xsd:anyURI",
        "@value": "https://www.lamoncloa.gob.es/serviciosdeprensa/notasprensa/inclusion/PublishingImages/2025/170325-conferencia-sectorial-inmigracion.jpg?RenditionID=34"
      },
      "schema:publisher": [
        "amor-datasets:Lamoncloagobes"
      ],
      "schema:url": {
        "@type": "xsd:anyURI",
        "@value": "https://www.lamoncloa.gob.es/serviciosdeprensa/notasprensa/inclusion/paginas/2025/170325-conferencia-sectorial-inmigracion.aspx"
      },
      "annotations": {
        "amor:EntityAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2535-60f7-939f-70d68c8b77e4",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9255393"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q3394409",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2535-6be0-958b-ab26c787624d",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Elma Saiz Delgado",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99990773"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q8775044",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2536-6282-b293-dcf2cde399a4",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Marruecos",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.96709913"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q6773042",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2536-6af7-b2aa-114092726502",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Mateo T\u00fanez",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8809988"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q3818993",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2537-6329-a686-cd5b930ca7b6",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Este (S\u00e3o Pedro e S\u00e3o Mamede)",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5534823"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q18475927",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2537-6e04-a85a-f526e3fdf491",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Spain",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8094194"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Country",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q29",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2538-64eb-8896-76e98370190b",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Canary Islands",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5536653"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5813",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2538-6a4d-8c73-e04d89b3e2ba",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Plan",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6498545"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q943293",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2539-6002-ad93-4615f275974d",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Colombia",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99989986"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Country",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q739",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2539-699b-bead-05c726976ea2",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Honduras",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.993771"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Country",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q783",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2539-6ff0-9e22-f2da41bc2009",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Hemos",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.59919393"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.crunchbase.com/organization/hemos",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-253a-6545-86ff-3f7bef43e1cb",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Ecuador",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9877571"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Country",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q736",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-253a-6b1c-80e2-b49f7652c618",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Tambi\u00e9n",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6623118"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.linkedin.com/company/tambienstudio",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-253b-602e-820c-c4d5996d5baa",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "integral",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7522739"
            },
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q80091",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-253b-662e-81c0-74349f82dba8",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "English",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5816835"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Language",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1860",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-253b-6bb9-ab0a-697d65719dda",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "13",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6303678"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-253c-606c-ad30-a2ff90d4f07a",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias de la situaci\u00f3n",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99922836"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-253c-6544-81f3-07690366df63",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "2024",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.98197454"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-253c-69fe-866c-4b610e5f9099",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Ley Org\u00e1nica de Garant\u00eda Integral de la",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9625611"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-253c-6fbe-b387-2dd01c62366a",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "5",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9436542"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-253d-661c-ab84-ec5d76b91428",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "secretaria de Estado de Migraciones",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9987826"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-253d-6b46-975a-71d64878c5a1",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "200",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.88061404"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-253e-60fe-8510-ccac4c3dc01d",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Pacto Europeo de Migraci\u00f3n y",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9701975"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-253e-661a-949d-01c76837c520",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "25.3",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.63482785"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-253e-6ac5-a5ae-c46495e7e448",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "20.52",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.97030365"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-253f-60d1-9f37-43cf6dbe892e",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Pilar Cancela",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.95447206"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-253f-668d-8531-768835f010c2",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "12",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9945643"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-253f-6b4c-a037-1ca334df66b3",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Gobierno",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9078654"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2540-6148-b695-33c1796761cf",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Convivencia Intercultural",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.91870964"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2540-6737-b94c-5ee86c98a2f8",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "2,025",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.62846196"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2540-6cfb-bf2e-4fb0a250bdf3",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Pacto Europeo de Migraci\u00f3n y Asilo",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9924556"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
          }
        ],
        "amor:MoralValueAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:moral1f00fc5e-ba6f-66f5-b78a-8e1a84be7131",
            "@type": "amor:MoralValueAnnotation",
            "amor:hasMoralValueCategory": [
              "amor:Neutral",
              "amor:NonMoral"
            ],
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.91667473"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
          }
        ],
        "amor:SentimentAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2535-6685-8235-f7f83d7c86d5",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2535-60f7-939f-70d68c8b77e4",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9255393"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q3394409",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9255393"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2535-6f19-9b31-0130369340f4",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2535-6be0-958b-ab26c787624d",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Elma Saiz Delgado",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99990773"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q8775044",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9806137"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99990773"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2536-66c8-a823-97e4281c4264",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2536-6282-b293-dcf2cde399a4",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Marruecos",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.96709913"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q6773042",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.96709913"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2536-6f37-8c8e-11691043f335",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2536-6af7-b2aa-114092726502",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Mateo T\u00fanez",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.8809988"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q3818993",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.24583304"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8809988"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2537-6923-8d60-2ff9b69dce08",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2537-6329-a686-cd5b930ca7b6",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Este (S\u00e3o Pedro e S\u00e3o Mamede)",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.5534823"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q18475927",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5528309"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5534823"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2538-6227-8519-116642f8428a",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2537-6e04-a85a-f526e3fdf491",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Spain",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.8094194"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Country",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q29",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.673968"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8094194"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2538-67b8-9dad-71590039cf86",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2538-64eb-8896-76e98370190b",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Canary Islands",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.5536653"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5813",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8766702"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5536653"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2538-6d30-bd09-047abf65f195",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2538-6a4d-8c73-e04d89b3e2ba",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Plan",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.6498545"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q943293",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.94728184"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6498545"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2539-6570-a71a-16aa24263d6c",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2539-6002-ad93-4615f275974d",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Colombia",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99989986"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Country",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q739",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99989986"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2539-6d56-8bd0-be5db4f09d92",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2539-699b-bead-05c726976ea2",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Honduras",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.993771"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Country",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q783",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.993771"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-253a-627f-8517-5b7a09339d75",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2539-6ff0-9e22-f2da41bc2009",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Hemos",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.59919393"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.crunchbase.com/organization/hemos",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.88284165"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.59919393"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-253a-6878-b63c-3dba31855aac",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-253a-6545-86ff-3f7bef43e1cb",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Ecuador",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9877571"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Country",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q736",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9877571"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-253a-6d94-a9d4-f4c6ebffb48c",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-253a-6b1c-80e2-b49f7652c618",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Tambi\u00e9n",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.6623118"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.linkedin.com/company/tambienstudio",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6623118"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-253b-625e-a86c-41fc71fc9380",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-253b-602e-820c-c4d5996d5baa",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "integral",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.7522739"
              },
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q80091",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.88748246"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7522739"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-253b-6915-8f75-6fe85ed561c0",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-253b-662e-81c0-74349f82dba8",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "English",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.5816835"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Language",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1860",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.91387826"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5816835"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-253b-6dbd-8124-e0f84518e202",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-253b-6bb9-ab0a-697d65719dda",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "13",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.6303678"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6933861"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6303678"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-253c-6293-8ce5-02fb11a826b2",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-253c-606c-ad30-a2ff90d4f07a",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias de la situaci\u00f3n",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99922836"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99922836"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-253c-676c-9b2b-27c973a31b85",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-253c-6544-81f3-07690366df63",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "2024",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.98197454"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.98197454"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-253c-6c4c-986c-e5b60be08855",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-253c-69fe-866c-4b610e5f9099",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Ley Org\u00e1nica de Garant\u00eda Integral de la",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9625611"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.887093"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9625611"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-253d-6195-8e30-18938dad9e88",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-253c-6fbe-b387-2dd01c62366a",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "5",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9436542"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9436542"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-253d-6888-bf2a-3aa14d7d6e49",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-253d-661c-ab84-ec5d76b91428",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "secretaria de Estado de Migraciones",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9987826"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9987826"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-253d-6d6a-87c0-2885aa45516d",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-253d-6b46-975a-71d64878c5a1",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "200",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.88061404"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.88061404"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-253e-638f-892e-cc34ee1e40e9",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-253e-60fe-8510-ccac4c3dc01d",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Pacto Europeo de Migraci\u00f3n y",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9701975"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9701975"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-253e-6810-ae34-65ead9e433d9",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-253e-661a-949d-01c76837c520",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "25.3",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.63482785"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.63482785"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-253e-6dec-a3a2-c300a59f8422",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-253e-6ac5-a5ae-c46495e7e448",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "20.52",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.97030365"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.97030365"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-253f-63e9-ab52-13ab1973a554",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-253f-60d1-9f37-43cf6dbe892e",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Pilar Cancela",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.95447206"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.95447206"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-253f-68a3-bd8c-03b75e341355",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-253f-668d-8531-768835f010c2",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "12",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9945643"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9945643"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-253f-6e7b-ba72-aa7ef01815cd",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-253f-6b4c-a037-1ca334df66b3",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Gobierno",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9078654"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9078654"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2540-638f-9498-d1411c7f4c5b",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2540-6148-b695-33c1796761cf",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Convivencia Intercultural",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.91870964"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.91870964"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2540-697d-9fe3-0bb3d64d1852",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2540-6737-b94c-5ee86c98a2f8",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "2,025",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.62846196"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.62846196"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2541-6109-9d05-447a9daf4819",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2540-6cfb-bf2e-4fb0a250bdf3",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Pacto Europeo de Migraci\u00f3n y Asilo",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9924556"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9924556"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95"
          }
        ]
      }
    },
    "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a": {
      "@id": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a",
      "@type": "schema:NewsArticle",
      "schema:articleBody": {
        "@language": "es",
        "@value": "El nuevo Reglamento de Extranjer\u00eda publicado en el BOE entrar\u00e1 en vigor el 20 de mayo de 2025 para, seg\u00fan Moncloa, \u201cmejorar la integraci\u00f3n social y laboral de los migrantes\u201d. Sin embargo, su disposici\u00f3n transitoria quinta (DTQ en adelante) podr\u00eda generar todo lo contrario, obstaculizando los tr\u00e1mites de cientos de miles de personas que esperan regularizarse en Espa\u00f1a.\nEl Gobierno busca implementar una decisi\u00f3n tomada por la justicia europea y refrendada por el Tribunal Supremo espa\u00f1ol: el tiempo que un extranjero pase en proceso de asilo no le contar\u00e1 para solicitar la residencia por arraigo. Como iniciar un tr\u00e1mite de asilo se ha convertido en el primer paso para muchos que quieren obtener papeles en este pa\u00eds, y ahora dejar\u00e1 de serlo, la DTQ llega como la supuesta f\u00f3rmula para amortizar el impacto de la medida. Establece que tras una resoluci\u00f3n negativa de asilo, el inmigrante debe permanecer seis meses en situaci\u00f3n irregular para poder solicitar arraigo.\nExtranjeristas en Red, una asociaci\u00f3n que defiende los derechos de las personas extranjeras, cuestiona que acogerse a esta medida parta de una negaci\u00f3n del asilo. \u201cLa DTQ discrimina entre los que tengan o no una resoluci\u00f3n que depende del Gobierno. Se est\u00e1 estableciendo una discriminaci\u00f3n entre personas solo por lo que haga previamente el propio Gobierno con ellas. Tampoco se entiende qu\u00e9 es una situaci\u00f3n irregular porque no se sabe si al obtener una resoluci\u00f3n denegatoria comienza una situaci\u00f3n de irregularidad, o si el haber recurrido esa resoluci\u00f3n vuelve a regularizarte\u201d, explica el abogado y portavoz de la mencionada organizaci\u00f3n, Francisco Solans.\nLos c\u00e1lculos preliminares de Extranjeristas en Red establecen que cerca de 200.000 personas tendr\u00edan que irregularizarse para acogerse a la DTQ. \u201cEso supone abandonar puestos de trabajo, esconderse de la polic\u00eda durante seis meses y abandonar el disfrute de derechos\u201d, explica Solans. \u201cEstudiantes tendr\u00e1n que dejar de estudiar. Hablamos de trabajadores que tendr\u00e1n que decirle a su empresa que los despidan porque entran en situaci\u00f3n irregular. Vamos a tener afectaciones en empresas peque\u00f1as y algunas importantes. Profesionales que han venido y han abierto una cl\u00ednica o un taller, tendr\u00e1n que estar seis meses de forma ilegal, cerrar sus empresas y expulsar a los trabajadores\u201d.\n\u201cYo creo que todav\u00eda se puede evitar el desastre, con que hagan unas instrucciones medianamente aceptables. Vamos a llegar al 20 de mayo, y nadie sabr\u00e1 qu\u00e9 hacer. Ahora mismo tengo a unos solicitantes de asilo en mi despacho y no s\u00e9 qu\u00e9 decirles\u201d, lamenta el abogado.\nEl Confidencial contact\u00f3 a esos inmigrantes que atend\u00eda Solans. Se trata de un matrimonio colombiano que vino con sus dos hijas y las parejas de estas. Todos viven en Valencia y trabajan gracias a la conocida como \u201ctarjeta roja\u201d, un documento que permite laborar mientras se resuelve el caso de asilo. Ahora se plantean renunciar a ese proceso para acumular seis meses en situaci\u00f3n irregular antes del 20 de mayo, pero eso implicar\u00eda perder sus seis contratos, algo que no pueden permitirse.\n\u201cNos tiene preocupados la nueva resoluci\u00f3n, perderemos el trabajo\u201d, explica bajo condici\u00f3n de anonimato el patriarca de la familia. \u201cVamos a perder el tiempo que llevamos cotizando. Con ese decreto pr\u00e1cticamente nos obligan a rechazar el asilo. De momento vamos a asesorarnos bien jur\u00eddicamente, porque no podemos apresurarnos con una decisi\u00f3n que nos puede afectar. Quisiera que por lo menos nos dieran la oportunidad de continuar trabajando. Yo soy operario en una empresa de carpinter\u00eda met\u00e1lica y mi esposa en una de aseos. Mis hijas, aparte de trabajar, est\u00e1n estudiando tambi\u00e9n. Como nosotros hay muchos migrantes que est\u00e1n viniendo a aportar al pa\u00eds. Creo que no es justo que nos frenen los sue\u00f1os y la estabilidad emocional y econ\u00f3mica. Si nos quitan el permiso de trabajo tenemos que aventurarnos nuevamente a ver qui\u00e9n nos da la mano de alguna manera\u201d.\nComo no pueden tener un contrato de trabajo \"tienen que ir a la econom\u00eda informal\"\nDesde la Fundaci\u00f3n porCausa, especializada en el periodismo de temas migratorios, Gonzalo Fanjul se\u00f1ala que \u201cla vida de los migrantes irregulares es un infierno\u201d, porque viven en un estado de \u201cvulnerabilidad constante\u201d. Como no pueden tener un contrato de trabajo \u201ctienen que ir a la econom\u00eda informal, lo que te hace sujeto de explotaci\u00f3n laboral\u201d. Adem\u00e1s, insiste, \u201cno saben en qu\u00e9 momento los van a identificar en el metro y los van a detener\u201d.\n\u201cA lo anterior se suman todos los aspectos emocionales, que en realidad son los que suponen una carga m\u00e1s constante e invisible, y pueden acabar realmente con la moral de una persona. Viven bajando la cabeza y escondi\u00e9ndose hasta que pasa el tiempo suficiente para poder formalizar su arraigo\u201d, precisa Fanjul.\nOtro periodista de porCausa que prefiere no ser identificado, detalla el contexto en que se modifica el Reglamento de Extranjer\u00eda: \u201cNo hay datos oficiales del n\u00famero de personas sin papeles en Espa\u00f1a. Seg\u00fan nuestros estimados, hay entre 500.000 y 600.000 personas sin papeles en este pa\u00eds, de las cuales 125.000 son menores de edad. Ocho de cada 10 inmigrantes irregulares provienen de Am\u00e9rica Latina y la mayor\u00eda son mujeres que adem\u00e1s est\u00e1n en sectores clave, haciendo trabajos que se ir\u00edan a la mierda si ellas no estuvieran en Espa\u00f1a\u201d.\n\"En Valencia hay alrededor de 40.000 personas sin papeles en las zonas afectadas por la DANA\"\nPorCausa obtuvo esos datos tras cotejar las cifras del censo oficial con las del padr\u00f3n, porque estas \u00faltimas s\u00ed incluyen a los inmigrantes irregulares, quienes siguen llegando de forma masiva. En comunidades aut\u00f3nomas como Madrid, uno de cada siete habitantes naci\u00f3 en Latinoam\u00e9rica. \u201cAhora mismo en Valencia hay alrededor de 40.000 personas sin papeles que viven en las zonas afectadas por la DANA, que no existen para el Estado\u201d, subrayan desde porCausa. \u201cNo sabemos cu\u00e1ntos se han afectado o no, ni siquiera sabemos cu\u00e1ntos han muerto. La semana pasada apareci\u00f3 un cad\u00e1ver y cost\u00f3 mucho identificarlo porque estaba en situaci\u00f3n irregular\u201d.\nEl origen del problema\nEl asilo se ha convertido en la v\u00eda principal para que los inmigrantes irregulares se asienten en este pa\u00eds, porque les otorga la posibilidad de trabajar y les permit\u00eda acumular el tiempo necesario para luego optar por la residencia. Como hay tantos iniciando ese tr\u00e1mite, se ha mantenido colapsado el acceso a \u00e9l durante los \u00faltimos a\u00f1os. El cambio en el Reglamento de Extranjer\u00eda busca disuadir a los solicitantes y agilizar la resoluci\u00f3n de los casos, pero el Gobierno espa\u00f1ol tendr\u00e1 que maniobrar para evitar que el remedio sea peor que la enfermedad.\n\u201cEs muy reciente y tenemos que dictar las instrucciones para gestionar esto, porque es complicado ver ahora la situaci\u00f3n de muchas personas solicitantes de asilo\u201d, declara a este diario una jurista del Ministerio de Inclusi\u00f3n, Seguridad Social y Migraciones (MISSM), que prefiere mantener el anonimato. \u201cHemos intentado darle una salida a ciertas personas que se quedaron en condici\u00f3n de irregularidad, pero tenemos que ver c\u00f3mo lo vamos a materializar. Esta norma ha sido casi una pirueta pol\u00edtica que hemos hecho, porque estamos limitados por varias cosas\u201d.\n\"Si a alguien le deniegan el asilo tiene dos opciones. La primera, volver a su pa\u00eds; la segunda, quedarse en situaci\u00f3n de irregularidad\"\nAunque muchos est\u00e1n trabajando y se han asentado, los posibles afectados por el nuevo reglamento no tendr\u00edan que quedarse necesariamente en Espa\u00f1a, seg\u00fan los planes del MISSM: \u201cSi a alguien le deniegan el asilo tiene dos opciones. La primera es volver a su pa\u00eds y la segunda es quedarse en situaci\u00f3n de irregularidad durante seis meses, para a trav\u00e9s del arraigo obtener luego un permiso de residencia\u201d.\nSolans insiste en la responsabilidad de las autoridades ante el actual panorama: \u201cSi el Gobierno hubiera actuado con diligencia ante el n\u00famero de solicitudes, hubiera puesto medios y personal para enfrentarlas. Por ejemplo, en Valencia dan solo 30 citas a la semana por tel\u00e9fono. Es una burla ante la enorme cantidad de solicitudes. La Oficina de Asilo y Refugio, en lugar de ser reforzada, se qued\u00f3 igual. Con lo cual los expedientes de solicitud se han estado alargando durante a\u00f1os desde 2016 o 1017. El colapso de las citas comenz\u00f3 en Valencia en 2018. El sistema tambi\u00e9n colaps\u00f3 en las resoluciones de concesi\u00f3n o denegaci\u00f3n de asilo, un expediente es muy normal que tarde dos, tres, cuatro o m\u00e1s a\u00f1os en resolverse\u201d.\nLos cambios introducidos por el Gobierno son vistos como un parche por algunos colectivos migrantes. \u201cParece que el PSOE no quisiera regularizar a todos y se mantienen entre medias para no quedar mal\u201d, se\u00f1alan desde porCausa. \u201cSi se aprobara la regularizaci\u00f3n masiva, el reglamento de Extranjer\u00eda perder\u00eda sentido y tendr\u00edan que cambiarlo de nuevo\u201d.\n14.000 voluntarios han reunido m\u00e1s de 700.000 firmas para regularizar a los extranjeros\nUna de las organizaciones que m\u00e1s ha abogado por la integraci\u00f3n de los extranjeros en Espa\u00f1a es Regularizaci\u00f3nYa. Impuls\u00f3 una Iniciativa Legislativa Popular (ILP) que exige legalizar a los inmigrantes sin documentaci\u00f3n. 14.000 voluntarios han reunido m\u00e1s de 700.000 firmas y cuentan con el apoyo de m\u00e1s de 900 organizaciones. \u201cLos partidos de izquierda vemos que no est\u00e1n haciendo el suficiente esfuerzo para que esta propuesta de ley salga adelante\u201d, explica la portavoz del proyecto, Silvana Cabrera. \u201cSabemos que la migraci\u00f3n es un tema totalmente utilitarista que no se est\u00e1 tomando desde una perspectiva de derechos\u201d.\n\u201cLo que va a pasar con el asilo derivar\u00e1 en un completo caos\u201d, contin\u00faa Cabrera. \u201cSe vulnerar\u00e1n a\u00fan m\u00e1s los derechos de las personas migrantes. De repente ser\u00e1n invisibles, aunque hayan estado m\u00e1s de dos a\u00f1os, hayan ido al m\u00e9dico, hayan estudiado o est\u00e9n apuntados en clases de valenciano, por ejemplo. Nada de eso va a tener un valor a la hora de regularizar su situaci\u00f3n, que es como el primer paso para poder tener derechos\u201d.\nCabrera reconoce que hay que descongestionar el sistema de solicitudes de asilo, pero insiste en la regularizaci\u00f3n masiva como soluci\u00f3n: \u201cLa \u00faltima se empez\u00f3 a trabajar en 2004 y se realiz\u00f3 en 2005. Habiendo pasado el covid y ahora la DANA, que es una cat\u00e1strofe nunca vivida en territorio espa\u00f1ol, deber\u00edan otorgar derechos a todos. Espa\u00f1a y Europa tienen un problema muy grande. Siguen mirando a la migraci\u00f3n como mano de obra para que vengamos a hacer los trabajos que la gente de aqu\u00ed no quiere hacer. No se maneja el tema con una mirada amplia de derechos. Que un proceso participativo ciudadano como la ILP de regularizaci\u00f3n lleve m\u00e1s de cinco meses paralizado en el Congreso, es una muestra de que el Gobierno no quiere hacer valer los procesos democr\u00e1ticos para otorgar derechos a las personas migrantes que viven ac\u00e1, o incluso que nacen ac\u00e1\u201d."
      },
      "schema:author": "amor-datasets:AlfredoHerreraSanchez",
      "schema:category": [
        {
          "@language": "en",
          "@value": "Crime"
        },
        {
          "@language": "en",
          "@value": "Law"
        },
        {
          "@language": "en",
          "@value": "News and Politics"
        }
      ],
      "schema:datePublished": {
        "@type": "xsd:str",
        "@value": "Fri, 03 Jan 2025 04:00:00 GMT"
      },
      "schema:headline": {
        "@language": "es",
        "@value": "Una \"pirueta pol\u00edtica\" troncha la regularizaci\u00f3n de los solicitantes de asilo: \"Seis meses ilegal o te vuelves a tu pa\u00eds\""
      },
      "schema:image": [
        {
          "@type": "xsd:anyURI",
          "@value": "https://images.ecestaticos.com/W7FJ__ewHvuBCXD21cL4phlRoBo=/0x0:2272x1514/202x152/filters:fill(white):format(jpg)/f.elconfidencial.com%2Foriginal%2Fa52%2Fe10%2F4e7%2Fa52e104e7302e8388c7938a707ac1c81.jpg"
        },
        {
          "@type": "xsd:anyURI",
          "@value": "https://images.ecestaticos.com/wUWFntHIgWYyEovn7l8XsFry4qg=/0x0:2272x1514/1440x1080/filters:fill(white):format(jpg)/f.elconfidencial.com%2Foriginal%2Fe14%2Fcd5%2F988%2Fe14cd598889c45e8ca8e2f33d56911a3.jpg"
        }
      ],
      "schema:publisher": [
        "amor-datasets:ElConfidencial"
      ],
      "schema:url": {
        "@type": "xsd:anyURI",
        "@value": "https://www.elconfidencial.com/espana/2025-01-03/extranjeria-inmigrantes-asilo_4033681/"
      },
      "annotations": {
        "amor:EntityAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26f5-6d0e-971f-18ac6211a8b8",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Spain",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8617493"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Country",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q29",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26f6-66d9-8aa6-b8373d76fd30",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Latinoam\u00e9rica",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.67366785"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Work",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q4798312",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26f6-6f20-89f6-de474b342cde",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Valencia",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.98736006"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q8818",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26f7-67c4-b3d6-4667d61874ab",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Gonzalo Fanjul",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99987984"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.linkedin.com/in/gonzalo-fanjul-495b6310",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26f8-64e8-b5ea-260cd52b9253",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Melendi",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5830503"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q623353",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26f8-6dbb-8bfe-d62dd5749b29",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "porCausa",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.98987293"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.linkedin.com/company/porcausa",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26f9-6371-80b8-2cd9aa5b2171",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Kiruba",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6903346"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q638854",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26f9-6add-ab81-47e02839667f",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Spanish preposition",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6967792"
            },
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q3910834",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26f9-6fe6-91bc-4a9614a646b5",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Madrid",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9323629"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/City",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q2807",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26fa-65f2-9b8c-31f0c91d1098",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Ahora",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.77889746"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.crunchbase.com/organization/ahora",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26fa-6ddf-8eed-7ef7d5b9fd2b",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Estudiantes de La Plata",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7765539"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/SportsClub"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q214940",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26fb-6444-999a-3c6a22c6e78e",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Viven",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5661127"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.crunchbase.com/organization/differential-0b71",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26fb-6cfd-9dd2-b9a6bf74b34b",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "El Confidencial",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.90620106"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/Work"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5821545",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26fc-6628-99dc-8e0207348fad",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "PSOE",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.98521405"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/PoliticalParty"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q138198",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26fc-6ef7-b16d-8d605e727a47",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Spanish",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.61219937"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Language",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1321",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26fd-6af3-825a-82a46421b4d8",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "red",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.76621133"
            },
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q3142",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26fe-60f4-b9bc-99ae14e8e3cb",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Bolet\u00edn Oficial del Estado - BOE",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7059158"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/Work"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q2029273",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26fe-6bd6-894b-1ff290f4a16b",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "sin",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.69111073"
            },
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q60227",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26ff-6196-99ff-17465d938c2d",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "English",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.65167475"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Language",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1860",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26ff-68d7-af06-bac35cdc192c",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "200",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9657728"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2700-6070-8412-f1b0245965b3",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "500",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.57461506"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2700-6799-9e38-e462c831761f",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "2004",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.97359526"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2700-6f06-8f21-2fe8f5b1734f",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "DTQ",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6809953"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2701-6833-92ee-a458b69deac9",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Francisco Solans",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.999897"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2702-610e-988b-90dbf2175f26",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Reglamento de Extranjer\u00eda",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.93683356"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Work",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2702-69f5-a13c-5ac2a158a9dc",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "14",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9850293"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2703-623c-865f-d580f45f8043",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Moncloa",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.884691"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2703-6837-a9d4-960118173d3e",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Gobierno",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7132963"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2704-60dc-b4e8-92cbdcf88c35",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "40",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8942149"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2704-6974-9307-bde9f4648e43",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Iniciativa Legislativa Popular",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9911191"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2705-647f-ab51-c2ad7a4087aa",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "2018",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99405706"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2705-6bd0-a137-451f2edbcfc7",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "20",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.82540625"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2706-648a-9974-9201b1a184f8",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Tribunal Supremo",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.85"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2706-69b7-a750-3763c8cf76f5",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "125",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9814238"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2706-6e8a-8b51-254485852e71",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "900",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8808787"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2707-6338-8694-375cb28ca130",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Ministerio de Inclusi\u00f3n, Seguridad Social y Migraciones",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99870646"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2707-6c74-b60e-a00da7e29b19",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "700",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.97030556"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2708-615e-ad9e-2d290b87a8b5",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "10",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9896124"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2708-65f0-ba17-2e3411241a1e",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "2016",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9120668"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2708-6b49-b537-a1314542a08f",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "2005",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9854429"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2708-6ff5-90a9-926793d9c144",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Silvana Cabrera",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9994351"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          }
        ],
        "amor:MoralValueAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:moral1f00fc6b-c4c6-6fd4-b8e9-a05d3a85eb26",
            "@type": "amor:MoralValueAnnotation",
            "amor-mft:hasPolarity": {
              "@id": "mft:Virtue"
            },
            "amor-mft:hasPolarityIntensity": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9948592"
            },
            "amor:hasMoralValueCategory": "mft:Fairness",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9951776"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          }
        ],
        "amor:SentimentAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26f6-62bd-8b36-918fc2f93721",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26f5-6d0e-971f-18ac6211a8b8",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Spain",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.8617493"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Country",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q29",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.36949593"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8617493"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26f6-6adf-b559-004e2fa6d5aa",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26f6-66d9-8aa6-b8373d76fd30",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Latinoam\u00e9rica",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.67366785"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Work",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q4798312",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.67366785"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26f7-63bd-b2f5-68156ba130b9",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26f6-6f20-89f6-de474b342cde",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Valencia",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.98736006"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q8818",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7286343"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.98736006"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26f8-6027-b71e-9e0d61425924",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26f7-67c4-b3d6-4667d61874ab",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Gonzalo Fanjul",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99987984"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.linkedin.com/in/gonzalo-fanjul-495b6310",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.58976203"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99987984"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26f8-68cc-9e0f-945c270e4f85",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26f8-64e8-b5ea-260cd52b9253",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Melendi",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.5830503"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q623353",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Negative",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "-0.63512146"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5830503"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26f9-60b4-b44a-4ce8735c6b1e",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26f8-6dbb-8bfe-d62dd5749b29",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "porCausa",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.98987293"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.linkedin.com/company/porcausa",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7559309"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.98987293"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26f9-67a6-8b08-e7156b3e5d17",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26f9-6371-80b8-2cd9aa5b2171",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Kiruba",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.6903346"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q638854",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.60385656"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6903346"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26f9-6d5a-b042-a6b21b0bc8a3",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26f9-6add-ab81-47e02839667f",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Spanish preposition",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.6967792"
              },
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q3910834",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6967792"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26fa-6343-bb4b-00bfb7fa9db7",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26f9-6fe6-91bc-4a9614a646b5",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Madrid",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9323629"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/City",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q2807",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9323629"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26fa-686d-ad8c-728a711da0cd",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26fa-65f2-9b8c-31f0c91d1098",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Ahora",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.77889746"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.crunchbase.com/organization/ahora",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5264019"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.77889746"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26fb-60ec-8ad3-65e44cda251f",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26fa-6ddf-8eed-7ef7d5b9fd2b",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Estudiantes de La Plata",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.7765539"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/SportsClub"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q214940",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.17647952"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7765539"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26fb-66e6-9f71-db033628c47f",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26fb-6444-999a-3c6a22c6e78e",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Viven",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.5661127"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.crunchbase.com/organization/differential-0b71",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.59468335"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5661127"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26fc-61ae-9968-c7feedfe0f94",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26fb-6cfd-9dd2-b9a6bf74b34b",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "El Confidencial",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.90620106"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/Work"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5821545",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6954149"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.90620106"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26fc-6af4-bd86-eb307a6e06ae",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26fc-6628-99dc-8e0207348fad",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "PSOE",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.98521405"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/PoliticalParty"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q138198",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.98521405"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26fd-62ab-92a9-cec290e9d0b5",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26fc-6ef7-b16d-8d605e727a47",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Spanish",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.61219937"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Language",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1321",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9276345"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.61219937"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26fd-6e2b-b944-29e58d5b4187",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26fd-6af3-825a-82a46421b4d8",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "red",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.76621133"
              },
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q3142",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5443045"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.76621133"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26fe-655b-8c64-df454f9873a7",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26fe-60f4-b9bc-99ae14e8e3cb",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Bolet\u00edn Oficial del Estado - BOE",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.7059158"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/Work"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q2029273",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7059158"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26fe-6ed0-bbf3-765983aa5b14",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26fe-6bd6-894b-1ff290f4a16b",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "sin",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.69111073"
              },
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q60227",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.69111073"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26ff-65df-8a0e-cd10eddebd0a",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26ff-6196-99ff-17465d938c2d",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "English",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.65167475"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Language",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1860",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.65167475"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26ff-6af0-974a-75ce7a5e9672",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26ff-68d7-af06-bac35cdc192c",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "200",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9657728"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9657728"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2700-6383-aff3-92cfab54662e",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2700-6070-8412-f1b0245965b3",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "500",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.57461506"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.57461506"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2700-6b0b-8527-683bbaed6135",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2700-6799-9e38-e462c831761f",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "2004",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.97359526"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.97359526"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2701-62ba-9976-c30d5d607d32",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2700-6f06-8f21-2fe8f5b1734f",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "DTQ",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.6809953"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6809953"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2701-6cf8-aa36-89fbdff0fdab",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2701-6833-92ee-a458b69deac9",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Francisco Solans",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.999897"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.999897"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2702-64b2-9f37-a9f7b979ed6a",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2702-610e-988b-90dbf2175f26",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Reglamento de Extranjer\u00eda",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.93683356"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Work",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.93683356"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2702-6dc4-9352-039b4afcac8d",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2702-69f5-a13c-5ac2a158a9dc",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "14",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9850293"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9850293"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2703-64df-bf8e-8cd9eafd0194",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2703-623c-865f-d580f45f8043",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Moncloa",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.884691"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.884691"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2703-6b79-b910-b2445b30b111",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2703-6837-a9d4-960118173d3e",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Gobierno",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.7132963"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7132963"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2704-64d1-9786-460de2cd62bb",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2704-60dc-b4e8-92cbdcf88c35",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "40",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.8942149"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8942149"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2704-6d73-ab67-6e8a99e177c9",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2704-6974-9307-bde9f4648e43",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Iniciativa Legislativa Popular",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9911191"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9911191"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2705-67aa-bb2b-80ddc0f3db37",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2705-647f-ab51-c2ad7a4087aa",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "2018",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99405706"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99405706"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2705-6fb7-8412-be6e9db83658",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2705-6bd0-a137-451f2edbcfc7",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "20",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.82540625"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.82540625"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2706-670e-a7cc-778e7fc763e9",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2706-648a-9974-9201b1a184f8",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Tribunal Supremo",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.85"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.39707756"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.85"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2706-6bd1-b77b-8e79e7151d45",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2706-69b7-a750-3763c8cf76f5",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "125",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9814238"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9814238"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2707-607e-a396-9c26fdaf5927",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2706-6e8a-8b51-254485852e71",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "900",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.8808787"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8808787"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2707-684e-bcb0-a6098766c538",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2707-6338-8694-375cb28ca130",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Ministerio de Inclusi\u00f3n, Seguridad Social y Migraciones",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99870646"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99870646"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2707-6ea0-863f-8a5a6293fc0b",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2707-6c74-b60e-a00da7e29b19",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "700",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.97030556"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.97030556"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2708-6378-9e4a-efd5a874fd8c",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2708-615e-ad9e-2d290b87a8b5",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "10",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9896124"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9896124"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2708-6894-b714-f978b958431f",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2708-65f0-ba17-2e3411241a1e",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "2016",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9120668"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9120668"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2708-6d49-89eb-78fe149320f8",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2708-6b49-b537-a1314542a08f",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "2005",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9854429"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9854429"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2709-623e-b374-6e84ad8c7325",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2708-6ff5-90a9-926793d9c144",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Silvana Cabrera",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9994351"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6512757"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9994351"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          }
        ]
      }
    },
    "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1": {
      "@id": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1",
      "@type": "schema:NewsArticle",
      "schema:articleBody": {
        "@language": "es",
        "@value": "En 2024 han llegado a la pen\u00ednsula 63.970 personas, un aumento del 12,5% respecto al a\u00f1o anterior\nAdem\u00e1s, han fallecido 10.457 personas en el intento, un 58% m\u00e1s respecto a 2023, seg\u00fan Caminando Fronteras\nApenas hab\u00eda empezado el 2024 y cinco barcazas llegaban a Canarias con 256 migrantes a bordo. El 2 de enero no fue diferente: 248 migrantes desembarcaron en las islas en varios cayucos. Otros 243 migrantes, entre ellos 14 menores, arribaron en tres embarcaciones el d\u00eda 3 a El Hierro y La Gomera. Ese mismo d\u00eda entre 30 y 40 personas perdieron la vida en un cayuco intentando llegar a las islas.\nEsos n\u00fameros no eran m\u00e1s que el principio de un goteo incesante que ha dejado a 2024 como uno de los a\u00f1os en que m\u00e1s personas han llegado a la pen\u00ednsula: 63.970, seg\u00fan el \u00faltimo balance del Ministerio de Interior.\nPero tambi\u00e9n ha sido un a\u00f1o marcado por los fallecidos intentando llegar a costas espa\u00f1olas: 10.457 personas, seg\u00fan el \u00faltimo informe de Caminando Fronteras. Esta cifra supone una media de casi 30 al d\u00eda y un incremento del 58% respecto al a\u00f1o anterior.\n\"Quiero poner en valor un sistema que ha estado a la altura, pero no exento de afrontar determinados picos de llegadas, donde indudablemente las costuras se tensionaron\", asegura la ministra de Inclusi\u00f3n, Seguridad Social y Migraciones, Elma Saiz, en una entrevista concedida a RTVE.es. Y, es que, efectivamente, al tiempo que Espa\u00f1a se iba consolidando como la principal puerta de entrada a Europa para miles de personas en busca de una vida mejor, se pon\u00eda a prueba el sistema de acogida y protecci\u00f3n internacional.\nPero el a\u00f1o ha estado marcado tambi\u00e9n por la aprobaci\u00f3n de un nuevo marco normativo nacional y europeo en materia de migraci\u00f3n, y un crispado debate pol\u00edtico sobre el reparto de los menores no acompa\u00f1ados entre Gobierno, oposici\u00f3n y ejecutivos auton\u00f3micos.\n11.05 min\nLas cifras hist\u00f3ricas marcan el a\u00f1o\n\"Ha sido un a\u00f1o que ya desde el principio nos ha tra\u00eddo varios, diferentes y muy complejos retos, el inicio de a\u00f1o de 2024 ha sido considerado muy fuerte con n\u00fameros altos de llegadas\", explica a RTVE.es el responsable de Accem Canarias, Francisco Navarro.\nLos datos proporcionados por el Ministerio del Interior son elocuentes: el total de llegadas se salda con un aumento del 12,5% respecto a 2023. Desgranados por el tipo de llegada, por v\u00eda mar\u00edtima entraron a nuestro pa\u00eds 61.323 migrantes, en comparaci\u00f3n con los 55.618 que lo hicieron el a\u00f1o pasado, lo que implica un aumento del 10,3%. Mientras, las llegadas por v\u00eda terrestre han aumentado un 114,5% este a\u00f1o, sald\u00e1ndose con 2.647 entradas.\n\"El proceso migratorio ha sido importante\", reconoce a RTVE.es el responsable de respuesta Inmediata de Emergencias de Cruz Roja en Ceuta, Germinal Castillo. \"Lo ser\u00eda, aunque solo hubiese una persona atendida, pero hemos atendido a 2.403 personas desde el 1 de enero y eso son much\u00edsimas intervenciones\", ha asegurado Castillo a RTVE.es. En total, el a\u00f1o deja 921 intervenciones de Cruz Roja, algo m\u00e1s que notable en un territorio peque\u00f1o como Ceuta.\nTanto a El Hierro como a Ceuta o a cualquier otro punto de la pen\u00ednsula, cada llegada por mar o por tierra ha sido una nueva prueba de la desesperaci\u00f3n de quienes arriesgaban sus vidas en el mar para escapar de la pobreza, la violencia y la falta de oportunidades.\nLas guerras y la pobreza, causas detr\u00e1s del aumento de la migraci\u00f3n: \"Nadie sale de su pa\u00eds por gusto\" LUC\u00cdA GONZ\u00c1LEZ\nLas causas detr\u00e1s de las llegadas son m\u00faltiples y complejas, y se relacionan tanto con factores internos de los pa\u00edses de origen, como con la situaci\u00f3n pol\u00edtica y econ\u00f3mica de la regi\u00f3n, as\u00ed como con las pol\u00edticas migratorias de los pa\u00edses de destino.\nHist\u00f3ricamente, Marruecos ha sido uno de los principales pa\u00edses de origen de la inmigraci\u00f3n irregular hacia Espa\u00f1a, especialmente a trav\u00e9s del Estrecho de Gibraltar. Si bien eso est\u00e1 cambiando. Este 2024 han sido los argelinos los que han desbancado a Marruecos en las entradas por la ruta del mediterraneo oeste. Estas nacionalidades cambian si hablamos de las llegadas a Canarias. Los malienses y senegaleses son los que ocupan los primeros puestos.\nLas rutas que han marcado este 2024\nCanarias, que ha sido el principal foco de esta crisis migratoria, ha superado con creces las peores previsiones y ha puesto al l\u00edmite los recursos de acogida.\nLa ruta atl\u00e1ntica, conocida por su peligrosidad debido a las fuertes corrientes, las largas distancias y las precarias embarcaciones utilizadas, se ha consolidado como una de las principales v\u00edas de acceso a Europa.\n\"La ruta canaria est\u00e1 muy viva y sigue siendo igual de peligrosa e igual de mort\u00edfera\", matiza el responsable de Accem Canarias, Francisco Navarro.\nPero la emergencia migratoria no ha salpicado \u00fanicamente a Canarias. En Baleares se han triplicado las llegadas respecto a 2023. El 3 de septiembre, una patera con 101 personas a bordo arribaba a Ibiza, convirti\u00e9ndose en la m\u00e1s grande que lo hac\u00eda desde que hay registros.\n\"Baleares ha tenido que dar respuesta este a\u00f1o a una cantidad de personas que triplica a las del a\u00f1o anterior\", detalla a RTVE.es la referente auton\u00f3mica de Cruz Roja en Islas Baleares, Vict\u00f2ria Avell\u00e0. \"Evidentemente, es distinto a a\u00f1os anteriores, aunque es verdad que desde el 2019 estamos en una fase de crecimiento, este a\u00f1o ha superado un poquito la previsi\u00f3n que ten\u00edamos\", insiste Avell\u00e0.\nEn Baleares, Cruz Roja dispone de dos equipos de gesti\u00f3n: uno en Mallorca y otro en Ibiza. \"En Mallorca la gran mayor\u00eda de personas que llegan en patera son interceptadas por el radar de Guardia Civil, a unas millas del archipi\u00e9lago de Cabrera, y ya son rescatadas en el mar y trasladadas a Mallorca\", explica la responsable.\nMientras, en Ibiza, \"la mayor\u00eda tocan tierra en Formentera, otras son interceptadas y otras alcanzan Ibiza directamente\", cuenta Avell\u00e0, que reconoce que todas se gestionan desde Ibiza, si bien existe un equipo de voluntariado que hace la primera intervenci\u00f3n en Formentera.\nEn Ceuta, la inmigraci\u00f3n reciente comenz\u00f3 a mediados de los a\u00f1os 90, cuando empezaron a llegar las primeras personas subsaharianas. Ah\u00ed es cuando se inicia el actual fen\u00f3meno de la inmigraci\u00f3n. Desde ese momento, los ceut\u00edes conviven con el fen\u00f3meno migratorio a diario. \"858 intervenciones en un a\u00f1o significan tres o cuatro intervenciones al d\u00eda\", relata el responsable de respuesta Inmediata de Emergencias de Cruz Roja en Ceuta, Germinal Castillo.\nA pesar de superar las cifras del a\u00f1o anterior, lo que vive la ciudad aut\u00f3noma \"es algo cotidiano dentro de lo extraordinario\": \"No nos acostumbramos nunca porque t\u00fa no te puedes acostumbrar y ser\u00eda peligroso, pero para nosotros es un trabajo reiterado\", asegura Germinal.\nEl reglamento de extranjer\u00eda y el pacto europeo, en la primera l\u00ednea\n\"2024 ha sido un a\u00f1o exigente, pero tambi\u00e9n transformador\", asegura Elma Saiz a RTVE.es. Espa\u00f1a aprob\u00f3 el reglamento de extranjer\u00eda que introdujo cambios significativos en el procedimiento de solicitud y concesi\u00f3n de permisos de residencia y trabajo. Se crean la figuras del arraigo de segunda oportunidad, socioformativo y sociolaboral, que se suman a los ya existentes arraigos social y familiar. Asimismo, se homogeneizan y reducen en algunos casos los tiempos de residencia en Espa\u00f1a de tres a dos a\u00f1os y se flexibilizan los requisitos a cumplir.\nElma Saiz hace balance en materia migratoria: \"2024 ha sido un a\u00f1o exigente pero tambi\u00e9n transformador\" LUC\u00cdA GONZ\u00c1LEZ\n\"La reforma del Reglamento de Extranjer\u00eda ha supuesto un avance porque se ha tratado de adaptar a la realidad social de este pa\u00eds y entonces ha buscado la forma de flexibilizar la figura de arraigo\", valora en una entrevista con RTVE.es la responsable de comunicaci\u00f3n de Accem, Mar\u00eda Tejada. De esta forma, muchas personas pueden normalizar su situaci\u00f3n administrativa y pueden ir saliendo de esa situaci\u00f3n de vulnerabilidad en la que se pueden encontrar, insiste Tejada.\n\"No podemos olvidar que las personas migrantes tambi\u00e9n vienen a aportar, con su trabajo, con toda su diversidad y vienen a generar el desarrollo de la sociedad\", recalca la responsable de comunicaci\u00f3n.\nPor su parte, la Uni\u00f3n Europea aprob\u00f3 este a\u00f1o un nuevo Pacto Europeo sobre Migraci\u00f3n y Asilo tras a\u00f1os de intensas negociaciones. Con \u00e9l busca establecer un sistema com\u00fan de gesti\u00f3n de las fronteras y de distribuci\u00f3n de los solicitantes de asilo entre los Estados miembros. Sin embargo, este pacto ha generado un intenso debate y ha sido criticado por organizaciones humanitarias y de derechos humanos por considerar que prioriza la externalizaci\u00f3n de las fronteras y la contenci\u00f3n de los flujos migratorios sobre la protecci\u00f3n de los derechos de las personas migrantes.\nEsta pol\u00e9mica se da en un contexto en el que Gobiernos como el de Dinamarca o Pa\u00edses Bajos est\u00e1n empezando a mostrar su apoyo al plan de la primera ministra italiana, Giorgia Meloni, para externalizar en Albania la acogida temporal de solicitantes de asilo mientras se tramitan sus peticiones.\nEl Parlamento Europeo aprueba el pacto migratorio tras cuatro a\u00f1os de complicadas negociaciones\nEl reparto de los menores, principal escollo pol\u00edtico\nPero este a\u00f1o tan convulso ha dejado materias pendientes. La principal: la reforma del art\u00edculo 35 de la Ley de extranjer\u00eda para hacer obligatorio el reparto de menores no acompa\u00f1ados. Entre las m\u00e1s de miles personas que han llegado a Espa\u00f1a, hab\u00eda gran cantidad de menores no acompa\u00f1ados.\nLa acogida y protecci\u00f3n de estos menores ha evidenciado las profundas divisiones sobre la gesti\u00f3n migratoria y ha generado un intenso debate pol\u00edtico y social, con posiciones encontradas sobre la capacidad de Espa\u00f1a para atender sus necesidades y sobre las medidas a adoptar para garantizar sus derechos.\nEl Gobierno de Canarias y su presidente, Fernando Clavijo, han denunciado en innumerables ocasiones \"el abandono\" que sienten por parte del Ejecutivo central, que propone una reforma para establecer un nuevo sistema para distribuir a los menores migrantes no acompa\u00f1ados entre las diferentes comunidades aut\u00f3nomas. La propuesta se basa en un reparto proporcional a la poblaci\u00f3n de cada regi\u00f3n, pero no cuenta con el apoyo suficiente para llevarla a cabo.\nCon acusaciones cruzadas de falta de voluntad pol\u00edtica, el PP se niega a acordar este punto si el Ejecutivo no acepta sus propuestas sobre esta cuesti\u00f3n, plasmadas en el \"plan de acci\u00f3n\" que firmaron en septiembre el l\u00edder del partido, Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o y el presidente canario, Fernando Clavijo. Entre estas propuestas est\u00e1 un aumento de los recursos de las comunidades que acogen a migrantes, solicitar a la UE el despliegue de Frontex o declarar la emergencia migratoria nacional.\nAlgo impensable para el Ejecutivo, que si bien recuerda que \"no va a parar hasta alcanzar un acuerdo\". \"La mano tendida es constante\", ha asegurado Elma Saiz a RTVE.es.\nRetos para 2025\nLa inmigraci\u00f3n ha dejado una huella indeleble en la sociedad espa\u00f1ola este a\u00f1o, llegando incluso a convertirse en el principal problema para los espa\u00f1oles, seg\u00fan el CIS de septiembre, un dato que no se ve\u00eda desde la crisis de los cayucos en 2007. Si bien se han logrado avances significativos en la materia, persisten desaf\u00edos importantes.\nLa crisis clim\u00e1tica, los conflictos armados y las desigualdades econ\u00f3micas seguir\u00e1n impulsando a miles de personas a abandonar sus hogares en busca de un futuro mejor, manteniendo la presi\u00f3n migratoria sobre las fronteras espa\u00f1olas.\n\"Es necesario dejar de ver este fen\u00f3meno como una emergencia y algo puntual, porque estamos ante una situaci\u00f3n estructural\", asegura el responsable de Accem Canarias, Francico Navarro.\nAun siendo imposible predecir si las llegadas van a aumentar, a disminuir, o a cambiar la ruta en 2025, \"sabemos que la situaci\u00f3n en muchos puntos de \u00c1frica e incluso de Asia es muy compleja y la gente est\u00e1 huyendo del hambre, de la guerra y esto es algo que va a seguir ocurriendo en el 2025, no sabemos de qu\u00e9 manera ni que intensidad, pero va a ser ocurriendo\", insiste Navarro.\nPor este motivo, la responsable de comunicaci\u00f3n de Accem ve 2025 como el momento perfecto para luchar contra una de las grandes asignaturas pendientes: \"Los discursos de odio que van creciendo, gener\u00e1ndose contra las personas migrantes o de origen extranjero y la legitimaci\u00f3n de discursos que son discriminatorios, xen\u00f3fobos o abiertamente racistas\".\n\"Hemos ido borrando los rostros de las personas para ir hablando de n\u00fameros e ir centrando discursos en temas como la inseguridad o la estigmatizaci\u00f3n y nos olvidamos de que son personas\", reconoce Mar\u00eda Tejada.\nLas cifras de 2024 son un recordatorio de que la crisis migratoria no ha terminado. Pero, m\u00e1s all\u00e1 de las estad\u00edsticas y los debates pol\u00edticos, 2024 ha sido el a\u00f1o en que miles de hombres, mujeres y ni\u00f1os han arriesgado sus vidas por tierra y por mar en busca de un futuro mejor.\nEspa\u00f1a se ha convertido nuevamente y todav\u00eda m\u00e1s en un punto de encuentro de culturas y realidades diversas, pero tambi\u00e9n en un escenario lleno de desaf\u00edos y tensiones, que solo de hoy en un a\u00f1o sabremos si se han empezado a mitigar con maestr\u00eda."
      },
      "schema:author": "amor-datasets:LuciaGonzalez",
      "schema:category": [
        {
          "@language": "en",
          "@value": "News and Politics"
        },
        {
          "@language": "en",
          "@value": "Politics"
        }
      ],
      "schema:datePublished": {
        "@type": "xsd:str",
        "@value": "Thu, 02 Jan 2025 19:18:00 GMT"
      },
      "schema:headline": {
        "@language": "es",
        "@value": "Radiograf\u00eda de la inmigraci\u00f3n en 2024: el a\u00f1o en que Espa\u00f1a se convirti\u00f3 en el principal punto de entrada a Europa"
      },
      "schema:image": [
        {
          "@type": "xsd:anyURI",
          "@value": "https://img.rtve.es/n/entrevista-elma-saiz-balance-migratorio-2024_16391649.jpg"
        },
        {
          "@type": "xsd:anyURI",
          "@value": "https://img.rtve.es/n/guerras-pobreza-causas-detras-aumento-inmigracion_16275188.jpg"
        },
        {
          "@type": "xsd:anyURI",
          "@value": "https://img.rtve.es/n/parlamento-europeo-aprueba-pacto-migratorio-tras-cuatro-anos-complicadas-negociaciones_16054396.jpg"
        },
        {
          "@type": "xsd:anyURI",
          "@value": "https://img2.rtve.es/v/16378946?w=1600&preview=01734967310314.jpg"
        },
        {
          "@type": "xsd:anyURI",
          "@value": "https://img2.rtve.es/v/16393496?w=1600&preview=01735849798051.jpg"
        }
      ],
      "schema:publisher": [
        "amor-datasets:Rtvees"
      ],
      "schema:url": {
        "@type": "xsd:anyURI",
        "@value": "https://www.rtve.es/noticias/20250102/radiografia-inmigracion-espana-2024/16357861.shtml"
      },
      "annotations": {
        "amor:EntityAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2928-687e-93a9-ea324e64c9fe",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "El Hierro",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.95545924"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Island",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1036287",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2928-6f18-ad8a-797a2b647346",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "La Gomera",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.97121686"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Island",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q105967",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2929-6551-962b-d9f6b644ae54",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Marruecos",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.58808833"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q6773042",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2929-6adb-bf88-dae47dc0925e",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Elma Saiz Delgado",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99971086"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q8775044",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-292a-6144-b013-8de36457a5a7",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Spain",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.887634"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Country",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q29",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-292a-6781-b341-4c15ba295f80",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Ceuta",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9488381"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/City",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5823",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-292a-6d9d-9ac9-8775ab8e4a6d",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Ibiza",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8640605"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Island",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q52631",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-292b-64ff-a33c-cfc473c92745",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Eric del Castillo",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99808"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q3322405",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-292b-6aa2-bcad-6d7a3f79b95c",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Tanto",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.59207207"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Album",
              "http://dbpedia.org/ontology/Work"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q6138733",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-292c-6092-b0b7-5e1be9109693",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Accem",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6624076"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q24954757",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-292c-65ad-b7cb-8d2b4bb10aa2",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Canary Islands",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7744408"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5813",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-292c-6b4a-82c8-0ba346fc2f39",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Gobierno de Canarias",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7821742"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q578830",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-292d-606e-96c5-9b425488a6c8",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Inmediata",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.964066"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.crunchbase.com/organization/secure-edi",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-292d-65a6-82d3-b96e821a2f44",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "desde",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.57291067"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.crunchbase.com/organization/desde",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-292d-6e90-9d18-cc1012e76f06",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "RTVE",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9787805"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q54829",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-292e-6529-9010-c2b2e153aa01",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Guardia Civil",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9479263"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q932821",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-292e-6aa4-9780-86eb0a918294",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Giorgia Meloni",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99957985"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q451791",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-292e-6ffb-b342-d47a1b502969",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Albania",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.98016477"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Country",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q222",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-292f-6613-ae16-8ccbd1ce7462",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "CEEuropa",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5837671"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/SportsClub"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q856024",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-292f-6bba-b73d-95a7fe30f445",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "248",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99720013"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2930-6153-885f-f8f0c49ed1aa",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Inmediata de Emergencias de Cruz Roja en Ceuta",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8998729"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Work",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2930-66f5-a398-6986178cda55",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "243",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99917006"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2930-6f94-82e0-63e19f6689a1",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Vict\u00f2ria Avell\u00e0",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9945082"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2931-6907-b3a2-8b818d105e6c",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Accem Canarias",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9955427"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2931-6eb2-b94b-0747ae23b9fb",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9998118"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2932-6a14-8044-ae966014b5b9",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "63.97 PKR",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7939528"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2933-61c3-b099-07a1e02fb7ce",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "63.97",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.98483837"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2933-6971-9d73-14061ee27c78",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Mar\u00eda Tejada",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99901044"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2934-6054-bf56-9e03bc6f11d2",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Pa\u00edses Bajos",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.95171624"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2934-659f-9b19-53490268d035",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "2007",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9920774"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2934-6a58-992b-bdcc4ececa7d",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "858",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9739996"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2935-6013-9ad8-4aa2eea7e6ca",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "101",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.97167844"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2935-6524-b636-ecdf77f6e1a6",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "30",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9729244"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2935-69d7-9191-b6d654ed24d2",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "14",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9804725"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2935-6eae-a228-539a9396975c",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "2019",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.79368"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2936-639a-a126-846ca766b087",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Francisco Navarro",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99991965"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2936-6896-9b85-ac8f0bc62f47",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "40",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.68549323"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2936-6eb3-bb21-7ec68a24f0c0",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "3",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.95741576"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2937-6335-a62a-a3d9bab13776",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "2,024",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.98431647"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2937-67f8-b907-af8e90da7713",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "2,023",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9800448"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2937-6ca4-861b-1094dfcc046c",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "921",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.66361344"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2938-6278-8462-4cf9ce92011b",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "el de Dinamarca",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6907765"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2938-6786-8ba1-58fbe4c562e1",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Germinal",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.93452746"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2938-6ca9-9240-540a1b53da5f",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Cruz Roja",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5714578"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2939-6159-adda-a62f99fadd6a",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "61.32",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99151343"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2939-65fb-ac93-63c77b4f0af9",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "presidente",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.51"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2939-6acf-8101-df6e997e3889",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Uni\u00f3n Europea",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9809255"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-293a-610a-bf54-f3209d635397",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Ministerio de Interior",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.74132705"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-293a-6852-a360-11a9c03a0430",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "256",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99687093"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-293a-6cf6-a302-78e517cdc531",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Estrecho de Gibraltar",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8902935"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-293b-62fa-b97b-b4082c7dd82d",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "2025",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7627903"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-293b-67ad-ba7b-b56853122ced",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Gobierno",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.89707714"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-293b-6cf3-8af1-59d5a2651f76",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "2",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.91209173"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-293c-61bf-a623-d3d711a64346",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Caminando Fronteras",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9958097"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-293c-66c5-8529-43dab149fe82",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "LUC\u00cdA",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.840149"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Place",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-293c-6cd1-9959-04fcd8030255",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "LUC\u00cdA GONZ\u00c1LEZ",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9825885"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-293d-61ee-85e9-225cfaee2a6b",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "55.62",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99531496"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-293d-666c-a039-6516843c84e3",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Fernando Clavijo",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9998963"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-293d-6b77-85fc-5097a28ac9e1",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Inmediata de Emergencias de Cruz Roja en Ceuta",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.87931675"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-293e-604a-8ec0-0baf8d77b36c",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "2.65",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9936859"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          }
        ],
        "amor:MoralValueAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:moral1f00fc72-c624-60a8-a500-f8b2adbc83c9",
            "@type": "amor:MoralValueAnnotation",
            "amor:hasMoralValueCategory": [
              "amor:Neutral",
              "amor:NonMoral"
            ],
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9336203"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          }
        ],
        "amor:SentimentAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2928-6c4b-8860-f8a1cbce2177",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2928-687e-93a9-ea324e64c9fe",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "El Hierro",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.95545924"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Island",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1036287",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5308325"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.95545924"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2929-6290-a5f2-d5981486d7fb",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2928-6f18-ad8a-797a2b647346",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "La Gomera",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.97121686"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Island",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q105967",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.97121686"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2929-682a-93f5-7dcaf9a7c0cf",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2929-6551-962b-d9f6b644ae54",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Marruecos",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.58808833"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q6773042",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.91127676"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.58808833"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2929-6d50-a899-9a54f839bf64",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2929-6adb-bf88-dae47dc0925e",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Elma Saiz Delgado",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99971086"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q8775044",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.95763695"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99971086"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-292a-6465-9bd3-93a63a42c969",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-292a-6144-b013-8de36457a5a7",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Spain",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.887634"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Country",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q29",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.35668385"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.887634"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-292a-6afe-9a69-b674c6d98197",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-292a-6781-b341-4c15ba295f80",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Ceuta",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9488381"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/City",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5823",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9488381"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-292b-61a3-a373-1fe98687fcb4",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-292a-6d9d-9ac9-8775ab8e4a6d",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Ibiza",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.8640605"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Island",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q52631",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.63574034"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8640605"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-292b-67b3-a482-05e121857f7f",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-292b-64ff-a33c-cfc473c92745",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Eric del Castillo",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99808"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q3322405",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.94332427"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99808"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-292b-6dcc-a48b-e1944def80f9",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-292b-6aa2-bcad-6d7a3f79b95c",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Tanto",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.59207207"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Album",
                "http://dbpedia.org/ontology/Work"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q6138733",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8579545"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.59207207"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-292c-6319-95ba-13e265ad1b61",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-292c-6092-b0b7-5e1be9109693",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Accem",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.6624076"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q24954757",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8250259"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6624076"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-292c-68a5-8698-5ecaad0697a0",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-292c-65ad-b7cb-8d2b4bb10aa2",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Canary Islands",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.7744408"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5813",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8311268"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7744408"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-292c-6dfc-93c5-94ceb657d28f",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-292c-6b4a-82c8-0ba346fc2f39",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Gobierno de Canarias",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.7821742"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q578830",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.68769884"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7821742"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-292d-631c-9bfd-201faf4bb683",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-292d-606e-96c5-9b425488a6c8",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Inmediata",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.964066"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.crunchbase.com/organization/secure-edi",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.72627383"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.964066"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-292d-6864-9039-8dda62d8b8a3",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-292d-65a6-82d3-b96e821a2f44",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "desde",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.57291067"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.crunchbase.com/organization/desde",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.94968915"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.57291067"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-292e-6256-8398-f08accffc158",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-292d-6e90-9d18-cc1012e76f06",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "RTVE",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9787805"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q54829",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.95163995"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9787805"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-292e-67c2-8c80-2cf4fcb32b61",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-292e-6529-9010-c2b2e153aa01",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Guardia Civil",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9479263"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q932821",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5960376"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9479263"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-292e-6d47-af8a-d64c3636424f",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-292e-6aa4-9780-86eb0a918294",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Giorgia Meloni",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99957985"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q451791",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99957985"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-292f-635e-8789-c54576096432",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-292e-6ffb-b342-d47a1b502969",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Albania",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.98016477"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Country",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q222",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.98016477"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-292f-6924-9673-2ca0fb513d96",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-292f-6613-ae16-8ccbd1ce7462",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "CEEuropa",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.5837671"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/SportsClub"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q856024",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5837671"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-292f-6d8c-b295-eed6da673c00",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-292f-6bba-b73d-95a7fe30f445",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "248",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99720013"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99720013"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2930-640b-abb2-a0389c3484dc",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2930-6153-885f-f8f0c49ed1aa",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Inmediata de Emergencias de Cruz Roja en Ceuta",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.8998729"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Work",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8998729"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2930-6b44-bd5e-21841ae787b4",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2930-66f5-a398-6986178cda55",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "243",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99917006"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99917006"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2931-6384-ba71-cec835198520",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2930-6f94-82e0-63e19f6689a1",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Vict\u00f2ria Avell\u00e0",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9945082"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9945082"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2931-6b9b-9001-8aeafa091fe6",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2931-6907-b3a2-8b818d105e6c",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Accem Canarias",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9955427"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9955427"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2932-671e-8ee9-0851c05c3da5",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2931-6eb2-b94b-0747ae23b9fb",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9998118"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9998118"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2932-6d32-aaa9-58388e36d739",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2932-6a14-8044-ae966014b5b9",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "63.97 PKR",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.7939528"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7939528"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2933-64e4-adbd-8a3cf64da1f4",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2933-61c3-b099-07a1e02fb7ce",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "63.97",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.98483837"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.98483837"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2933-6d36-b43c-6b65d9b55f76",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2933-6971-9d73-14061ee27c78",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Mar\u00eda Tejada",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99901044"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99901044"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2934-62ca-bfc6-75b3e7f53d18",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2934-6054-bf56-9e03bc6f11d2",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Pa\u00edses Bajos",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.95171624"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.95171624"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2934-67a4-9ee3-31f828bf091f",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2934-659f-9b19-53490268d035",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "2007",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9920774"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9920774"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2934-6c38-a012-a0cfd1e8756c",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2934-6a58-992b-bdcc4ececa7d",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "858",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9739996"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9739996"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2935-6276-81b2-61629194da17",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2935-6013-9ad8-4aa2eea7e6ca",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "101",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.97167844"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.97167844"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2935-6749-9bb5-d9c7a693c15e",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2935-6524-b636-ecdf77f6e1a6",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "30",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9729244"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9729244"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2935-6c06-9abc-7a4d4ae151a1",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2935-69d7-9191-b6d654ed24d2",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "14",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9804725"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9804725"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2936-60f1-9dec-2676371c547f",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2935-6eae-a228-539a9396975c",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "2019",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.79368"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.79368"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2936-65e3-be1b-bc01bb890fbc",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2936-639a-a126-846ca766b087",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Francisco Navarro",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99991965"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99991965"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2936-6c10-9dfb-a50debc75a7b",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2936-6896-9b85-ac8f0bc62f47",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "40",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.68549323"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.68549323"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2937-609c-b2b5-590ff20f7be5",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2936-6eb3-bb21-7ec68a24f0c0",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "3",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.95741576"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.95741576"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2937-653b-87fe-2c823a3d1dae",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2937-6335-a62a-a3d9bab13776",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "2,024",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.98431647"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.98431647"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2937-69f7-940c-361aff3b81e7",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2937-67f8-b907-af8e90da7713",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "2,023",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9800448"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9800448"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2937-6f1a-9051-84ededf34f95",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2937-6ca4-861b-1094dfcc046c",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "921",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.66361344"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.66361344"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2938-6501-a001-e540a30196ef",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2938-6278-8462-4cf9ce92011b",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "el de Dinamarca",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.6907765"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6907765"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2938-69f4-8c81-72be2fbd8a65",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2938-6786-8ba1-58fbe4c562e1",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Germinal",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.93452746"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.93452746"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2938-6eca-a9c1-2af691922328",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2938-6ca9-9240-540a1b53da5f",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Cruz Roja",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.5714578"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5714578"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2939-6350-9c82-d3f839248664",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2939-6159-adda-a62f99fadd6a",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "61.32",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99151343"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99151343"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2939-6821-a682-108fcc6803fb",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2939-65fb-ac93-63c77b4f0af9",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "presidente",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.51"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.51"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2939-6e03-a099-102a492f18fe",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2939-6acf-8101-df6e997e3889",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Uni\u00f3n Europea",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9809255"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.38248768"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9809255"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-293a-6394-954a-2ee513171e40",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-293a-610a-bf54-f3209d635397",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Ministerio de Interior",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.74132705"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.74132705"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-293a-6a3d-994d-f945cc927fe3",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-293a-6852-a360-11a9c03a0430",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "256",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99687093"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99687093"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-293a-6ff6-9953-047b2d8ccb82",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-293a-6cf6-a302-78e517cdc531",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Estrecho de Gibraltar",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.8902935"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5603206"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8902935"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-293b-6522-8a8b-5e3a164179b3",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-293b-62fa-b97b-b4082c7dd82d",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "2025",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.7627903"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7627903"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-293b-6a5a-b68a-6bd25fc0319c",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-293b-67ad-ba7b-b56853122ced",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Gobierno",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.89707714"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.89707714"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-293b-6f11-957f-fb1a3617fc7f",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-293b-6cf3-8af1-59d5a2651f76",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "2",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.91209173"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.91209173"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-293c-641d-ac3f-180bb2aeea48",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-293c-61bf-a623-d3d711a64346",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Caminando Fronteras",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9958097"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9958097"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-293c-69ff-ab15-abcb6f1e3fee",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-293c-66c5-8529-43dab149fe82",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "LUC\u00cdA",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.840149"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.840149"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-293c-6f2f-9232-f0d3fdc02adf",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-293c-6cd1-9959-04fcd8030255",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "LUC\u00cdA GONZ\u00c1LEZ",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9825885"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9825885"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-293d-63e0-92cf-7f8957caf364",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-293d-61ee-85e9-225cfaee2a6b",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "55.62",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99531496"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99531496"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-293d-68ca-9a8f-e105bc220101",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-293d-666c-a039-6516843c84e3",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Fernando Clavijo",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9998963"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9998963"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-293d-6dc0-af36-453cb23fc7bb",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-293d-6b77-85fc-5097a28ac9e1",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Inmediata de Emergencias de Cruz Roja en Ceuta",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.87931675"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.87931675"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-293e-6223-b690-193e93a26aec",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-293e-604a-8ec0-0baf8d77b36c",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "2.65",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9936859"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9936859"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1"
          }
        ]
      }
    },
    "amor-datasets:news_1f00fc5e-29df-65cc-bdef-62b3f83e94e9": {
      "@id": "amor-datasets:news_1f00fc5e-29df-65cc-bdef-62b3f83e94e9",
      "@type": "schema:NewsArticle",
      "schema:articleBody": {
        "@language": "es",
        "@value": "Una exrepresentante de Vox en el Parlamento de Canarias, Marta G\u00f3mez, ahora diputada no adscrita, ha arremetido este martes en el pleno de la C\u00e1mara regional contra el discurso de \u201cla extrema derecha\u201d en materia migratoria.\nVox desaparece en Fuerteventura tras la baja del \u00fanico concejal que ten\u00eda en la isla\nG\u00f3mez ha preguntado a la consejera de Bienestar Social, Igualdad, Juventud, Infancia y Familias, Candelaria Delgado, sobre las medidas para luchar contra el racismo, la xenofobia y la islamofobia, as\u00ed como para proteger a los colectivos que la padecen, especialmente a los menores migrantes no acompa\u00f1ados.\nY en su intervenci\u00f3n ha se\u00f1alado que la mayor\u00eda de los delitos de odio que se producen en Canarias tienen que ver con el racismo y la xenofobia, lo que ha dicho que se ha incrementado por \u201cla propagaci\u00f3n progresiva de discursos que est\u00e1n llenos de odio\u201d.\n\u201cEjemplo de lo que digo y lo he vivido son las manifestaciones que se han organizado en la extrema derecha en contra de lo que ellos llaman invasi\u00f3n migratoria\u201d, ha aseverado G\u00f3mez, quien tambi\u00e9n ha censurado los mensajes xen\u00f3fobos dirigidos principalmente contra los inmigrantes procedentes del norte de \u00c1frica, los menores no acompa\u00f1ados o la comunidad musulmana.\nA su juicio, est\u00e1n basados generalmente \u201cen estereotipos, bulos o incidentes descontextualizados\u201d que pretenden asociar la llegada de inmigraci\u00f3n irregular con la inseguridad ciudadana.\nEn su r\u00e9plica a la exdiputada de Vox, la consejera Candelaria Delgado ha detallado que el Plan Canario de Inmigraci\u00f3n y Convivencia Intercultural, cuyo objetivo es la prevenci\u00f3n del racismo y la xenofobia, ya est\u00e1 en la \u00faltima fase de redacci\u00f3n para su aprobaci\u00f3n.\nLa consejera ha precisado que el fin \u00faltimo de este plan es luchar contra los discursos de odio, el racismo, la xenofobia y la islamofobia.\nHa comentado que este plan fue fruto de un proceso de protecci\u00f3n comunitaria con todos los agentes implicados, donde se particip\u00f3 conjuntamente por la comunidad canaria y se generaron espacios de encuentro entre todas las personas que residen en Canarias.\nEn esta estrategia est\u00e1n implicadas todas las consejer\u00edas del Gobierno de Canarias y va a tener tres bloques de desarrollo con m\u00e1s de 30 objetivos y 50 medidas concretas para crear \u201cuna sociedad m\u00e1s igualitaria, m\u00e1s inclusiva y donde los discursos de odio sean contundentemente replicados\u201d, ha agregado."
      },
      "schema:author": "amor-datasets:Efe",
      "schema:category": [
        {
          "@language": "en",
          "@value": "Auto Rentals"
        },
        {
          "@language": "en",
          "@value": "Automotive"
        }
      ],
      "schema:datePublished": {
        "@type": "xsd:str",
        "@value": "Tue, 11 Feb 2025 13:20:52 GMT"
      },
      "schema:headline": {
        "@language": "es",
        "@value": "La exdiputada de Vox en Canarias censura el discurso de \u201cla extrema derecha\u201d sobre inmigraci\u00f3n"
      },
      "schema:image": [
        {
          "@type": "xsd:anyURI",
          "@value": "https://static.eldiario.es/clip/2ddc1109-dab5-4eb9-89d9-08557b51a5c9_16-9-discover-aspect-ratio_50p_0.webp"
        },
        {
          "@type": "xsd:anyURI",
          "@value": "https://static.eldiario.es/clip/2ddc1109-dab5-4eb9-89d9-08557b51a5c9_16-9-discover-aspect-ratio_default_0.jpg"
        },
        {
          "@type": "xsd:anyURI",
          "@value": "https://static.eldiario.es/clip/3e4048fc-6de5-4384-af50-dddca05ee9bb_16-9-aspect-ratio_50p_0.webp"
        }
      ],
      "schema:publisher": [
        "amor-datasets:Eldiarioes"
      ],
      "schema:url": {
        "@type": "xsd:anyURI",
        "@value": "https://www.eldiario.es/canariasahora/politica/exdiputada-vox-canarias-censura-discurso-extrema-derecha-inmigracion_1_12044571.html"
      },
      "annotations": {
        "amor:EntityAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-29e0-63d2-a7dc-32c95706d95c",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Jos\u00e9 Alberto el Canario",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8350019"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1708912",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-29df-65cc-bdef-62b3f83e94e9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-29e0-6bb4-804e-2262db039a10",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Candelaria Ben\u00edtez Delgado",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9903066"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.linkedin.com/in/candelaria-ben\u00edtez-delgado-44137862",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-29df-65cc-bdef-62b3f83e94e9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-29e1-650a-a076-47ed4ff6a5d5",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Canary Islands",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.634054"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5813",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-29df-65cc-bdef-62b3f83e94e9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-29e1-6dc9-b4a8-e2b75cf49020",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Gobierno de Canarias",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8342814"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q578830",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-29df-65cc-bdef-62b3f83e94e9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-29e2-668a-a13e-3902f85d714d",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Juventud",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6016618"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/SportsClub"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q217644",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-29df-65cc-bdef-62b3f83e94e9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-29e2-6f8e-83b2-56ccf8e28b31",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Fernando Fern\u00e1n G\u00f3mez",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99966955"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q318736",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-29df-65cc-bdef-62b3f83e94e9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-29e3-6854-b143-914f1fc38a3d",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Vox",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9019286"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/PoliticalParty"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q15630787",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-29df-65cc-bdef-62b3f83e94e9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-29e4-61a1-ac49-91519a311085",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Sobre(tudo)",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6664328"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Album",
              "http://dbpedia.org/ontology/Work"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q7550205",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-29df-65cc-bdef-62b3f83e94e9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-29e4-6adc-8408-af33485b099b",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Parlamento de Canarias",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.996276"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-29df-65cc-bdef-62b3f83e94e9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-29e5-606e-8de8-10339cb02a7c",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Convivencia Intercultural",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.58076704"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-29df-65cc-bdef-62b3f83e94e9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-29e5-6999-a6e9-cc4f28fbf726",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Familias",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.85"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-29df-65cc-bdef-62b3f83e94e9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-29e6-600f-b07f-25608d99f13f",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "50",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6311794"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-29df-65cc-bdef-62b3f83e94e9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-29e6-6573-82bc-dbcb5ea64e73",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Igualdad",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.85"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-29df-65cc-bdef-62b3f83e94e9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-29e6-6bf0-bcf0-4eb9926a2b84",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Bienestar Social",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8089838"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-29df-65cc-bdef-62b3f83e94e9"
          }
        ],
        "amor:MoralValueAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:moral1f00fc75-df90-66c4-bb3d-a34a76e2ee43",
            "@type": "amor:MoralValueAnnotation",
            "amor-mft:hasPolarity": {
              "@id": "mft:Virtue"
            },
            "amor-mft:hasPolarityIntensity": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9895433"
            },
            "amor:hasMoralValueCategory": "mft:Fairness",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9897921"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-29df-65cc-bdef-62b3f83e94e9"
          }
        ],
        "amor:SentimentAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-29e0-68a7-9c7a-3210c56aa3d5",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-29e0-63d2-a7dc-32c95706d95c",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Jos\u00e9 Alberto el Canario",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.8350019"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1708912",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-29df-65cc-bdef-62b3f83e94e9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7197984"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8350019"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-29df-65cc-bdef-62b3f83e94e9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-29e1-6014-9000-f3d3ea3f9056",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-29e0-6bb4-804e-2262db039a10",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Candelaria Ben\u00edtez Delgado",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9903066"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.linkedin.com/in/candelaria-ben\u00edtez-delgado-44137862",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-29df-65cc-bdef-62b3f83e94e9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9384468"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9903066"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-29df-65cc-bdef-62b3f83e94e9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-29e1-6a09-aa32-ae2e6a632b4e",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-29e1-650a-a076-47ed4ff6a5d5",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Canary Islands",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.634054"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5813",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-29df-65cc-bdef-62b3f83e94e9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.646017"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.634054"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-29df-65cc-bdef-62b3f83e94e9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-29e2-620c-a965-cd875f55734e",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-29e1-6dc9-b4a8-e2b75cf49020",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Gobierno de Canarias",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.8342814"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q578830",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-29df-65cc-bdef-62b3f83e94e9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.3788515"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8342814"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-29df-65cc-bdef-62b3f83e94e9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-29e2-6b3b-b157-88932650ed13",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-29e2-668a-a13e-3902f85d714d",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Juventud",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.6016618"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/SportsClub"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q217644",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-29df-65cc-bdef-62b3f83e94e9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.83557874"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6016618"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-29df-65cc-bdef-62b3f83e94e9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-29e3-63c5-b10d-596ac69b2653",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-29e2-6f8e-83b2-56ccf8e28b31",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Fernando Fern\u00e1n G\u00f3mez",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99966955"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q318736",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-29df-65cc-bdef-62b3f83e94e9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8847521"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99966955"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-29df-65cc-bdef-62b3f83e94e9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-29e3-6d37-84e3-4520a82a72a2",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-29e3-6854-b143-914f1fc38a3d",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Vox",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9019286"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/PoliticalParty"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q15630787",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-29df-65cc-bdef-62b3f83e94e9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7872758"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9019286"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-29df-65cc-bdef-62b3f83e94e9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-29e4-6756-ba58-6c0e2d395d14",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-29e4-61a1-ac49-91519a311085",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Sobre(tudo)",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.6664328"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Album",
                "http://dbpedia.org/ontology/Work"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q7550205",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-29df-65cc-bdef-62b3f83e94e9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6664328"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-29df-65cc-bdef-62b3f83e94e9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-29e4-6d9e-9467-e9e343ae2132",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-29e4-6adc-8408-af33485b099b",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Parlamento de Canarias",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.996276"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-29df-65cc-bdef-62b3f83e94e9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.996276"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-29df-65cc-bdef-62b3f83e94e9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-29e5-6350-b14e-534d90c60a89",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-29e5-606e-8de8-10339cb02a7c",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Convivencia Intercultural",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.58076704"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-29df-65cc-bdef-62b3f83e94e9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.60509956"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.58076704"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-29df-65cc-bdef-62b3f83e94e9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-29e5-6c06-8794-bea84959f5eb",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-29e5-6999-a6e9-cc4f28fbf726",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Familias",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.85"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-29df-65cc-bdef-62b3f83e94e9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6844615"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.85"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-29df-65cc-bdef-62b3f83e94e9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-29e6-629b-950c-5db2ae639852",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-29e6-600f-b07f-25608d99f13f",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "50",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.6311794"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-29df-65cc-bdef-62b3f83e94e9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.3728456"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6311794"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-29df-65cc-bdef-62b3f83e94e9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-29e6-682c-a33e-63e32acc80b7",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-29e6-6573-82bc-dbcb5ea64e73",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Igualdad",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.85"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-29df-65cc-bdef-62b3f83e94e9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9284864"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.85"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-29df-65cc-bdef-62b3f83e94e9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-29e6-6f08-9bfe-dd31d9509b6c",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-29e6-6bf0-bcf0-4eb9926a2b84",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Bienestar Social",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.8089838"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-29df-65cc-bdef-62b3f83e94e9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5243236"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8089838"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-29df-65cc-bdef-62b3f83e94e9"
          }
        ]
      }
    }
  },
  "amor-exp:hasNews": [
    "amor-datasets:news_1f00fc5d-2530-6ef6-b89d-62e322c21c95",
    "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a",
    "amor-datasets:news_1f00fc5e-2927-69d8-952d-faf39b8dfce1",
    "amor-datasets:news_1f00fc5e-29df-65cc-bdef-62b3f83e94e9"
  ],
  "@context": "http://www.gsi.upm.es/ontologies/amor/experiments/context.jsonld"
}
