{
  "@id": "amor-datasets:dataset_5",
  "@type": "amor-exp:NewsDataset",
  "schema:hasPart": {
    "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3": {
      "@id": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3",
      "@type": "schema:NewsArticle",
      "schema:articleBody": {
        "@language": "es",
        "@value": "El Gobierno cree que el PP no se atrever\u00e1 a prevaricar y no acoger menores | S\u00e1nchez, a Abascal: \u201cLa amenaza para Espa\u00f1a y Europa no es la inmigraci\u00f3n, sino la internacional ultraderechista\u201d\nEl Pa\u00eds\nCompartir en Whatsapp\nCompartir en Facebook\nCompartir en Twitter\nCompartir en Bluesky\nCompartir en Linkedin\nCopiar enlace\nEL PA\u00cdS ofrece de forma gratuita la \u00faltima hora de la actualidad pol\u00edtica. Si quieres apoyar nuestro periodismo, suscr\u00edbete.\nEl pacto alcanzado entre el Gobierno y Junts para la acogida de menores migrantes no acompa\u00f1ados no satisface a la oposici\u00f3n ni a algunos de los socios del Gobierno. El portavoz parlamentario de ERC, Gabriel Rufi\u00e1n, considera que es \u201cel mejor peor acuerdo\u201d posible. \u201cHay que darles una soluci\u00f3n a esos ni\u00f1os\u201d, ha justificado Rufi\u00e1n. Y a\u00f1ade: \u201cNos gustar\u00eda que cada cual acogiera en funci\u00f3n de la poblaci\u00f3n, los recursos y las capacidades que tiene y, sobre todo, que se dejara de tratar a los ni\u00f1os como si fueran paquetes\u201d. Sobre este pacto, el Gobierno conf\u00eda en que el PP, pese a anunciar que las comunidades en las que gobierna no acoger\u00e1n menores migrantes de Canarias, no se atrever\u00e1 a prevaricar y terminar\u00e1 por hacerlo. El Gobierno, seg\u00fan se\u00f1alan varios ministros, asume que los presidentes del PP dar\u00e1n una batalla legal, pero asegura que no se atrever\u00e1 a no cumplir la ley y rechazar los menores que les toquen. Tambi\u00e9n en el Congreso, el presidente del Gobierno, Pedro S\u00e1nchez, ha cargado contra el l\u00edder de Vox, Santiago Abascal, afirmando que \u201cla verdadera amenaza de Europa y de Espa\u00f1a no es la inmigraci\u00f3n, sino la internacional ultraderechista que trabaja desde fuera para destruir Europa desde dentro y cuya sucursal en Espa\u00f1a es Vox\u201d.\nLos mensajes de este hilo est\u00e1n ordenados de forma cronol\u00f3gica, del m\u00e1s antiguo al m\u00e1s reciente\nBuenos d\u00edas. Arrancamos la narraci\u00f3n de la actualidad pol\u00edtica de este mi\u00e9rcoles, en el que el presidente del Gobierno, Pedro S\u00e1nchez, y el l\u00edder del PP, Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o, se miden en un nuevo cara a cara en la sesi\u00f3n de control en el Congreso. La sesi\u00f3n se produce, c\u00f3mo no, en un ambiente tenso, en este caso por el decreto para la distribuci\u00f3n de menores migrantes llegados a las costas o fronteras, que el Gobierno aprob\u00f3 el martes tras pactarlo con Junts, y por el acuerdo presupuestario entre los populares y la ultraderecha de Vox para los presupuestos de la Comunidad Valenciana, que el lunes dio aire al presidente valenciano, Carlos Maz\u00f3n, muy tocado por su gesti\u00f3n de la dana.\n19, 2025 - 02:50\nEl Pa\u00eds\nmenores migrantes\nEl PP amenaza con una rebeli\u00f3n contra el reparto de menores de Canarias pero el Gobierno insiste en que har\u00e1 cumplir la ley\nCarlos E. Cu\u00e9\nPese a la tormenta pol\u00edtica que ten\u00eda delante con el tema del reparto de menores llegados a Canarias, el Gobierno estaba este martes euf\u00f3rico. Donde los periodistas ve\u00edan un problema de cumplimiento del decreto aprobado, porque las comunidades gobernadas por el PP rechazaban de plano los criterios fijados para el reparto, el Gobierno ve\u00eda lo contrario, esto es una soluci\u00f3n definitiva a un asunto que lleva enquistado casi un a\u00f1o.\nPuede leer aqu\u00ed la informaci\u00f3n completa\n19, 2025 - 03:11\nEl Pa\u00eds\neditorial\nUna soluci\u00f3n para Canarias y Ceuta\nEl Pa\u00eds\nEl Consejo de Ministros aprob\u00f3 ayer un decreto ley para obligar a distribuir a los menores migrantes no acompa\u00f1ados entre todas las comunidades cuando alguna de ellas tenga saturados sus servicios de acogida, como sucede ahora en Canarias y Ceuta. La decisi\u00f3n llega casi ocho meses despu\u00e9s de que el PP, Vox y Junts hicieran fracasar en el Congreso un proyecto similar pactado entre el Gobierno y Coalici\u00f3n Canaria, que gobierna en Canarias. El Ejecutivo se ha asegurado ahora el apoyo de los independentistas catalanes. Junts, al que el Gobierno cedi\u00f3 la baza de anunciar el decreto, se abri\u00f3 a negociar solo tras asegurarse la delegaci\u00f3n a Catalu\u00f1a de competencias en inmigraci\u00f3n.\nPuede leer aqu\u00ed el editorial completo\n19, 2025 - 03:35\nEl Pa\u00eds\nel 'caso ayuso'\nLa jueza cita a declarar a la pareja de Ayuso por corrupci\u00f3n en los negocios y administraci\u00f3n desleal\nLa titular del juzgado n\u00famero 19 de Madrid, Inmaculada Iglesias, ha citado a declarar como investigado al novio de Ayuso, Alberto Gonz\u00e1lez Amador, el 10 de abril a las diez de la ma\u00f1ana en la pieza separada que investiga la posible comisi\u00f3n de dos nuevos delitos de corrupci\u00f3n en los negocios y administraci\u00f3n desleal, que se suman a los dos delitos fiscales y la falsedad en documento por los que ya estaba siendo investigado en la pieza principal del procedimiento, seg\u00fan un auto adelantado este mi\u00e9rcoles por la cadena SER y al que ha tenido acceso EL PA\u00cdS.\nPuede leer aqu\u00ed la informaci\u00f3n completa\n19, 2025 - 03:35\nEl Pa\u00eds\nmenores extranjeros\nLas claves de la distribuci\u00f3n de menores migrantes: \u00bfpor qu\u00e9 Catalu\u00f1a recibir\u00e1 menos que Madrid pero m\u00e1s dinero?\nMar\u00eda Mart\u00edn\nEl real decreto ley aprobado este martes en el Consejo de Ministros promete solucionar el hacinamiento de menores migrantes no acompa\u00f1ados en territorios como Canarias y Ceuta. Tras garantizarse el apoyo de Junts, el Gobierno llevar\u00e1 al Congreso una propuesta que le tumbaron el pasado verano los de Puigdemont, Vox y PP. El acuerdo pol\u00edtico parece sellado, pero la distribuci\u00f3n de los primeros 4.400 menores es de una enorme complejidad t\u00e9cnica y a\u00fan faltan detalles por concretar. Entre otros, uno nada menor: para que todo esto salga adelante hay que dimensionar la capacidad de acogida que tiene cada comunidad aut\u00f3noma para, a partir de ah\u00ed, calcular el n\u00famero de traslados y definir la financiaci\u00f3n que recibir\u00e1 cada una de ellas. Hacienda ha dispuesto un cr\u00e9dito extraordinario de 100 millones que gestionar\u00e1 el Ministerio de Juventud e Infancia, pero el dinero est\u00e1 condicionado al esfuerzo de acogida presente y pasado de las comunidades. Solo lo recibir\u00e1n aquellas que reciban menores de otros territorios y que a la vez ya tengan sus sistemas sobreocupados. Pero la saturaci\u00f3n no podr\u00e1 ser una queja de boquilla ante los micr\u00f3fonos de los periodistas: las regiones tendr\u00e1n que demostrarlo.\nPuede leer aqu\u00ed la informaci\u00f3n completa\n19, 2025 - 03:55\nEl Pa\u00eds\nL\u00f3pez (PSOE) destaca la distancia \u201csideral\u201d entre el acuerdo para el reparto de menores migrantes y el del PP con Vox en Valencia\nEl portavoz parlamentario del PSOE, Patxi L\u00f3pez, ha destacado la distancia \u201csideral\u201d entre los pactos del Gobierno con Junts para el decreto de reparto de menores migrantes y el de PP y Vox para los presupuestos de la Comunidad Valenciana, que incluye medidas en inmigraci\u00f3n. \u201cSon sideralmente lejanos en lo que contienen. Uno pretende devolver a ni\u00f1os a la guerra y la miseria y el otro intenta ver c\u00f3mo recoger inmigrantes y c\u00f3mo integrarlos en la sociedad\u201d. \u201cEste es el humanismo del PP\u201d, ha dicho.\n19, 2025 - 03:55\nEl Pa\u00eds\nPARTIDO POPULAR\nEl PP hace equilibrios para intentar proteger a Feij\u00f3o tras el pacto de Maz\u00f3n con Vox\nNatalia Junquera\nEl acuerdo para el reparto de menores migrantes entre el Gobierno y Junts \u2015partido que en verano tumb\u00f3 la iniciativa junto al PP y Vox\u2015 ha pillado a los populares digiriendo el pacto entre el presidente de la Generalitat valenciana, Carlos Maz\u00f3n, y el partido de Santiago Abascal para aprobar los presupuestos auton\u00f3micos a cambio de asumir buena parte de los postulados de la extrema derecha, incluido el que vincula inmigraci\u00f3n y delincuencia. Los dirigentes de Vox, tanto a nivel nacional como territorial, se apresuraron a pedir a Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o que siguiera la senda marcada por el presidente valenciano. El lunes, desde la sede nacional del PP, el portavoz, Borja S\u00e9mper, bendijo la decisi\u00f3n de Maz\u00f3n y anticip\u00f3 la v\u00eda libre de la direcci\u00f3n para replicar acuerdos con Vox en otros territorios. Este martes, la secretaria general, Cuca Gamarra, se refiri\u00f3 al pacto en Valencia como algo que \u201ctiene que ser visto desde una situaci\u00f3n excepcional\u201d, la reconstrucci\u00f3n tras la dana. Mientras, los barones del partido, con distintos tonos, hacen equilibrios para tratar de compaginar argumentarios, proteger a Feij\u00f3o y lo que implica \u2015respaldar en este caso a Maz\u00f3n\u2015 y tratar de no quemarse demasiado con lo que su compa\u00f1ero valenciano suscribe ahora en materia de pol\u00edtica migratoria y medioambiental.\nPuede leer aqu\u00ed la informaci\u00f3n completa\n19, 2025 - 04:15\nEl Pa\u00eds\nFeij\u00f3o, a S\u00e1nchez: \u201cEl dinero de los espa\u00f1oles no est\u00e1 para comprar empresas privadas, ni para controlar medios de comunicaci\u00f3n\u201d\nEmpieza la sesi\u00f3n de control al Gobierno. El primero en tomar la palabra es el l\u00edder de la oposici\u00f3n, Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o, quien se dirige al presidente del Gobierno, Pedro S\u00e1nchez. Le pregunta si estaba al tanto de una supuesta reuni\u00f3n en Par\u00eds del ministro de Transformaci\u00f3n digital [\u00d3scar L\u00f3pez] y del presidente de Telef\u00f3nica con los responsables de \u201cuna empresa\u201d, en referencia a Vivendi.\nS\u00e1nchez replica que ha comparecido en 34 ocasiones ante las Cortes en seis a\u00f1os de Gobierno. \u201cA a\u00f1os luz de usted, que solo compareci\u00f3 10 veces como presidente de la Xunta de Galicia en el Parlamento gallego\u201d, dice. \u201cUstedes prometen, pero luego incumplen\u201d, le acusa S\u00e1nchez, quien insiste en que Feij\u00f3o le hab\u00eda preguntado por Defensa.\n\u201cCon lo que gusta a usted controlarlo todo, es mala suerte que no se entera de lo que ocurre a su alrededor. Parece que usa a Telef\u00f3nica para extorsionar a las medios de comunicaci\u00f3n. Se interesa m\u00e1s a la guerra de Prisa que a la de Ucrania. No le haga tambi\u00e9n un da\u00f1o irreparable a la compa\u00f1\u00eda Telef\u00f3nica. No juegue con una empresa estrat\u00e9gica. El dinero de los espa\u00f1oles no est\u00e1 para comprar empresas privadas, ni para controlar medios de comunicaci\u00f3n\u201d, dice Feij\u00f3o.\n19, 2025 - 04:22\nEl Pa\u00eds\nS\u00e1nchez, a Abascal: \u201cLa amenaza para Espa\u00f1a y Europa no es la inmigraci\u00f3n, sino la internacional ultraderechista\u201d\nEl presidente del Gobierno, Pedro S\u00e1nchez, ha afirmado que \u201cla verdadera amenaza de Europa y de Espa\u00f1a no es la inmigraci\u00f3n, sino la internacional ultraderechista que trabaja desde fuera para destruir Europa desde dentro y cuya sucursal en Espa\u00f1a es Vox\u201d. S\u00e1nchez ha hecho esta afirmaci\u00f3n en respuesta al l\u00edder del partido ultraderechista, Santiago Abascal, que le ha acusado de \u201cimponer\u201d un modelo migratorio en Espa\u00f1a que supone \u201cla shar\u00eda, la islamizaci\u00f3n de Espa\u00f1a\u201d. Sin mencionar el pacto alcanzado con el PP en Valencia, ha reprochado a S\u00e1nchez el decreto para el \u201creparto de menas (el acr\u00f3nimo de los menores inmigrantes que usa Vox para deshumanizarlos), inseguridad y ruina, menos en Catalu\u00f1a y Pa\u00eds Vasco\u201d. \u201cLos problemas no se reparten, se resuelven, devolviendo a los inmigrantes y a los menas\u201d, ha dicho. S\u00e1nchez le ha reprochado el odio que destila y ha incidido en que la amenaza para Espa\u00f1a y Europa no son los inmigrantes que trabajan, sino los \u201coligarcas que trabajan para destruir los intereses de Espa\u00f1a y Europa\u201d, \u201co los aranceles al campo ante los que usted calla\u201d.\n19, 2025 - 06:14\nEl Pa\u00eds\nS\u00e1nchez dice que Espa\u00f1a \u201cest\u00e1 en condiciones de cumplir\u201d con el aumento del gasto en Defensa\nEl presidente del Gobierno, Pedro S\u00e1nchez, ha reiterado este mi\u00e9rcoles que el Gobierno \u201cest\u00e1 en condiciones de cumplir\u201d con el aumento del gasto en Defensa hasta el 2% del PIB y acusa al PP de haberse comprometido con este incremento en 2014, cuando estaba al frente del Ejecutivo. \u201cEsto es lo que pasa con el PP cuando gobiernan: prometen, pero luego incumplen\u201d, ha dicho S\u00e1nchez.\n\u201cUsted me pregunta por cu\u00e1ndo vamos a comparecer para informar a la C\u00e1mara sobre un debate sustantivo, que es el debate sobre la seguridad y la defensa. No tengo ning\u00fan problema en comparecer cuantas veces haga falta. En seis a\u00f1os y nueve meses que llevo al frente del Gobierno, he comparecido en 34 ocasiones. He sido el presidente que m\u00e1s ha comparecido ante las Cortes en la historia de la democracia. A a\u00f1os luz de usted, que como presidente de la Xunta en 13 a\u00f1os solo compareci\u00f3 10 veces ante el Parlamento gallego\u201d, dice S\u00e1nchez a Feij\u00f3o.\n\u201cEl Gobierno ha aumentado en 10.000 millones el presupuesto en Defensa. En 120.000 millones de euros el presupuesto social, en 30.000 millones de euros la transici\u00f3n ecol\u00f3gica. Con una pol\u00edtica fiscal responsable. Hemos reducido la deuda p\u00fablica y lideramos el crecimiento econ\u00f3mico en Europa\u201d, ha a\u00f1adido. \u201cHablamos del presupuesto en Defensa. \u00bfCu\u00e1ndo se comprometi\u00f3 por parte de Espa\u00f1a el 2% del PIB en Defensa? En 2014, con [Mariano] Rajoy como presidente del Gobierno. En 2018, estaba en el 0,9%. Esto es lo que pasa con el PP cuando gobiernan: prometen, pero luego incumplen. Gracias a la pol\u00edtica econ\u00f3mica de este Gobierno, hoy Espa\u00f1a est\u00e1 en condiciones de cumplir con aquello a que ustedes se comprometieron\u201d, ha terminado.\n19, 2025 - 04:37\nEl Pa\u00eds\nGamarra acusa al Gobierno de \u201cenga\u00f1ar a la OTAN y la UE con ingenier\u00eda contable\u201d para llegar al 2% del PIB en defensa\nLa ministra de Hacienda, Mar\u00eda Jes\u00fas Montero, ha asegurado que el Gobierno \u201ccumplir\u00e1 su compromiso internacional\u201d de elevar al 2% el gasto en defensa y que el presidente del Gobierno, Pedro S\u00e1nchez, seguir\u00e1 intentando conseguir \u201cinstrumentos\u201d para alcanzar ese porcentaje de forma que afecte lo menos posible a las cuentas u otras partidas. Lo ha dicho en respuesta a la secretaria general del PP, Cuca Gamarra, que le ha acusado de \u201cintentar enga\u00f1ar a la UE y a la OTAN con ingenier\u00eda contable\u201d y de no tener un plan de defensa. \u201c\u00bfMeter\u00e1n como gasto en defensa las mordidas de Koldo o el gasto en se\u00f1oritas de \u00c1balos?\u201d, le ha preguntado. La \u00fanica defensa que les interesa es la de sus sillones\u201d, ha espetado Gamarra.\nMontero, por su parte, le ha preguntado si el PP cumplir\u00e1 sus compromisos, como el Pacto Verde Europeo, firmado por los populares en Europa. \u201c\u00bfO dar\u00e1 amparo al vergonzoso pacto de la Comunidad Valenciana, profundizando en la negaci\u00f3n del cambio clim\u00e1tico que trajo la dana?\u201d, le ha preguntado.\n19, 2025 - 05:41\nEl Pa\u00eds\nBendodo califica al Constitucional de \u201ct\u00fanel de lavado\u201d de los ERE\nEl coordinador general del PP, El\u00edas Bendodo, ha calificado al Tribunal Constitucional de \u201ct\u00fanel de lavado\u201d del caso de los ERE de Andaluc\u00eda, en referencia a que anul\u00f3 las sentencias condenatorias de algunos de los implicados condenados por el Supremo. Tras recordar que la Audiencia Provincial de Sevilla ha afirmado que las decisiones del Constitucional sobre los ERE son \u201ccontrarias al derecho y a la lucha contra la corrupci\u00f3n\u201d, ha acusado al Gobierno de \u201cforzar al Tribunal Constitucional y utilizarlo como t\u00fanel de lavado de los ERE\u201d, afirmaci\u00f3n que ah despertado murmullos de desaprobaci\u00f3n en el Congreso. A ello, la vicepresidenta primera y ministra de Hacienda, Mar\u00eda Jes\u00fas Montero, le ha espetado que \u201chay que tener poco respeto con la justicia\u201d para usar esos t\u00e9rminos y le ha reprochado otros usados por el PP, como \u201cc\u00e1ncer de la justicia\u201d, tambi\u00e9n referido al TC. Lejos de desdecirse cuando se le ha reprochado, lo ha reiterado y ha augurado que el Gobierno volver\u00e1 a usarlo \u201ccomo t\u00fanel de lavado de la amnist\u00eda\u201d.\n19, 2025 - 05:38\nPaula Chouza\n\u00d3scar L\u00f3pez, sobre la imputaci\u00f3n del novio de Ayuso: \u201cUn pelda\u00f1o m\u00e1s hacia el \u00e1tico\u201d\nEl ministro para la Transformaci\u00f3n Digital y secretario general de los socialistas madrile\u00f1os, \u00d3scar L\u00f3pez, ha valorado escuetamente que la nueva imputaci\u00f3n a Alberto Gonz\u00e1lez Amador, pareja de la presidenta de la Comunidad de Madrid, Isabel D\u00edaz Ayuso, es \u201cun pelda\u00f1o m\u00e1s hacia el \u00e1tico\u201d. \u201cTodo acaba en un \u00e1tico\u201d, ha ahondado, en referencia al piso en el que vive la dirigente popular. \u201cAlguno de los que suele apoyar a Ayuso en alguna televisi\u00f3n se demarcaba hoy un poco. Cada d\u00eda lo tiene un poco peor\u201d, ha afirmado L\u00f3pez en los pasillos del Congreso este mi\u00e9rcoles.\nEl ministro tambi\u00e9n ha defendido el acuerdo para la acogida de menores migrantes alcanzado con Junts: \u201cSon criterios objetivos, transparentes, se da una soluci\u00f3n solidaria. Es el momento de estar del lado de los derechos humanos o del lado del racismo. Me preocupan discursos como el de la se\u00f1ora Ayuso que son claramente xen\u00f3fobos\u201d, ha incidido antes de calificar a la l\u00edder del PP en Madrid, que ha anunciado ya un recurso contra el reparto, de \u201cpresidenta alegal\u201d.\nMuy breve, tambi\u00e9n el ministro del Interior, Fernando Grande-Marlaska, ha considerado positivo el acuerdo y el \u201cprincipio de solidaridad\u201d que refleja.\n19, 2025 - 05:30\nPaula Chouza\nM\u00f3nica Garc\u00eda, sobre el caso del novio de Ayuso: \u201cVa sumando imputaciones\u201d\nLa ministra de Sanidad, M\u00f3nica Garc\u00eda, ha salido tambi\u00e9n muy dura este mi\u00e9rcoles contra la presidenta de la Comunidad de Madrid, Isabel D\u00edaz Ayuso, tras conocerse la \u00faltima imputaci\u00f3n a su pareja, Alberto Gonz\u00e1lez Amador, por delitos de corrupci\u00f3n en los negocios y administraci\u00f3n desleal. \u201cVa sumando imputaciones, casos y seguramente pelucas\u201d, ha ironizado la l\u00edder de M\u00e1s Madrid sobre sus apariciones en el juzgado. \u201cAhora suma un delito de corrupci\u00f3n que ya se produjo mientras estaba conviviendo con la se\u00f1ora Ayuso y la se\u00f1ora Ayuso, por m\u00e1s bulos y m\u00e1s provocaci\u00f3n que pueda estar sembrando, lo que no va a poder ocultar es este caso\u201d, ha indicado a su salida de la sesi\u00f3n de control del Congreso.\n\u201cLo que tenemos es unos protocolos de la verg\u00fcenza de la Comunidad de Madrid que impidieron que 7.291 personas mayores en la CAM pudieran tener auxilio en el peor momento y murieran de manera indigna y abandonada\u201d, ha a\u00f1adido en referencia a la gesti\u00f3n que se hizo en las residencias durante la pandemia.\n19, 2025 - 05:44\nSilvia AyusoBruselas\nAznar afirma que el Gobierno de S\u00e1nchez no quiere pactos de Estado con el PP\nEl expresidente del Gobierno Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar ha descartado la posibilidad de un gran pacto de Estado sobre defensa entre el actual ejecutivo de Pedro S\u00e1nchez y el Partido Popular, afirmando que esa posibilidad es \u201cincompatible\u201d con la actual coalici\u00f3n de gobierno. En declaraciones a periodistas desde Bruselas, Aznar tambi\u00e9n ha instado a S\u00e1nchez a acudir al Congreso a \u201cexplicar la situaci\u00f3n excepcional\u201d y ha subrayado que, si no lograra la mayor\u00eda parlamentaria, deber\u00eda convocar elecciones.\n\u201cEspa\u00f1a necesitar\u00eda varios pactos de Estado, no solamente en seguridad y defensa, lo que pasa es que las circunstancias actuales no lo permiten, porque lo que quiere la actual coalici\u00f3n gobernante es que no existan pactos de Estado\u201d, ha dicho Aznar a periodistas en el Parlamento Europeo, donde se ha reunido con la presidenta del hemiciclo, Roberta Metsola. Seg\u00fan el exl\u00edder del PP, la formaci\u00f3n actual de Gobierno es \u201cincompatible\u201d con la idea de un gran pacto de Estado.\n\u201cSi quisiera que existiese ese pacto de Estado, no existir\u00eda la actual coalici\u00f3n gobernante. Es decir, coalici\u00f3n gobernante y pactos de Estado es incompatible. Hay que elegir uno u otro\u201d ha se\u00f1alado Aznar, para quien \u201cel Partido Socialista y S\u00e1nchez han elegido unos compa\u00f1eros de viaje, pero los intereses de Espa\u00f1a pasan por que hubiese grandes acuerdos. Y si no, habr\u00eda que explicar la situaci\u00f3n a los espa\u00f1oles y pedir su opini\u00f3n\u201d.\nEn este sentido, Aznar ha instado a S\u00e1nchez a acudir al Congreso, \u201cque es su obligaci\u00f3n\u201d y, tras \u201cexplicar la situaci\u00f3n excepcional\u201d en le mundo, Europa y Espa\u00f1a, \u201cbuscar la mayor\u00eda\u201d para sus decisiones y, si no la obtiene, convocar a nuevas elecciones.\n\u201cSi no la tiene, lo normal en un dem\u00f3crata es convocar elecciones y que la gente decida. Y si hubiera un cambio de gobierno, el nuevo presidente tendr\u00eda tambi\u00e9n que explicar las necesidades y circunstancias, despu\u00e9s de haber recibido el apoyo de la C\u00e1mara\u201d, ha subrayado.\n19, 2025 - 06:21\nVirginia Mart\u00ednez\nG\u00e9nova rechaza pronunciarse sobre la nueva imputaci\u00f3n de la pareja de Ayuso\nEl gabinete de Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o ha echado balones fuera este mi\u00e9rcoles despu\u00e9s de que la jueza haya citado declarar como imputado a la pareja de la presidenta madrile\u00f1a, Isabel D\u00edaz Ayuso, por corrupci\u00f3n en los negocios y administraci\u00f3n desleal. \u201cNo es un cargo org\u00e1nico\u201d, sentencian fuentes de G\u00e9nova sobre Alberto Gonz\u00e1lez Amador. Respecto al paralelismo con la esposa de Pedro S\u00e1nchez, Bego\u00f1a G\u00f3mez \u2014que tampoco es cargo org\u00e1nico del PSOE, pero s\u00ed ha recibido los ataques feroces de los populares, tanto antes como despu\u00e9s de su imputaci\u00f3n\u2014, el entorno del l\u00edder del PP alega que en el caso de Gonz\u00e1lez Amador no se trata de un asunto de \u201cdinero p\u00fablico\u201d.\nLos hechos investigados se refieren a los negocios del empresario con el gigante sanitario Quir\u00f3n y corresponden a una segunda pieza abierta en octubre que hab\u00eda permanecido paralizada hasta que hace dos semanas la Audiencia Provincial le dio luz verde. Amador hab\u00eda sido imputado anteriormente por fraude fiscal y falsedad en documento mercantil. Es la sexta vez que Amador es citado por el juzgado y la primera por esta pieza separada. Las cinco ocasiones anteriores fue llamado por su supuesto fraude fiscal de 350.910 euros y la falsificaci\u00f3n de facturas. Pero el PP reh\u00faye valorar esta \u00faltima pieza. \u201cSin comentarios\u201d, zanjan las mismas fuentes.\n19, 2025 - 07:32\nCarlos E. Cu\u00e9\nEl Gobierno cree que el PP no se atrever\u00e1 a prevaricar y no acoger menores\nEl Ejecutivo no parece muy preocupado por el frente com\u00fan que est\u00e1n fraguando las comunidades gobernadas por el PP contra el real decreto ley que forzar\u00e1 a las autonom\u00edas a acoger m\u00e1s de 4.000 menores que ahora est\u00e1n en Canarias. El Gobierno, seg\u00fan se\u00f1alan varios ministros en los pasillos del Congreso, asume que los presidentes del PP dar\u00e1n una batalla legal, pero asegura que no se atrever\u00e1 a no cumplir la ley y rechazar los menores que les toquen. \u201cEso ser\u00eda prevaricar y ellos lo saben. Hay muchas formas de hacerles cumplir, pero no har\u00e1 falta, ellos no van a querer prevaricar. Saben que no pueden\u201d, resume un ministro.\nLa batalla pol\u00edtica va a seguir, pero una vez que el Gobierno tiene una mayor\u00eda para convalidar el decreto sin el PP, gracias al pacto con Junts, en La Moncloa est\u00e1n tranquilos y creen que el problema est\u00e1 en v\u00edas de soluci\u00f3n despu\u00e9s de ocho meses de negociaciones. Ahora solo queda ejecutar el decreto, que ya est\u00e1 en vigor, con o sin acuerdo con las autonom\u00edas. Adem\u00e1s, el Gobierno conf\u00eda en que los barones sufran la presi\u00f3n del PP de Canarias, que est\u00e1 en el Ejecutivo de esta comunidad, que apoya el acuerdo\n19, 2025 - 07:45\nVirginia Mart\u00ednez\nRego asegura que hay \u201cmecanismos para sancionar\u201d a las comunidades del PP que se nieguen a aceptar menores migrantes\nLa ministra de Juventud e Infancia, Sira Riego, ha asegurado este mi\u00e9rcoles en los pasillos del Congreso que existen \u201cmecanismos para sancionar a las comunidades del PP\u201d que se nieguen a aceptar los menores migrantes no acompa\u00f1ados que les corresponden tras el pacto alcanzado con Junts. Rego ha avanzado que habr\u00e1 una nueva conferencia sectorial en abril para comunicar a los Ejecutivos territoriales la distribuci\u00f3n definitiva. Los Gobiernos auton\u00f3micos tienen desde este mi\u00e9rcoles, d\u00eda en que recibir\u00e1n la comunicaci\u00f3n del Ministerio, y hasta el 31 de marzo para entregar al Ministerio los datos de los menores y recursos de acogimiento. \u201cLas leyes est\u00e1n para ser cumplidas. Espero colaboraci\u00f3n\u201d, ha se\u00f1alado Rego.\nG\u00e9nova descarta por ahora una acci\u00f3n coordinada de oposici\u00f3n a Moncloa, tanto en lo que respecta a la entrega de esos n\u00fameros de \u201cautodiagn\u00f3stico\u201d como en la resistencia a aceptar a los ni\u00f1os y adolescentes. Pese a que se mantienen en su rechazo. En caso de negarse a entregar dicha documentaci\u00f3n, el Ministerio se remitir\u00e1 a los \u00faltimos datos facilitados. \u201cUsaremos los de finales de 2023\u201d, ha indicado Rego al respecto.\nFuentes del gabinete de Feij\u00f3o insisten en que las comunidades no \u201ctienen m\u00e1s plazas\u201d para acoger a m\u00e1s menores y en que no se da \u201csuficiente dinero\u201d a las comunidades. En cuanto a la financiaci\u00f3n, Rego ha apuntado a la \u201ccondonaci\u00f3n de la deuda\u201d como una de las f\u00f3rmulas para aumentar los fondos y ha cargado contra los \u201cregalos fiscales\u201d de territorios como Madrid mientras con la otra mano piden m\u00e1s dinero para una competencia, el acogimiento de menores, que es auton\u00f3mica. Sobre la tribuna, Feij\u00f3o ha evitado el tema en el choque con S\u00e1nchez, a diferencia de Abascal. Su entorno insiste en los \u201cmecanismos de devoluci\u00f3n\u201d habilitados por el reciente reglamento de la Comisi\u00f3n.\n19, 2025 - 07:54\nPaula Chouza\nRufi\u00e1n pide dejar de tratar a los ni\u00f1os como \u201cpaquetes\u201d\nEl pacto alcanzado entre el Gobierno y Junts para la acogida de menores migrantes no acompa\u00f1ados no satisface a ERC, que, sin embargo, ha considerado este mi\u00e9rcoles que es \u201cel mejor peor acuerdo\u201d posible. \u201cLa pol\u00edtica al final muchas veces va de eso. Hay 4.400 ni\u00f1os hacinados en Canarias, hab\u00eda que encontrar una soluci\u00f3n. No nos gusta esta. Sabemos lo que es Junts y el tufillo que tiene todo lo que hace. \u00bfHay alternativa? No. Hay que darles una soluci\u00f3n a esos ni\u00f1os\u201d, ha justificado el portavoz parlamentario del partido, Gabriel Rufi\u00e1n.\nLuego ha explicado su modelo ideal: \u201cNos gustar\u00eda que cada cual acogiera en funci\u00f3n de la poblaci\u00f3n, los recursos y las capacidades que tiene y, sobre todo, que se dejara de tratar a los ni\u00f1os como si fueran paquetes. \u00bfEs hacerle el juego a Junts? Seguramente, pero un d\u00eda m\u00e1s\u201d, ha rematado Rufi\u00e1n.\nPreguntado por unas declaraciones del presidente de ERC, Oriol Junqueras, que ayer afirm\u00f3 que no hab\u00eda ambiente para aprobar los Presupuestos, el diputado ha respondido: \u201cSiempre estoy de acuerdo con Junqueras\u201d.\n19, 2025 - 07:56\nVirginia Mart\u00ednez\nLa futura ley de prevenci\u00f3n del desperdicio alimentario provoca un nuevo choque entre el Senado y el Congreso\nEl presidente del Senado, Pedro Roll\u00e1n, ha mandado una carta a la presidenta del Congreso, Francina Armengol, quej\u00e1ndose de la respuesta dada ayer por la Mesa de la C\u00e1mara baja a las enmiendas impulsadas por el PP y aprobadas en el Senado al proyecto de ley de prevenci\u00f3n de las p\u00e9rdidas y el desperdicio alimentario. Gracias a su mayor\u00eda absoluta en la C\u00e1mara alta, el Partido Popular incorpor\u00f3 como modificaci\u00f3n parcial a la norma la aplicaci\u00f3n de los tipos reducidos de IVA a distintos alimentos como el pan, quesos, huevos, frutas, verduras, aceites y pastas. El Gobierno vet\u00f3 dichas enmiendas porque suponen un aumento del gasto del presupuesto, siguiendo su potestad de veto bajo la doctrina del Tribunal Constitucional. Pero la Mesa de la C\u00e1mara alta, de mayor\u00eda popular y presidida por Roll\u00e1n, rechaz\u00f3 el veto y sigui\u00f3 con el tr\u00e1mite parlamentario de las enmiendas. Este martes, dichas enmiendas ya aprobadas llegaron junto al proyecto de ley a la Mesa del Congreso, donde fueron descartadas por la Mesa, de mayor\u00eda socialista, siguiendo la motivaci\u00f3n del veto previo. Por tanto, no se debatir\u00e1n ni votar\u00e1n en el pleno de ma\u00f1ana, donde se sancionar\u00e1 definitivamente la ley. El Gobierno envi\u00f3 un nuevo requerimiento ayer, pero hoy la Mesa del Senado se ha mantenido en su posici\u00f3n.\nPoco antes, Roll\u00e1n se ha quejado por carta a la presidenta del Congreso, Francina Armengol. \u201cLa gravedad de estas actuaciones no tiene precedentes, por ser contrarias a las normas sobre procedimiento legislativo que establece la Constituci\u00f3n\u201d, sostiene el presidente del Senado en su misiva, en la que pide a la presidenta del Congreso que reconsidere el movimiento e incluya la votaci\u00f3n de las enmiendas en el orden del d\u00eda del pleno de ma\u00f1ana. \u201cLas enmiendas que se han vetado son las que incluyen claramente modificaci\u00f3n de presupuesto. De hecho, superan los mil millones, pero el caso es crear conflicto\u201d, responden fuentes del gabinete de Armengol.\n19, 2025 - 08:48\nCristina V\u00e1zquezValencia\nEl Rey revoluciona Torrent, uno de los municipios afectados por la dana, con una visita sorpresa\nEl Rey ha visitado por sorpresa Torrent este mi\u00e9rcoles, festividad de Sant Josep, d\u00eda grande de las Fallas, y ha revolucionado las dos comisiones falleras que ha visitado. Felipe VI ha estrechado manos e intercambiado saludos y selfis con los falleros de la Falla Benem\u00e9rita-Guardia Civil y la de Antonio Pardo, que este a\u00f1o se ha alzado con el primer premio. Son dos comisiones cercanas al Cam\u00ed Real, el barrio m\u00e1s cercano a la parte que afect\u00f3 la dana el 29 de octubre. El Rey, que ha viajado solo, tiene previsto acudir por la tarde a la corrida de toros en la plaza de Valencia. \u201cNadie nos ha avisado. Nos hemos enterado a \u00faltima hora, est\u00e1bamos en un acto y nos hemos ido corriendo para saludarlo. Nos ha dicho que disfrutemos la fiesta, que es una semana muy intensa\u201d, contaba Ana Barber\u00e1, fallera mayor infantil de Torrent, una localidad del \u00e1rea metropolitana de Valencia, con unos 88.000 habitantes.\n19, 2025 - 09:23\nJos\u00e9 MarcosPeriodista pol\u00edticoMadrid\nPage lamenta el pacto del Gobierno para la acogida de menores \u201ccon un supremacista identitario como es Puigdemont\u201d\nEl presidente de Castilla-La Mancha, Emiliano Garc\u00eda-Page, ha criticado una vez m\u00e1s la dependencia del Gobierno de Junts, clave para que el Congreso apruebe antes de un mes el real decreto por el que se pretende redistribuir a los miles de menores inmigrantes que se concentran en Canarias. \u201cLecciones de solidaridad no voy a admitir ni de los que pactan con Vox, con la extrema derecha, ni de los que pactan con la extrema derecha independentista con un supremacista identitario como es [Carles] Puigdemont\u201d, ha cargado en una visita a Mira (Cuenca), uno de los municipios afectados por la dana de octubre.\nEl bar\u00f3n del PSOE piensa que el Ejecutivo \u201cno tiene pol\u00edtica de migraci\u00f3n\u201d y ha tildado al acuerdo con los neoconvergentes para modificar la Ley de Extranjer\u00eda de \u201cparches sobre la marcha\u201d. Su comunidad ser\u00eda la sexta que m\u00e1s menores tendr\u00eda que acoger de Canarias (291), por detr\u00e1s de Madrid (806), Andaluc\u00eda (795), Comunidad Valenciana (478), Galicia (325) y Castilla y Le\u00f3n (310). Ahora mismo cuenta con 570 plazas y seg\u00fan los datos del Gobierno central deber\u00eda disponer de 937 plazas \u00f3ptimas. \u201cDe la reubicaci\u00f3n [de los menores] no avisa el Gobierno, avisa Puigdemont, que es el que manda\u201d, ha criticado.\nGarc\u00eda-Page no descarta presentar un recurso de inconstitucionalidad. \u201cEs bastante insultante que amanezcamos con una ley aprobada sin haber hablado con las comunidades aut\u00f3nomas\u201d, ha protestado antes de apostillar: \u201cSolidarios, s\u00ed; tontos, no\u201d.\nPor otro lado, la Junta de Castilla-La Mancha espera tener este jueves el dictamen del Consejo Consultivo sobre el recurso que tiene intenci\u00f3n de llevar al Tribunal Constitucional para que el reparto del impuesto a la banca entre las comunidades aut\u00f3nomas no se haga en funci\u00f3n del PIB. La regi\u00f3n era la novena, seg\u00fan los datos de 2023 (53.929 millones) en una clasificaci\u00f3n que lidera Madrid (293.069 millones) seguida de Catalu\u00f1a (281.845 millones).\n19, 2025 - 10:02\nEl Pa\u00eds\nEl PP pide a la Mesa del Congreso que se aplace el pleno de ma\u00f1ana por el choque de las enmiendas del IVA de la ley de desperdicio alimenticio\nEl Partido Popular insiste en su cruzada por las enmiendas del proyecto de ley de desperdicio alimenticio. En una nota distribuida a los medios, el grupo parlamentario popular en el Congreso ha comunicado que ha solicitado esta tarde a la Mesa de la C\u00e1mara baja que aplace el pleno de ma\u00f1ana por el choque de las enmiendas de la ley de desperdicio alimentario.\n\u201cEl objetivo es que se revoque el acuerdo que adopt\u00f3 la Mesa, con el voto en contra del Grupo Popular, en su reuni\u00f3n de ayer por el que se vetaron varias enmiendas aprobadas en el Senado e incorporadas al proyecto de ley de prevenci\u00f3n de las p\u00e9rdidas y el desperdicio alimentario\u201d, se\u00f1alan fuentes del PP sobre las modificaciones introducidas respecto al IVA de alimentos b\u00e1sicos que fueron vetadas por el Gobierno por afectar al presupuesto en curso pero la Mesa de la C\u00e1mara alta, de mayor\u00eda popular, levant\u00f3 el veto.\n\u201cEsta tropel\u00eda es sin duda el mejor ejemplo de que Pedro S\u00e1nchez est\u00e1 decidido a gobernar de espaldas a las Cortes Generales para intentar camuflar su evidente debilidad parlamentaria y su manifiesta incapacidad para aglutinar mayor\u00edas que le permitan sacar leyes adelante\u201d, cargan los populares.\n19, 2025 - 14:13\nEl Pa\u00eds\nAs\u00ed le hemos contado la \u00faltima hora de la actualidad pol\u00edtica este mi\u00e9rcoles 19 de marzo\nHasta aqu\u00ed la narraci\u00f3n en directo de la actualidad pol\u00edtica de este mi\u00e9rcoles 19 de marzo. Ma\u00f1ana jueves continuaremos inform\u00e1ndoles de la \u00faltima hora. Les recordamos que hasta entonces tienen m\u00e1s informaci\u00f3n en todos los soportes de EL PA\u00cdS. Buenas noches y gracias por seguirnos.\n19, 2025 - 16:50"
      },
      "schema:author": "amor-datasets:ElPais",
      "schema:category": [
        {
          "@language": "en",
          "@value": "Disasters"
        },
        {
          "@language": "en",
          "@value": "Education"
        },
        {
          "@language": "en",
          "@value": "News and Politics"
        },
        {
          "@language": "en",
          "@value": "Political Issues"
        },
        {
          "@language": "en",
          "@value": "Politics"
        },
        {
          "@language": "en",
          "@value": "Secondary Education"
        }
      ],
      "schema:datePublished": {
        "@type": "xsd:str",
        "@value": "Wed, 19 Mar 2025 20:50:00 GMT"
      },
      "schema:headline": {
        "@language": "es",
        "@value": "Jornada pol\u00edtica del mi\u00e9rcoles 19 de marzo de 2025 | Rufi\u00e1n pide dejar de tratar como \u201cpaquetes\u201d a los menores migrantes no acompa\u00f1ados"
      },
      "schema:image": [
        {
          "@type": "xsd:anyURI",
          "@value": "https://cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/prisa/22444CP46JDMFD2N5E64TMP75I.JPG"
        },
        {
          "@type": "xsd:anyURI",
          "@value": "https://cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/prisa/H36AKMQYBVHLFBJDNAZAKG6Y2M.jpg"
        },
        {
          "@type": "xsd:anyURI",
          "@value": "https://imagenes.elpais.com/resizer/v2/6ZFKIZCIANBUNCM27FMKI5GLCQ.jpg?auth=b75f229531ed9daa37d9a4a651dcda875aa1fce7466117040e11e036c8513887&width=414"
        },
        {
          "@type": "xsd:anyURI",
          "@value": "https://imagenes.elpais.com/resizer/v2/H6FYCDOUATJU7DDYA3N257FD3Y.jpg?auth=24adf8868e18806e098f21d581640f6c273f4e4e63b2589fb8a6078dad8819c5&width=414"
        },
        {
          "@type": "xsd:anyURI",
          "@value": "https://imagenes.elpais.com/resizer/v2/LFSUN45RRBAEREJ23WT5NBXFVU.jpg?auth=f261b78e32b9aebbae266bf4597b1aa0d0d58eeecf49ea4ef6c1095d54595115&width=1200"
        },
        {
          "@type": "xsd:anyURI",
          "@value": "https://imagenes.elpais.com/resizer/v2/LI3NXGSVMJGW3NL6KNO72HMOFY.jpg?auth=2d11db3fea80d8d42c0aa844d6861decac4d7fe951479847cfe1db8be26a2777&width=414"
        },
        {
          "@type": "xsd:anyURI",
          "@value": "https://imagenes.elpais.com/resizer/v2/ZIZI24XIYVFOXONAR4B3QQPOAE.jpg?auth=3a9f6b66f7619dd929f606eb5f7dd63bcd1d55fb15b473951c64f4e25f05676f&width=414"
        },
        {
          "@type": "xsd:anyURI",
          "@value": "https://imagenes.elpais.com/resizer/v2/ZMVNWD7Y5FGMNF2SU4ILLTSQJM.JPG?auth=2aa56b41301cf0bf257e3b65d67af8d742d517e47174fc0c39729ef32c05a06c&width=414"
        }
      ],
      "schema:publisher": [
        "amor-datasets:ElPais"
      ],
      "schema:url": {
        "@type": "xsd:anyURI",
        "@value": "https://elpais.com/espana/2025-03-19/ultima-hora-de-la-actualidad-politica-en-directo.html"
      },
      "annotations": {
        "amor:EntityAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25e2-67a5-8f56-ea63732a672c",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9998097"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q2457783",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25e2-6f70-b7d6-dcd83cd0e2ea",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Gabriel Rufi\u00e1n",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99969554"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q20876620",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25e3-652a-a771-64d4aa976cb9",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Borja S\u00e9mper Pascual",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.88319767"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q2882564",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25e3-6a37-a237-ebd224e399fc",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Pedro S\u00e1nchez",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99991083"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q6070218",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25e3-6f99-9ad4-c4aeeeb4ed86",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Cuca Gamarra",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9906342"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q2223490",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25e4-64d8-8b99-98f81992c121",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Spain",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9008495"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Country",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q29",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25e4-6ac0-baeb-f859ca11c154",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Patxi L\u00f3pez",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.999579"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q465161",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25e4-6feb-96ab-aa609acf2ab8",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Inmaculada Iglesias",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9983449"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.linkedin.com/in/inmaculada-iglesias-2a749663",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25e5-65ca-8983-bd1aaf56aab1",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Catalonia",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9017089"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Country",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5705",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25e5-6f1c-98b4-96433365c321",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Partido Popular",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.94876885"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/PoliticalParty"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q185088",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25e6-6711-8a78-d52f0dc2239c",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Coalici\u00f3n Canaria",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.96689737"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/PoliticalParty"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1104327",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25e6-6f40-984c-4002f680239c",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Esquerra",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.960593"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/PoliticalParty"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q150068",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25e7-65bf-bef0-0385d89d52ca",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Madrid",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.94731086"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/City",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q2807",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25e7-6be2-821d-5ff4d78f4891",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Valencia",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9588794"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q8818",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25e8-61c0-b437-50d91e51f0d8",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Carlos E. Cu\u00e9",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9999167"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q62686410",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25e8-6701-a356-b04d931291a8",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Santiago Abascal",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.999376"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q11703587",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25e8-6cf6-a8ff-fcb1b9e91364",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Carlos Gonz\u00e1lez Maz\u00f3n",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9998584"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.linkedin.com/in/carlos-gonz\u00e1lez-maz\u00f3n-4838832a",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25e9-621f-8aba-ae1ea7c9a494",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Xunta de Galicia",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9401907"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1779601",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25e9-683b-bf5a-a028e688d83c",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Carles Puigdemont",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8289066"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q4740163",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25ea-62b3-bafe-c874973aadaf",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Isabel Ayuso",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.71086425"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q50634772",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25ea-6890-857d-201dec06e363",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "CEEuropa",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.61563927"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/SportsClub"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q856024",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25ea-6e40-9c87-b700640fc6c1",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Telefonica",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.70456415"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q160229",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25eb-6351-a108-61d94f01baed",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "El Pa\u00eds",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.94138366"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/Work"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q50009",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25eb-6964-9713-28707b2d7677",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Meta",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "1.0936869"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25eb-6e70-8951-77ec106d96d5",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Natalia Junquera",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.999225"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q106641010",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25ec-63fa-8982-cda4159921f2",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "PSOE",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99970716"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/PoliticalParty"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q138198",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25ec-6ae3-ab30-ec4db4c38c8d",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "hay",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.642528"
            },
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q336989",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25ed-6093-84fa-4d61fce7e1ec",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Vivendi",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99898785"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1127887",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25ed-65ae-87c9-468cec3f9a18",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "X (formerly Twitter)",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.91620886"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/Work"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q918",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25ed-6c2f-8b6b-dfc810c89bf1",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "LinkedIn",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8325022"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/Work"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q213660",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25ee-61d0-96e6-5e086b437eab",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "NOS",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.60849303"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q136331",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25ee-66cd-86e6-207f4420f450",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Vox",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9594846"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/PoliticalParty"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q15630787",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25ee-6df6-ac5e-872bc5bcb818",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "19",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.69817936"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25ef-6461-89a1-ce0f6db98d33",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "53.93 USD",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5913387"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25ef-6903-9a55-25de285fc80b",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Bruselas",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.653093"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Place",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25ef-6fec-9f93-374ade49f1bd",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Roberta Metsola",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9999416"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25f0-66f5-8981-bc65648c0050",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Bluesky",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9255484"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25f1-64b5-a26b-770227e9fe0f",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "El\u00edas Bendodo",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9988568"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25f1-6f57-81b0-0d272736b157",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Virginia Mart\u00ednez",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9967373"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25f2-6625-aaae-426cb76816f6",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "30 EUR",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9989619"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25f2-6d92-a811-bd2bbb221401",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Rey",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.51"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25f3-6409-938b-fa0aae54ec97",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "795",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6383338"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25f3-68c2-8e03-707039bcd49b",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "293.07 USD",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6161503"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25f3-6f14-8caa-a807ae658784",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Ana Barber\u00e1",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99973255"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25f4-64ad-b372-6ff9754e8a02",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Paula Chouza",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9995196"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25f4-69cd-8a46-b9c72d37d64d",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "806",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.72914886"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25f4-6eb2-b752-bf7592cff84e",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Sira Riego",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9977043"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25f5-639e-9a31-d309a33345b1",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Mar\u00eda Mart\u00edn",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9939989"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25f5-68c9-b531-3ccb0c81a13d",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "EL PA\u00cdS",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8244717"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25f5-6e21-8e66-951e90e3895d",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Luego",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5676868"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25f6-64c9-926d-a54d9bb0ee15",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Koldo",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.51"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25f6-69a2-aaa5-e85dbb824621",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Silvia AyusoBruselas",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9998982"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25f6-6f5e-80c5-5b87e3cae759",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Rego",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9773926"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25f7-64d7-ab2b-f2dee21e72a8",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Junts",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.85"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25f7-69b1-9917-11a71dc81f22",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "2,023",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9551233"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25f8-60b9-a1fb-bfed6b23c504",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Whatsapp",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8733834"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25f8-6677-851d-f2cd72964203",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "120 EUR",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9976661"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25f8-6ad0-b071-027e85d29dc1",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "2014",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9959974"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25f8-6f52-b85c-3c787a511a12",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Amador",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.71661454"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25f9-6481-accc-a47e2ff516ff",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "10",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.70378727"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25f9-6a41-a5e0-3791cc960811",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "4",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.94701385"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25f9-6f35-bdc4-bb1a2fa2572a",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "2018",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9979722"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25fa-63aa-ac71-3e97760c0050",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Gobierno de Junts",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.97707397"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25fa-6b77-a92e-64a222c211bd",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Cristina V\u00e1zquezValencia",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9984811"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25fe-6b1d-b4d2-a5088d54daee",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Junts",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.85"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25ff-6414-bb7d-3d9220f1925b",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Mar\u00eda Jes\u00fas Montero",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9997812"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25ff-6b27-978b-16e6f60d1c4f",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "novio de Ayuso",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9783733"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2600-6048-b113-efe4d63a6b87",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Tribunal Constitucional",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99707615"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2600-6539-8f05-7e2c632ec475",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Comisi\u00f3n",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.553093"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2600-6a7a-af23-a99ff926e3de",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Emiliano Garc\u00eda-Page",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99963045"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2600-6fa8-aacd-4f892ff2ebeb",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Mariano] Rajoy",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99826705"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2601-66a2-b8b3-a7081a54ad56",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Abascal",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.89179885"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2601-6c8c-b28c-f3f9ce909737",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Bego\u00f1a G\u00f3mez",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9989273"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2602-61d4-9bc5-f1735cce6f9a",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "2025",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.82776517"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2602-66b1-be82-29f18647acab",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "34",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.96929145"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2602-6dc5-b4d5-27e557b61b14",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Junts",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9755045"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2603-62bd-9745-ef5f8889ae09",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Hacienda",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5263631"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2603-680b-b030-0b70ff88fcc0",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Consejo de Ministros",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99953115"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2603-6cf1-8bd8-24f44dc9b6e1",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "M\u00f3nica Garc\u00eda",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99921656"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2604-61af-8458-16c319048b25",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Pacto Verde Europeo",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9559155"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2604-6675-ab41-6defa20e2d7b",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Castilla-La Mancha",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9986156"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2604-6da6-a2cc-989267fad9e0",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Francina Armengol",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9994407"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2605-633c-b1e7-4a935789c9de",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Partido Socialista",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.98648524"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2605-67f6-b3cb-bd3e789b93cc",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Pedro Roll\u00e1n",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.999374"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2605-6c9b-a040-665f0d5018ea",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "350.91 EUR",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8122514"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2606-6259-9f39-e69859ca55ce",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Alberto Gonz\u00e1lez Amador",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9995952"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2606-6bf7-b96a-a431eccdd42e",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Comunidad Valenciana",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.95510155"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2607-650a-97d8-9f03b434ddff",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Gobierno",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.91459143"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2607-6b46-ae66-1c8e41fda261",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "verg\u00fcenza de la Comunidad de Madrid",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9989085"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2608-626b-8d68-0abac51eff9c",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Junts",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.85"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2608-69c1-b2c7-c273ddd2f972",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "G\u00e9nova",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.70316344"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2609-61ad-92a7-6e57739a659b",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Comunidad Valenciana",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.83444875"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Place",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2609-6a14-93b1-275578c2ec84",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9998288"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-260a-66ba-977d-21c065e868b4",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "281.85 USD",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8898767"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-260a-6e29-9bfb-32674562f598",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "M\u00e1s Madrid",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.93004256"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-260b-65c2-8f97-cb8761e933ff",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "presidente",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.51"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-260b-6da8-bfcf-622c95e604bd",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Ejecutivo",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.80363744"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Work",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-260c-6306-8792-a7912a84a92f",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "ministra de Juventud e Infancia",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7900829"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-260c-69a5-9ea5-dd71477f5314",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Junts",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.85"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-260c-6e85-8f09-88752119b241",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Partido Popular",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9863158"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-260d-6589-bf5f-0897a7cd3357",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "570",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.646542"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-260d-6a6f-93c4-24ef73926eeb",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Galicia",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7756076"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Place",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-260e-6015-a5c4-e236f572073f",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "88",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.80333614"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-260e-64b3-bcb8-5d151efe00ec",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Fernando Grande-Marlaska",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9996288"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-260e-6996-8488-f97b6aab0168",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Parlamento Europeo",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8012187"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-260f-600c-bcbf-30ed77a45784",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Transformaci\u00f3n Digital",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.70467883"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-260f-64fd-a707-57f6da1729a8",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Junts",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.85"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-260f-69e6-9a43-1ba6c623f0b6",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Gobierno",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8800077"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-260f-6f17-af01-c755a4a0cd3a",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Jos\u00e9 MarcosPeriodista pol\u00edticoMadrid",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9961054"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2610-64b7-84aa-c4c0d1870221",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Moncloa",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.93490094"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          }
        ],
        "amor:MoralValueAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:moral1f00fc65-ea71-6cf5-b3e1-d63a7d465cb0",
            "@type": "amor:MoralValueAnnotation",
            "amor-mft:hasPolarity": {
              "@id": "mft:Virtue"
            },
            "amor-mft:hasPolarityIntensity": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9984467"
            },
            "amor:hasMoralValueCategory": "mft:Care",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9988122"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          }
        ],
        "amor:SentimentAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-25e2-6c5f-8855-614e5a116750",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25e2-67a5-8f56-ea63732a672c",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9998097"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q2457783",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.98127675"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9998097"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-25e3-628c-836a-7daf9714de2a",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25e2-6f70-b7d6-dcd83cd0e2ea",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Gabriel Rufi\u00e1n",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99969554"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q20876620",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8912043"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99969554"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-25e3-67a6-b4ac-8330706b9677",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25e3-652a-a771-64d4aa976cb9",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Borja S\u00e9mper Pascual",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.88319767"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q2882564",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5740919"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.88319767"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-25e3-6cf3-9d49-418bfe2e92ba",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25e3-6a37-a237-ebd224e399fc",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Pedro S\u00e1nchez",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99991083"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q6070218",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.83778816"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99991083"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-25e4-623c-ba5f-99eef8762357",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25e3-6f99-9ad4-c4aeeeb4ed86",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Cuca Gamarra",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9906342"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q2223490",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9591969"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9906342"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-25e4-682e-babf-094d88c7a84b",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25e4-64d8-8b99-98f81992c121",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Spain",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9008495"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Country",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q29",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9008495"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-25e4-6d4f-9189-475c7f121af4",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25e4-6ac0-baeb-f859ca11c154",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Patxi L\u00f3pez",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.999579"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q465161",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.81411403"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.999579"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-25e5-62dd-9fdf-e18c9302c4aa",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25e4-6feb-96ab-aa609acf2ab8",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Inmaculada Iglesias",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9983449"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.linkedin.com/in/inmaculada-iglesias-2a749663",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.72929764"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9983449"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-25e5-6a14-8e18-039e8f405213",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25e5-65ca-8983-bd1aaf56aab1",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Catalonia",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9017089"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Country",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5705",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9017089"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-25e6-6378-93ea-ebc109f89124",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25e5-6f1c-98b4-96433365c321",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Partido Popular",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.94876885"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/PoliticalParty"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q185088",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8974405"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.94876885"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-25e6-6b45-961e-4727e4b82e8d",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25e6-6711-8a78-d52f0dc2239c",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Coalici\u00f3n Canaria",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.96689737"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/PoliticalParty"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1104327",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.3446718"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.96689737"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-25e7-62a3-9268-1691fbbb11fe",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25e6-6f40-984c-4002f680239c",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Esquerra",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.960593"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/PoliticalParty"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q150068",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6526287"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.960593"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-25e7-6912-b493-302306745d96",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25e7-65bf-bef0-0385d89d52ca",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Madrid",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.94731086"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/City",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q2807",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5246828"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.94731086"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-25e7-6f19-a041-0f5c6f3ce874",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25e7-6be2-821d-5ff4d78f4891",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Valencia",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9588794"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q8818",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9588794"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-25e8-645b-9aae-60441ce24f0f",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25e8-61c0-b437-50d91e51f0d8",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Carlos E. Cu\u00e9",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9999167"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q62686410",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9999167"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-25e8-6a09-b105-872ad0e01319",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25e8-6701-a356-b04d931291a8",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Santiago Abascal",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.999376"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q11703587",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.999376"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-25e8-6f7a-a2e5-07cc58090ddc",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25e8-6cf6-a8ff-fcb1b9e91364",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Carlos Gonz\u00e1lez Maz\u00f3n",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9998584"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.linkedin.com/in/carlos-gonz\u00e1lez-maz\u00f3n-4838832a",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9998584"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-25e9-6536-ad30-39f7d9150663",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25e9-621f-8aba-ae1ea7c9a494",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Xunta de Galicia",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9401907"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1779601",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9401907"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-25e9-6db6-917f-6461bce44735",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25e9-683b-bf5a-a028e688d83c",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Carles Puigdemont",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.8289066"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q4740163",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8289066"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-25ea-65e3-b615-cca2c396a0eb",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25ea-62b3-bafe-c874973aadaf",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Isabel Ayuso",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.71086425"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q50634772",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.71086425"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-25ea-6b90-a805-34c5dd6386d1",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25ea-6890-857d-201dec06e363",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "CEEuropa",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.61563927"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/SportsClub"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q856024",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.61563927"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-25eb-60c9-8523-c8f246ead016",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25ea-6e40-9c87-b700640fc6c1",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Telefonica",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.70456415"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q160229",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.70456415"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-25eb-66aa-a207-134b0c913efe",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25eb-6351-a108-61d94f01baed",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "El Pa\u00eds",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.94138366"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/Work"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q50009",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.94138366"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-25eb-6bad-a6c6-8ff602d14035",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25eb-6964-9713-28707b2d7677",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Meta",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "1.0936869"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "1.0936869"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-25ec-6168-85d3-0a897d86433e",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25eb-6e70-8951-77ec106d96d5",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Natalia Junquera",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.999225"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q106641010",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.999225"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-25ec-6701-a360-ef3f53dc2001",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25ec-63fa-8982-cda4159921f2",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "PSOE",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99970716"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/PoliticalParty"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q138198",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99970716"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-25ec-6de5-bb67-e7983ce7b5b2",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25ec-6ae3-ab30-ec4db4c38c8d",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "hay",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.642528"
              },
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q336989",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.642528"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-25ed-632f-9e94-31214a6e268c",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25ed-6093-84fa-4d61fce7e1ec",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Vivendi",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99898785"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1127887",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99898785"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-25ed-68d0-82b2-42a4e632e6e5",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25ed-65ae-87c9-468cec3f9a18",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "X (formerly Twitter)",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.91620886"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/Work"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q918",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.91620886"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-25ed-6f21-b131-cc328737b439",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25ed-6c2f-8b6b-dfc810c89bf1",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "LinkedIn",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.8325022"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/Work"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q213660",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8325022"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-25ee-643a-8797-9404e3471676",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25ee-61d0-96e6-5e086b437eab",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "NOS",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.60849303"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q136331",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.60849303"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-25ee-6b0a-8983-992045c167cd",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25ee-66cd-86e6-207f4420f450",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Vox",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9594846"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/PoliticalParty"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q15630787",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9594846"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-25ef-614e-8687-141805852792",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25ee-6df6-ac5e-872bc5bcb818",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "19",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.69817936"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.69817936"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-25ef-6642-bb69-9b7e3d489cf2",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25ef-6461-89a1-ce0f6db98d33",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "53.93 USD",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.5913387"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5913387"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-25ef-6bdc-b2a7-065ca68d285e",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25ef-6903-9a55-25de285fc80b",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Bruselas",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.653093"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.653093"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-25f0-6361-95ed-fff70b3a2355",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25ef-6fec-9f93-374ade49f1bd",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Roberta Metsola",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9999416"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9999416"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-25f0-6ad8-9480-bb85f2c17699",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25f0-66f5-8981-bc65648c0050",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Bluesky",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9255484"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9255484"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-25f1-6a91-9ea0-c0bf84205c62",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25f1-64b5-a26b-770227e9fe0f",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "El\u00edas Bendodo",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9988568"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9988568"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-25f2-620a-b832-2d5d313d085c",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25f1-6f57-81b0-0d272736b157",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Virginia Mart\u00ednez",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9967373"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9967373"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-25f2-68b1-99f9-7a78f60196f5",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25f2-6625-aaae-426cb76816f6",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "30 EUR",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9989619"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9989619"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-25f3-604e-b60c-27055d171ff5",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25f2-6d92-a811-bd2bbb221401",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Rey",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.51"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.51"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-25f3-6626-84ba-c1b22ca96f61",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25f3-6409-938b-fa0aae54ec97",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "795",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.6383338"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6383338"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-25f3-6acd-8787-8eca7b4ec848",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25f3-68c2-8e03-707039bcd49b",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "293.07 USD",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.6161503"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6161503"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-25f4-61e9-96c6-2ec6a4b9ff8d",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25f3-6f14-8caa-a807ae658784",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Ana Barber\u00e1",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99973255"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99973255"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-25f4-66e9-b20f-4514ee145a27",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25f4-64ad-b372-6ff9754e8a02",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Paula Chouza",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9995196"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9995196"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-25f4-6bc4-b3c8-ab0437964834",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25f4-69cd-8a46-b9c72d37d64d",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "806",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.72914886"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.72914886"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-25f5-6135-a5da-5a7efe2c91b3",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25f4-6eb2-b752-bf7592cff84e",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Sira Riego",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9977043"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9977043"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-25f5-663c-a397-de9f9b537874",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25f5-639e-9a31-d309a33345b1",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Mar\u00eda Mart\u00edn",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9939989"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9939989"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-25f5-6b38-8a33-a416536e0027",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25f5-68c9-b531-3ccb0c81a13d",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "EL PA\u00cdS",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.8244717"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8244717"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-25f6-6202-a12f-dd9805774c13",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25f5-6e21-8e66-951e90e3895d",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Luego",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.5676868"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5676868"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-25f6-670a-aab6-994cca6eab0a",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25f6-64c9-926d-a54d9bb0ee15",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Koldo",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.51"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.51"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-25f6-6cce-935b-adb40cd3f552",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25f6-69a2-aaa5-e85dbb824621",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Silvia AyusoBruselas",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9998982"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9998982"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-25f7-6216-9c12-702ab1910da9",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25f6-6f5e-80c5-5b87e3cae759",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Rego",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9773926"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9773926"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-25f7-672a-8f92-95aafd8de294",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25f7-64d7-ab2b-f2dee21e72a8",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Junts",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.85"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.79319793"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.85"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-25f7-6b71-9fa2-ce0053d8d279",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25f7-69b1-9917-11a71dc81f22",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "2,023",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9551233"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9551233"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-25f8-63cc-87f2-16e3ab8eddae",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25f8-60b9-a1fb-bfed6b23c504",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Whatsapp",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.8733834"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8733834"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-25f8-686a-aa87-494553b020a1",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25f8-6677-851d-f2cd72964203",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "120 EUR",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9976661"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9976661"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-25f8-6ca5-88d5-3a1e757c8e8b",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25f8-6ad0-b071-027e85d29dc1",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "2014",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9959974"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9959974"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-25f9-6177-9bbb-230dafe84e20",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25f8-6f52-b85c-3c787a511a12",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Amador",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.71661454"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.71661454"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-25f9-665f-b011-eb9b59edc089",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25f9-6481-accc-a47e2ff516ff",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "10",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.70378727"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.70378727"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-25f9-6c9b-b803-b5a88146a22e",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25f9-6a41-a5e0-3791cc960811",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "4",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.94701385"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.94701385"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-25fa-6114-9af7-c49b0228f022",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25f9-6f35-bdc4-bb1a2fa2572a",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "2018",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9979722"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9979722"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-25fa-6666-be60-8f1d9df67462",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25fa-63aa-ac71-3e97760c0050",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Gobierno de Junts",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.97707397"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.97707397"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-25fe-65c4-a7d3-3418ca4e7a31",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25fa-6b77-a92e-64a222c211bd",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Cristina V\u00e1zquezValencia",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9984811"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9984811"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-25fe-6dd1-ac12-c36c4ed23204",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25fe-6b1d-b4d2-a5088d54daee",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Junts",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.85"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9190927"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.85"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-25ff-66d3-8f49-0894d425521b",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25ff-6414-bb7d-3d9220f1925b",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Mar\u00eda Jes\u00fas Montero",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9997812"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9997812"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-25ff-6da4-a549-45cd9e1a25db",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-25ff-6b27-978b-16e6f60d1c4f",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "novio de Ayuso",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9783733"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9783733"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2600-629e-9262-5649bbb964c4",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2600-6048-b113-efe4d63a6b87",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Tribunal Constitucional",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99707615"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99707615"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2600-67d8-bb22-5aa0ff644a10",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2600-6539-8f05-7e2c632ec475",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Comisi\u00f3n",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.553093"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.553093"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2600-6c91-81db-235c388dae7a",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2600-6a7a-af23-a99ff926e3de",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Emiliano Garc\u00eda-Page",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99963045"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99963045"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2601-6361-b175-587536bd123a",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2600-6fa8-aacd-4f892ff2ebeb",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Mariano] Rajoy",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99826705"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99826705"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2601-6937-b4ca-61125731974e",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2601-66a2-b8b3-a7081a54ad56",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Abascal",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.89179885"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.89179885"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2601-6f08-b5fa-e89f63754cfc",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2601-6c8c-b28c-f3f9ce909737",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Bego\u00f1a G\u00f3mez",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9989273"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9989273"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2602-6431-bb38-54834356712f",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2602-61d4-9bc5-f1735cce6f9a",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "2025",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.82776517"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.82776517"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2602-688b-9f82-1caa5294a491",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2602-66b1-be82-29f18647acab",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "34",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.96929145"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.96929145"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2603-6037-8017-39d5470b5c75",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2602-6dc5-b4d5-27e557b61b14",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Junts",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9755045"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9755045"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2603-6507-b3b9-1f8d04540243",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2603-62bd-9745-ef5f8889ae09",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Hacienda",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.5263631"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5263631"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2603-6a4c-ac4f-c86c169eda63",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2603-680b-b030-0b70ff88fcc0",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Consejo de Ministros",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99953115"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99953115"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2603-6f12-bcb8-76d752e4f084",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2603-6cf1-8bd8-24f44dc9b6e1",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "M\u00f3nica Garc\u00eda",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99921656"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99921656"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2604-63d8-8055-d6b03735bd07",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2604-61af-8458-16c319048b25",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Pacto Verde Europeo",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9559155"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9559155"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2604-69c6-be93-11384d0dc8ed",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2604-6675-ab41-6defa20e2d7b",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Castilla-La Mancha",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9986156"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9986156"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2605-6075-8b33-821c9825d525",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2604-6da6-a2cc-989267fad9e0",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Francina Armengol",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9994407"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9994407"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2605-6562-8594-63a005617a4b",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2605-633c-b1e7-4a935789c9de",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Partido Socialista",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.98648524"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.98648524"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2605-6a17-8501-a9e4c7e2b5ac",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2605-67f6-b3cb-bd3e789b93cc",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Pedro Roll\u00e1n",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.999374"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.999374"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2605-6ed9-80dc-f177052ad8bf",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2605-6c9b-a040-665f0d5018ea",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "350.91 EUR",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.8122514"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8122514"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2606-654b-a297-28aafb27ac8f",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2606-6259-9f39-e69859ca55ce",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Alberto Gonz\u00e1lez Amador",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9995952"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9995952"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2607-618b-b486-84d7ca5eaa59",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2606-6bf7-b96a-a431eccdd42e",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Comunidad Valenciana",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.95510155"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.95510155"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2607-67e3-88d9-fe69a8487692",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2607-650a-97d8-9f03b434ddff",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Gobierno",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.91459143"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.91459143"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2607-6f11-9f83-9f6bb324d064",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2607-6b46-ae66-1c8e41fda261",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "verg\u00fcenza de la Comunidad de Madrid",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9989085"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9989085"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2608-65c2-a96d-8396238bbf71",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2608-626b-8d68-0abac51eff9c",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Junts",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.85"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.85329974"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.85"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2608-6d30-90c8-c0bf4c6e6b4a",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2608-69c1-b2c7-c273ddd2f972",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "G\u00e9nova",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.70316344"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.70316344"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2609-64e2-89b1-464be05cf2cb",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2609-61ad-92a7-6e57739a659b",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Comunidad Valenciana",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.83444875"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.83444875"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-260a-62b6-9a33-ef932f7c024c",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2609-6a14-93b1-275578c2ec84",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9998288"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9998288"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-260a-69d7-9e2a-6c44d3942abe",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-260a-66ba-977d-21c065e868b4",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "281.85 USD",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.8898767"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8898767"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-260b-61da-80bc-483afe671099",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-260a-6e29-9bfb-32674562f598",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "M\u00e1s Madrid",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.93004256"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.93004256"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-260b-6994-9bb9-abf4a77d7fdc",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-260b-65c2-8f97-cb8761e933ff",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "presidente",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.51"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.51"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-260c-603f-98f1-a57d4abd3853",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-260b-6da8-bfcf-622c95e604bd",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Ejecutivo",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.80363744"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Work",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.80363744"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-260c-66f3-b998-346cfc9af1c0",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-260c-6306-8792-a7912a84a92f",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "ministra de Juventud e Infancia",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.7900829"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7900829"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-260c-6bf6-ba42-3547f97d15da",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-260c-69a5-9ea5-dd71477f5314",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Junts",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.85"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.84542364"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.85"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-260d-62b8-8f26-5784b577bd34",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-260c-6e85-8f09-88752119b241",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Partido Popular",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9863158"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9863158"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-260d-67b0-b6f7-4c860c17e294",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-260d-6589-bf5f-0897a7cd3357",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "570",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.646542"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.646542"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-260d-6cb6-8634-40e0b95164c9",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-260d-6a6f-93c4-24ef73926eeb",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Galicia",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.7756076"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7756076"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-260e-621e-ad7c-fe0c5cb9924e",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-260e-6015-a5c4-e236f572073f",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "88",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.80333614"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.80333614"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-260e-66f2-9b8b-e4dcba96502d",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-260e-64b3-bcb8-5d151efe00ec",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Fernando Grande-Marlaska",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9996288"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9996288"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-260e-6d22-8c53-ba26a225c8c4",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-260e-6996-8488-f97b6aab0168",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Parlamento Europeo",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.8012187"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8012187"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-260f-6248-9269-880a0edc01ce",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-260f-600c-bcbf-30ed77a45784",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Transformaci\u00f3n Digital",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.70467883"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.70467883"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-260f-673d-8c0a-4d75fb56eb84",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-260f-64fd-a707-57f6da1729a8",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Junts",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.85"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8448225"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.85"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-260f-6c0b-9086-59e6d7a90b6a",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-260f-69e6-9a43-1ba6c623f0b6",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Gobierno",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.8800077"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8800077"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2610-615e-b9d3-bc6607b69c02",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-260f-6f17-af01-c755a4a0cd3a",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Jos\u00e9 MarcosPeriodista pol\u00edticoMadrid",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9961054"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9961054"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2610-6757-acf2-cd83f5400df5",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2610-64b7-84aa-c4c0d1870221",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Moncloa",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.93490094"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.93490094"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3"
          }
        ]
      }
    },
    "amor-datasets:news_1f00fc5d-26a1-6b07-9667-b0a8180a36bc": {
      "@id": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26a1-6b07-9667-b0a8180a36bc",
      "@type": "schema:NewsArticle",
      "schema:articleBody": {
        "@language": "es",
        "@value": "El Gobierno central ha aprobado ampliar su previsi\u00f3n de gasto para financiar los programas de atenci\u00f3n humanitaria a migrantes y de protecci\u00f3n internacional en 319 millones m\u00e1s para 2025, de forma que ahora se prev\u00e9 un l\u00edmite de gasto de hasta 979,1 millones de euros.\nSe trata de un acuerdo aprobado en el Consejo de Ministros de este lunes, que, seg\u00fan han explicado a EFE fuentes del Ministerio de Inclusi\u00f3n, Seguridad Social y Migraciones este martes, establece la posibilidad de elevar el gasto en 2025 y 2026 debido a la situaci\u00f3n actual y prevista para los pr\u00f3ximos ejercicios.\nLa Secretar\u00eda de Estado de Migraciones ha solicitado esta modificaci\u00f3n debido al contexto migratorio actual, por el que se han generado \u201cnecesidades adicionales de financiaci\u00f3n\u201d en estos dos programas.\nEl programa de atenci\u00f3n humanitaria es el que atiende las necesidades b\u00e1sicas de las personas migrantes en situaci\u00f3n de vulnerabilidad que llegan a las costas espa\u00f1olas o acceden por v\u00eda terrestre a Ceuta y Melilla y el de protecci\u00f3n internacional est\u00e1 dedicado a la atenci\u00f3n a solicitantes de asilo sin recursos.\nEn concreto, se debe hacer frente a una serie de gastos relativos al apartado Material, suministros y otros derivados de la necesidad de atender compromisos adquiridos en la declaraci\u00f3n de emergencia del 14 de octubre de 2023 y sus posteriores ampliaciones.\nCon ello se busca tambi\u00e9n mantener el n\u00famero de plazas adecuado en los primeros nueve meses del a\u00f1o para evitar que haya personas que queden en situaci\u00f3n de calle y hacer frente a las necesidades ordinarias de gesti\u00f3n econ\u00f3mica y contractual de la Direcci\u00f3n General.\nPor todo ello, la previsi\u00f3n de gasto en esta aplicaci\u00f3n presupuestaria para 2025 pasa de 659.903.324,16 a 979.111.270 euros y, en cuanto a 2026, se prev\u00e9 una subida de 1.965.947,16 euros, de forma que la previsi\u00f3n total en este caso queda en 524.949.613,11 euros para todo el a\u00f1o."
      },
      "schema:author": "amor-datasets:Efe",
      "schema:datePublished": {
        "@type": "xsd:str",
        "@value": "Tue, 12 Nov 2024 12:15:30 GMT"
      },
      "schema:headline": {
        "@language": "es",
        "@value": "El Gobierno central ampl\u00eda en 319,2 millones su previsi\u00f3n de gasto en 2025 para atender a migrantes"
      },
      "schema:image": [
        {
          "@type": "xsd:anyURI",
          "@value": "https://static.eldiario.es/clip/4c70abf8-68b8-41b7-a2a9-c246af9b7fbc_16-9-discover-aspect-ratio_50p_0.webp"
        },
        {
          "@type": "xsd:anyURI",
          "@value": "https://static.eldiario.es/clip/4c70abf8-68b8-41b7-a2a9-c246af9b7fbc_16-9-discover-aspect-ratio_default_0.jpg"
        }
      ],
      "schema:publisher": [
        "amor-datasets:CanariasAhora"
      ],
      "schema:url": {
        "@type": "xsd:anyURI",
        "@value": "https://www.eldiario.es/canariasahora/migraciones/gobierno-central-amplia-319-2-millones-prevision-gasto-2025-atender-migrantes_1_11812487.html"
      },
      "annotations": {
        "amor:EntityAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26a2-6a1d-9b41-797690313793",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Portugal",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8987203"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Country",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q45",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26a1-6b07-9667-b0a8180a36bc"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26a3-65e7-8094-5a46ac453811",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Melilla",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.92997974"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/City",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5831",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26a1-6b07-9667-b0a8180a36bc"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26a3-6cb5-a0b3-a3ee4322bc49",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Ceuta",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9614202"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/City",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5823",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26a1-6b07-9667-b0a8180a36bc"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26a4-64c0-927b-917151fe2e33",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Conservative Party",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6519165"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/PoliticalParty"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q9626",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26a1-6b07-9667-b0a8180a36bc"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26a4-6b95-8f64-527afc0dde4f",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Agencia EFE",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6940968"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1274521",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26a1-6b07-9667-b0a8180a36bc"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26a5-610f-bcdd-ff799ba78da3",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Personas",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.67445433"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Album",
              "http://dbpedia.org/ontology/Work"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q7170670",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26a1-6b07-9667-b0a8180a36bc"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26a5-6716-911a-34235168d1af",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Spanish preposition",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.65037143"
            },
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q3910834",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26a1-6b07-9667-b0a8180a36bc"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26a5-6cca-9656-968db58cb587",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Spanish",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.689075"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Language",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1321",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26a1-6b07-9667-b0a8180a36bc"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26a6-639d-ace6-b96f76bc84bb",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Euro",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.70466304"
            },
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q4916",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26a1-6b07-9667-b0a8180a36bc"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26a6-6a54-9e5f-07af14e579e1",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "979.1 USD",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9713747"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26a1-6b07-9667-b0a8180a36bc"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26a7-6002-8ee7-9846c8ce2ab3",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Secretar\u00eda de Estado de Migraciones",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99635375"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26a1-6b07-9667-b0a8180a36bc"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26a7-6971-9530-2577b06a0957",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Ministerio de Inclusi\u00f3n",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9914136"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26a1-6b07-9667-b0a8180a36bc"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26a8-6007-9aaa-5018c0076f37",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Consejo de Ministros de este",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.90814143"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26a1-6b07-9667-b0a8180a36bc"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26a8-65ea-ba06-6efb8089f64e",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "2,025",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.79112554"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26a1-6b07-9667-b0a8180a36bc"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26a8-6cb6-8bdd-f52f143cf774",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "319",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.68563473"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26a1-6b07-9667-b0a8180a36bc"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26a9-61a9-95e4-d4820431c4cf",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Direcci\u00f3n General",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99001443"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26a1-6b07-9667-b0a8180a36bc"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26a9-6678-929f-d702c4a405b6",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "2,026",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9334396"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26a1-6b07-9667-b0a8180a36bc"
          }
        ],
        "amor:MoralValueAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:moral1f00fc69-f8ae-6ac1-9c80-6636cc1d9da4",
            "@type": "amor:MoralValueAnnotation",
            "amor-mft:hasPolarity": {
              "@id": "mft:Virtue"
            },
            "amor-mft:hasPolarityIntensity": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.72319174"
            },
            "amor:hasMoralValueCategory": "mft:Care",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7538867"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26a1-6b07-9667-b0a8180a36bc"
          }
        ],
        "amor:SentimentAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26a3-6229-80a4-c896eb3eaa81",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26a2-6a1d-9b41-797690313793",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Portugal",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.8987203"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Country",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q45",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26a1-6b07-9667-b0a8180a36bc"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.66796386"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8987203"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26a1-6b07-9667-b0a8180a36bc"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26a3-69e2-91c1-f6d37232c680",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26a3-65e7-8094-5a46ac453811",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Melilla",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.92997974"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/City",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5831",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26a1-6b07-9667-b0a8180a36bc"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.40121987"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.92997974"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26a1-6b07-9667-b0a8180a36bc"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26a4-601d-a92f-79ebe64e6a9e",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26a3-6cb5-a0b3-a3ee4322bc49",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Ceuta",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9614202"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/City",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5823",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26a1-6b07-9667-b0a8180a36bc"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9614202"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26a1-6b07-9667-b0a8180a36bc"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26a4-68ae-a778-92c3284620af",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26a4-64c0-927b-917151fe2e33",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Conservative Party",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.6519165"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/PoliticalParty"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q9626",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26a1-6b07-9667-b0a8180a36bc"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9411848"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6519165"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26a1-6b07-9667-b0a8180a36bc"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26a4-6e76-a067-a24db6f1164a",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26a4-6b95-8f64-527afc0dde4f",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Agencia EFE",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.6940968"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1274521",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26a1-6b07-9667-b0a8180a36bc"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8220756"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6940968"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26a1-6b07-9667-b0a8180a36bc"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26a5-6491-a356-af3e8f774d70",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26a5-610f-bcdd-ff799ba78da3",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Personas",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.67445433"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Album",
                "http://dbpedia.org/ontology/Work"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q7170670",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26a1-6b07-9667-b0a8180a36bc"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6038566"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.67445433"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26a1-6b07-9667-b0a8180a36bc"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26a5-6965-bd94-a42e2321f1f9",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26a5-6716-911a-34235168d1af",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Spanish preposition",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.65037143"
              },
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q3910834",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26a1-6b07-9667-b0a8180a36bc"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.21689484"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.65037143"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26a1-6b07-9667-b0a8180a36bc"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26a6-60b8-8a00-77236cc3cb00",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26a5-6cca-9656-968db58cb587",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Spanish",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.689075"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Language",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1321",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26a1-6b07-9667-b0a8180a36bc"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9312453"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.689075"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26a1-6b07-9667-b0a8180a36bc"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26a6-6748-9e20-88f4b39f1bbc",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26a6-639d-ace6-b96f76bc84bb",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Euro",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.70466304"
              },
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q4916",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26a1-6b07-9667-b0a8180a36bc"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.70466304"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26a1-6b07-9667-b0a8180a36bc"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26a6-6c8b-be51-0454ffcf618a",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26a6-6a54-9e5f-07af14e579e1",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "979.1 USD",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9713747"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26a1-6b07-9667-b0a8180a36bc"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9713747"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26a1-6b07-9667-b0a8180a36bc"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26a7-629a-a2cf-f442504b5bbe",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26a7-6002-8ee7-9846c8ce2ab3",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Secretar\u00eda de Estado de Migraciones",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99635375"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26a1-6b07-9667-b0a8180a36bc"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.80405337"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99635375"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26a1-6b07-9667-b0a8180a36bc"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26a7-6d2e-ae1d-a96017fa17ce",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26a7-6971-9530-2577b06a0957",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Ministerio de Inclusi\u00f3n",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9914136"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26a1-6b07-9667-b0a8180a36bc"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9914136"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26a1-6b07-9667-b0a8180a36bc"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26a8-6258-9c63-498d6bd7cb19",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26a8-6007-9aaa-5018c0076f37",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Consejo de Ministros de este",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.90814143"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26a1-6b07-9667-b0a8180a36bc"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.83573306"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.90814143"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26a1-6b07-9667-b0a8180a36bc"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26a8-6815-bb2c-c05a95d5e6e7",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26a8-65ea-ba06-6efb8089f64e",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "2,025",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.79112554"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26a1-6b07-9667-b0a8180a36bc"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.79112554"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26a1-6b07-9667-b0a8180a36bc"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26a8-6ef6-abe3-524f764f393d",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26a8-6cb6-8bdd-f52f143cf774",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "319",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.68563473"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26a1-6b07-9667-b0a8180a36bc"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.68563473"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26a1-6b07-9667-b0a8180a36bc"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26a9-63f3-a63f-1f0dc04c9548",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26a9-61a9-95e4-d4820431c4cf",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Direcci\u00f3n General",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99001443"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26a1-6b07-9667-b0a8180a36bc"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99001443"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26a1-6b07-9667-b0a8180a36bc"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26a9-6856-9b9b-7dd2c51393d6",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26a9-6678-929f-d702c4a405b6",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "2,026",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9334396"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26a1-6b07-9667-b0a8180a36bc"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9334396"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26a1-6b07-9667-b0a8180a36bc"
          }
        ]
      }
    },
    "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1": {
      "@id": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1",
      "@type": "schema:NewsArticle",
      "schema:articleBody": {
        "@language": "es",
        "@value": "El Gobierno lleva meses persiguiendo apoyos parlamentarios para sacar adelante la reforma del art\u00edculo 35 de la ley de Extranjer\u00eda, una modificaci\u00f3n legal por la que pretende obligar a todas las comunidades aut\u00f3nomas a acoger menores migrantes que colapsan los centros asistenciales de Canarias. Y parece que, por fin, lo ha conseguido. Aunque desde el Ejecutivo no detallan a\u00fan los pormenores del acuerdo con Junts, la formaci\u00f3n independentista s\u00ed avanza que Catalu\u00f1a s\u00f3lo recibir\u00e1 20 o 30 menores frente a los 700 que, por ejemplo, le corresponder\u00e1 a Madrid.\nA falta de conocer la reforma en profundidad, los mimbres fijados por Junts han provocado la ira del primer partido de la oposici\u00f3n, que gobierna adem\u00e1s en la mayor\u00eda de comunidades aut\u00f3nomas. Desde G\u00e9nova ya avanzan que sus territorios no acoger\u00e1n a m\u00e1s inmigrantes \"si no hay capacidad para alojarlos con respeto y garant\u00edas\". El pacto migratorio llega s\u00f3lo un d\u00eda despu\u00e9s de que Carlos Maz\u00f3n haya suscrito un acuerdo presupuestario con Vox, por el que la Comunidad Valenciana se compromete no s\u00f3lo a no admitir a m\u00e1s extranjeros, sino a activar un plan de retorno de los menores ya afincados en la regi\u00f3n.\nAunque G\u00e9nova asegur\u00f3 compartir el \"planteamiento\" de Vox respecto a la inmigraci\u00f3n, lo cierto es que hay una l\u00ednea que separa a las dos formaciones de derecha en esta cuesti\u00f3n. Mientras el PP vincula la acogida de menores a que el Gobierno ofrezca \"garant\u00edas\" y financiaci\u00f3n a unas comunidades ya saturadas, los de Abascal se oponen de forma tajante a recibir m\u00e1s inmigrantes sean cu\u00e1les sean las circunstancias. Con todo, y a falta de conocer los detalles del acuerdo suscrito por el Gobierno, los populares mantienen una posici\u00f3n \"cr\u00edtica\" a un decreto que ya fracas\u00f3 en el Congreso en julio del a\u00f1o pasado, precisamente por el voto en contra de PP y Junts.\n\"El PSOE est\u00e1 diciendo hoy que la Comunidad Valenciana es racista en materia de inmigraci\u00f3n. Pero lo que va a hacer la Comunidad Valenciana es lo que har\u00e1n todos los territorios del Partido Popular: negarse a acoger a menores inmigrantes si no hay capacidad para alojarlos con respeto y garant\u00edas. Son personas a atender, no paquetes a recepcionar\", lanzan en G\u00e9nova. \"Si el Gobierno no pone medios ni financia la acogida, las autonom\u00edas no podr\u00e1n colaborar en su adaptaci\u00f3n a nuestro pa\u00eds\", reiteran.\nLos populares recuerdan al Ejecutivo que ellos no se oponen de forma taxativa a reformar la ley de Extranjer\u00eda por la situaci\u00f3n de extraordinaria gravedad que sufre Canarias, pero su apoyo est\u00e1 condicionado a una serie de requisitos que el Gobierno no ha entrado a valorar. Adem\u00e1s de dotar de financiaci\u00f3n a los territorios, el PP exige endurecer la pol\u00edtica migratoria de Espa\u00f1a y reforzar los controles en la frontera sur para impedir los flujos de inmigrantes irregulares. Esta posici\u00f3n de m\u00e1ximos hizo naufragar todas las conversaciones que mantuvo el Gobierno con el PP para intentar desatascar la modificaci\u00f3n legal.\nSeg\u00fan el planteamiento de Junts, Catalu\u00f1a y Euskadi ser\u00edan las regiones que menos inmigrantes acoger\u00edan con el nuevo reparto, una circuntancia que el PP vincula a la necesidad del Gobierno de atar el respaldo de las fuerzas nacionalistas en detrimento de las regiones gobernadas por el Partido Popular. \"El Gobierno que ya troce\u00f3 la gesti\u00f3n de fronteras y el control de la inmigraci\u00f3n para contentar al independentismo catal\u00e1n se abre ahora a mandar inmigrantes con car\u00e1cter discrecional y con criterios pol\u00edticos, con el \u00fanico objetivo de blindar el apoyo parlamentario a S\u00e1nchez para continuar en la Moncloa\", reflexionan.\nLos mensajes cr\u00edticos se han extentendido por otras baron\u00edas del PP. Isabel D\u00edaz Ayuso ha sido una de las primeras en manifestar un rechazo rotundo al acuerdo en redes sociales, y ya ha advertido que llevar\u00e1 el decreto a los tribunales y a la UE. \"No se puede fomentar la inmigraci\u00f3n irregular masiva\", escrib\u00eda la presidenta de la Comunidad de Madrid en X. \"La pol\u00edtica migratoria de S\u00e1nchez es un lastre para todos: para Espa\u00f1a, para Europa y para los mismos inmigrantes, en manos de mafias. Se usa a los menores como arma pol\u00edtica. Lo pagan ellos y cada ciudad donde son enviados de manera desalmada\", reiter\u00f3.\nOtros dirigentes regionales han optado por la prudencia en lo que respecta al recurso mientras no tengan a mano el decreto aprobado este martes en el Consejo de Ministros. As\u00ed se han pronunciado tanto Juanma Moreno como Alfonso Rueda, que han comparecido juntos en Sevilla tras una reuni\u00f3n bilateral centrada en asuntos educativos. Pero no han escatimado en cr\u00edticas ante la \"en\u00e9sima cesi\u00f3n del Pedro S\u00e1nchez a Carles Puigdemont\", seg\u00fan ha dicho el bar\u00f3n andaluz, que ha lamentado que sea \"un se\u00f1or pr\u00f3fugo de la justicia el que decide a su antojo qu\u00e9 pol\u00edticas tenemos que hacer\".\nMoreno ha dejado claro que Andaluc\u00eda es una \"tierra solidaria\", pero ha rechazado las \"imposiciones\" que llegan por un pacto con Junts per Catalunya mientras el resto \"nos apa\u00f1amos sin financiaci\u00f3n\". Tambi\u00e9n se han manifestado al respecto el presidente de Arag\u00f3n, Jorge Azc\u00f3n; y el de Murcia, Fernando L\u00f3pez Miras. Ambos siguen la estela de sus compa\u00f1eros e inciden en que sus comunidades no pueden \"colaborar\" con el Gobierno ni acoger a m\u00e1s menores migrantes.\nVox, por su parte, tambi\u00e9n se ha posicionado radicalmente en contra del acuerdo migratorio. \"Ni a Bilbao, ni a Barcelona, ni a Valencia... ni a ning\u00fan sitio. A Marruecos con sus padres y con su Rey. Punto\", escrib\u00eda Santiago Abascal en X. El partido ultraconservador ha tendido la mano a los presidentes del PP para exportar el pacto en la Comunidad Valenciana y aprobar presupuestos en regiones como Murcia o Arag\u00f3n, pero la oposici\u00f3n al pacto migratorio y la negativa a acoger m\u00e1s menores es condici\u00f3n sine qua non para garantizar su respaldo a unas cuentas que los barones del PP se han visto obligados a prorrogar."
      },
      "schema:author": "amor-datasets:AnaBelenRamos",
      "schema:category": [
        {
          "@language": "en",
          "@value": "News and Politics"
        },
        {
          "@language": "en",
          "@value": "Politics"
        }
      ],
      "schema:datePublished": {
        "@type": "xsd:str",
        "@value": "Tue, 18 Mar 2025 09:23:00 GMT"
      },
      "schema:headline": {
        "@language": "es",
        "@value": "El PP critica el pacto migratorio y advierte que sus CCAA no acoger\u00e1n menores \"si no hay capacidad\""
      },
      "schema:image": [
        {
          "@type": "xsd:anyURI",
          "@value": "https://images.ecestaticos.com/UbhgJv8-97V1HI9JA8_Ht2yYenU=/0x0:2272x1513/1440x1080/filters:fill(white):format(jpg)/f.elconfidencial.com%2Foriginal%2F8fb%2F744%2F0a5%2F8fb7440a5ca2f589e3ca5cc57914d0b7.jpg"
        },
        {
          "@type": "xsd:anyURI",
          "@value": "https://images.ecestaticos.com/mBdQJXjYHjkny4S-YlssEI5jvGI=/0x0:2272x1515/202x152/filters:fill(white):format(jpg)/f.elconfidencial.com%2Foriginal%2Fd10%2Faab%2F4b0%2Fd10aab4b0dd2f445b4a0d955333a8630.jpg"
        }
      ],
      "schema:publisher": [
        "amor-datasets:Elconfidencialcom"
      ],
      "schema:url": {
        "@type": "xsd:anyURI",
        "@value": "https://www.elconfidencial.com/espana/2025-03-18/el-pp-critica-el-pacto-migratorio-y-advierte-que-sus-ccaa-no-acogeran-menores_4088412/"
      },
      "annotations": {
        "amor:EntityAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26c2-664d-9445-c19527540191",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Valencian Community",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.639681"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5720",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26c2-6d06-a4a8-5a77cc66a230",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Andalusia",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.89929223"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5783",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26c3-6308-b0e6-c4214b1077b9",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Catalonia",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.95948607"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Country",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5705",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26c3-68ff-b43b-31e61d9fbf9d",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Spain",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.88208026"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Country",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q29",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26c4-603f-8770-c0e46d63a776",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Aragon",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9265663"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q4040",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26c4-689c-b55e-7c55d8628c85",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Partido Popular",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.93739265"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/PoliticalParty"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q185088",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26c4-6fe4-9714-05da28c6fb49",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Murcia",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.92913306"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q12225",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26c5-65f5-bb3e-55a79e838793",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Jorge Azc\u00f3n",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9998878"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q64625515",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26c5-6c31-acc2-09a003dce293",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Valencia",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9939348"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q8818",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26c6-64cb-896e-73c2334c0cb1",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Fernando L\u00f3pez Miras",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9997533"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q29168668",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26c6-6e3f-8a5d-7a0c2fffde8f",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Isabel Ayuso",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.98439723"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q50634772",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26c7-6413-a4e5-bb6f4ccc981a",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Community of Madrid",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9991978"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5756",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26c7-6ab1-8b4e-8ed23f5132c6",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Madrid",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.93006384"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/City",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q2807",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26c8-62d8-8a70-a1a60ac51b9b",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Tambi\u00e9n",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.59600395"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.linkedin.com/company/tambienstudio",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26c8-69af-8d4f-22631f898a4f",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Juan Manuel Moreno",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9982627"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q16584928",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26c8-6f4a-8446-f4e1a3f09a6f",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Marruecos",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.56282604"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q6773042",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26c9-675a-8452-c9de051c7817",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "PSOE",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9347212"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/PoliticalParty"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q138198",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26c9-6dca-9418-60d17cd7efbb",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Santiago Abascal",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9993381"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q11703587",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26ca-65c2-a299-8445c3e25ed3",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Junts per Catalunya",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.63815093"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/PoliticalParty"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q97155800",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26ca-6e2a-b763-7b4f54eca8f7",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Vox",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.95494676"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/PoliticalParty"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q15630787",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26ce-6c95-b305-68e56c65d9ce",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Junts per Catalunya",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5830855"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q43228047",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26cf-61e3-a713-3c2b2d2b0986",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Spanish preposition",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7019803"
            },
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q3910834",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26cf-6926-847c-fc161e1f356d",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Daniel Moreno",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.59006524"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q524506",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d0-6153-8c14-e470c0023888",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Basque Autonomous Community",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.86285"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q3995",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d0-6ad3-900d-4f378fc6b96b",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Carles Puigdemont",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.94582146"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q4740163",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d1-60dc-9cab-a0d66ae078d5",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Canary Islands",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5587664"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5813",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d1-67a9-b8e8-232a5fac08c8",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Bilbao",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9035368"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q8692",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d2-61e5-9c95-275b0c7275e0",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Pedro S\u00e1nchez",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99859315"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q6070218",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d2-6879-9a59-cf879a9919d7",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "CEEuropa",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.61384195"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/SportsClub"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q856024",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d3-6024-bb3d-3936d4073ce2",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Barcelona",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9975915"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/City",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1492",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d3-6a13-a8e8-7019be39fc9e",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "son",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6011983"
            },
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q177232",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d4-61bf-bf25-7e8ce29c809c",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "silicon",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.56497794"
            },
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q670",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d4-6944-a7db-3e196e9ceb1f",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Sevilla",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8969064"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/SportsClub"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q10329",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d5-6024-9a54-32bfb72592dd",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "ley de Extranjer\u00eda",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8963928"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Work",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d5-6553-902e-386aa3b5007b",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Alfonso Rueda",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99993646"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d5-6a11-984e-fb3da6f725e5",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Gobierno",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.67299694"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d5-6ee3-9e48-e3fa52fe4856",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "30",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.84802145"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d6-639f-99a8-ddeaad825510",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "G\u00e9nova",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.93126285"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d6-6a77-817d-3ac1bd78023a",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "X.",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6291554"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Place",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d7-606d-b353-afd49fa46f4d",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "700",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.80974585"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d7-64e3-b283-48bfb63a9c8e",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Carlos Maz\u00f3n",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.998828"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d7-6c08-a554-d862943c9a63",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Comunidad Valenciana",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9881863"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d8-6636-8e3b-7b68816b4edf",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "bar\u00f3n andaluz",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.51"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d8-6bd2-b4c1-88dac194415b",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Consejo de Ministros",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99473107"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d9-6362-9807-cf79b34a6e59",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "el de Murcia",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8548451"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d9-6912-a99e-d9601803b8ee",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Junts",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.766027"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d9-6edf-ad85-78a895e5e98d",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "20",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.93306947"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          }
        ],
        "amor:MoralValueAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:moral1f00fc6a-a9e6-659a-a8e2-3cdf92133c5c",
            "@type": "amor:MoralValueAnnotation",
            "amor-mft:hasPolarity": {
              "@id": "mft:Virtue"
            },
            "amor-mft:hasPolarityIntensity": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.59386486"
            },
            "amor:hasMoralValueCategory": "mft:Authority",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5948515"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          }
        ],
        "amor:SentimentAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26c2-6a27-99c4-de60d40cbe5b",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26c2-664d-9445-c19527540191",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Valencian Community",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.639681"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5720",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9158881"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.639681"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26c3-6019-9c50-cce2d2d80c35",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26c2-6d06-a4a8-5a77cc66a230",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Andalusia",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.89929223"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5783",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5411477"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.89929223"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26c3-6684-94ac-b5ca519ff4a8",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26c3-6308-b0e6-c4214b1077b9",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Catalonia",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.95948607"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Country",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5705",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5129106"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.95948607"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26c3-6ca8-89e1-702563cd4086",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26c3-68ff-b43b-31e61d9fbf9d",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Spain",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.88208026"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Country",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q29",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.3214203"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.88208026"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26c4-63da-a6ea-976a783f202d",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26c4-603f-8770-c0e46d63a776",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Aragon",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9265663"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q4040",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5420591"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9265663"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26c4-6bed-b907-58ae30405e72",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26c4-689c-b55e-7c55d8628c85",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Partido Popular",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.93739265"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/PoliticalParty"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q185088",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.96377575"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.93739265"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26c5-6333-9947-a1902064abcd",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26c4-6fe4-9714-05da28c6fb49",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Murcia",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.92913306"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q12225",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7195259"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.92913306"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26c5-68ff-97cc-548a81bf66c5",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26c5-65f5-bb3e-55a79e838793",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Jorge Azc\u00f3n",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9998878"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q64625515",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.83309525"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9998878"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26c6-60c7-ac39-cc95ba6d0e73",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26c5-6c31-acc2-09a003dce293",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Valencia",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9939348"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q8818",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.61333305"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9939348"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26c6-69f8-8332-0fe4909e8fbc",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26c6-64cb-896e-73c2334c0cb1",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Fernando L\u00f3pez Miras",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9997533"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q29168668",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7622071"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9997533"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26c7-615c-a89e-3941ab7bc69b",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26c6-6e3f-8a5d-7a0c2fffde8f",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Isabel Ayuso",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.98439723"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q50634772",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9429651"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.98439723"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26c7-67ae-8ab8-cb4607d0d909",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26c7-6413-a4e5-bb6f4ccc981a",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Community of Madrid",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9991978"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5756",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.86361265"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9991978"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26c7-6ea2-a425-4a43b0455549",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26c7-6ab1-8b4e-8ed23f5132c6",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Madrid",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.93006384"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/City",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q2807",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.93006384"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26c8-662d-9396-70bcbe05978b",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26c8-62d8-8a70-a1a60ac51b9b",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Tambi\u00e9n",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.59600395"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.linkedin.com/company/tambienstudio",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.65147465"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.59600395"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26c8-6c54-ba54-23206b4de10a",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26c8-69af-8d4f-22631f898a4f",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Juan Manuel Moreno",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9982627"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q16584928",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8861947"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9982627"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26c9-622c-b646-24f6b4faaf7d",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26c8-6f4a-8446-f4e1a3f09a6f",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Marruecos",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.56282604"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q6773042",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6715399"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.56282604"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26c9-6b0d-b621-a944d046f4fb",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26c9-675a-8452-c9de051c7817",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "PSOE",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9347212"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/PoliticalParty"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q138198",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9347212"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26ca-6139-9148-6b099f2dd32e",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26c9-6dca-9418-60d17cd7efbb",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Santiago Abascal",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9993381"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q11703587",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9993381"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26ca-6a7d-9abe-446e54f60401",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26ca-65c2-a299-8445c3e25ed3",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Junts per Catalunya",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.63815093"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/PoliticalParty"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q97155800",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.63815093"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26ce-692f-922d-87b847da9af1",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26ca-6e2a-b763-7b4f54eca8f7",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Vox",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.95494676"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/PoliticalParty"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q15630787",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.95494676"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26ce-6f32-97eb-992404e6a92b",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26ce-6c95-b305-68e56c65d9ce",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Junts per Catalunya",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.5830855"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q43228047",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5830855"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26cf-664e-9e78-7c02d0dfa6ab",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26cf-61e3-a713-3c2b2d2b0986",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Spanish preposition",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.7019803"
              },
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q3910834",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7019803"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26cf-6c87-8b5b-04d96c797aea",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26cf-6926-847c-fc161e1f356d",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Daniel Moreno",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.59006524"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q524506",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.59006524"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26d0-6655-b5dc-e2c8f3b7cb7f",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d0-6153-8c14-e470c0023888",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Basque Autonomous Community",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.86285"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q3995",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.86285"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26d0-6dc8-a550-2a0222f0f8da",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d0-6ad3-900d-4f378fc6b96b",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Carles Puigdemont",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.94582146"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q4740163",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.94582146"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26d1-6447-be66-c026a0125fb2",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d1-60dc-9cab-a0d66ae078d5",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Canary Islands",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.5587664"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5813",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5587664"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26d1-6b5b-a836-ce9a7007e030",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d1-67a9-b8e8-232a5fac08c8",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Bilbao",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9035368"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q8692",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9035368"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26d2-652e-9797-3c6dc711303e",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d2-61e5-9c95-275b0c7275e0",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Pedro S\u00e1nchez",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99859315"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q6070218",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99859315"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26d2-6c3d-acc9-54423bc4f2c7",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d2-6879-9a59-cf879a9919d7",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "CEEuropa",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.61384195"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/SportsClub"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q856024",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.61384195"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26d3-6674-a5ec-fba9e8597983",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d3-6024-bb3d-3936d4073ce2",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Barcelona",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9975915"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/City",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1492",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9975915"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26d3-6dca-83d2-417da8e749b5",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d3-6a13-a8e8-7019be39fc9e",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "son",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.6011983"
              },
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q177232",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6011983"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26d4-65e9-b71b-8c139a6b62ea",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d4-61bf-bf25-7e8ce29c809c",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "silicon",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.56497794"
              },
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q670",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.56497794"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26d4-6cac-b03c-06e670cdf1d4",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d4-6944-a7db-3e196e9ceb1f",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Sevilla",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.8969064"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/SportsClub"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q10329",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8969064"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26d5-6298-8657-5ec5fcf675fb",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d5-6024-9a54-32bfb72592dd",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "ley de Extranjer\u00eda",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.8963928"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Work",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8963928"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26d5-6783-884e-0b0b4540a363",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d5-6553-902e-386aa3b5007b",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Alfonso Rueda",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99993646"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99993646"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26d5-6c6b-b576-c37c27665388",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d5-6a11-984e-fb3da6f725e5",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Gobierno",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.67299694"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.67299694"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26d6-60ed-9c43-a35b8abfaa24",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d5-6ee3-9e48-e3fa52fe4856",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "30",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.84802145"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.84802145"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26d6-678c-a520-3b7f7cdd77f6",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d6-639f-99a8-ddeaad825510",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "G\u00e9nova",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.93126285"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.40413594"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.93126285"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26d6-6db6-89b8-56bace825965",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d6-6a77-817d-3ac1bd78023a",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "X.",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.6291554"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6291554"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26d7-624a-aebe-ffeee27db07e",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d7-606d-b353-afd49fa46f4d",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "700",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.80974585"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.80974585"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26d7-6720-909c-2c462d297012",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d7-64e3-b283-48bfb63a9c8e",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Carlos Maz\u00f3n",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.998828"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.83415824"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.998828"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26d7-6fd9-bb21-bb5eb0558b19",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d7-6c08-a554-d862943c9a63",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Comunidad Valenciana",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9881863"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.42130077"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9881863"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26d8-68ed-a44f-9ca43639ab3f",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d8-6636-8e3b-7b68816b4edf",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "bar\u00f3n andaluz",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.51"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.51"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26d8-6eab-9740-d9b1d06d267c",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d8-6bd2-b4c1-88dac194415b",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Consejo de Ministros",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99473107"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99473107"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26d9-65f5-9d78-ff3e909eedfe",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d9-6362-9807-cf79b34a6e59",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "el de Murcia",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.8548451"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8548451"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26d9-6b94-88d8-8904567546b4",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d9-6912-a99e-d9601803b8ee",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Junts",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.766027"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.766027"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26da-6162-872d-04357c63d36b",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26d9-6edf-ad85-78a895e5e98d",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "20",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.93306947"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.93306947"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1"
          }
        ]
      }
    },
    "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a": {
      "@id": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a",
      "@type": "schema:NewsArticle",
      "schema:articleBody": {
        "@language": "es",
        "@value": "El nuevo Reglamento de Extranjer\u00eda publicado en el BOE entrar\u00e1 en vigor el 20 de mayo de 2025 para, seg\u00fan Moncloa, \u201cmejorar la integraci\u00f3n social y laboral de los migrantes\u201d. Sin embargo, su disposici\u00f3n transitoria quinta (DTQ en adelante) podr\u00eda generar todo lo contrario, obstaculizando los tr\u00e1mites de cientos de miles de personas que esperan regularizarse en Espa\u00f1a.\nEl Gobierno busca implementar una decisi\u00f3n tomada por la justicia europea y refrendada por el Tribunal Supremo espa\u00f1ol: el tiempo que un extranjero pase en proceso de asilo no le contar\u00e1 para solicitar la residencia por arraigo. Como iniciar un tr\u00e1mite de asilo se ha convertido en el primer paso para muchos que quieren obtener papeles en este pa\u00eds, y ahora dejar\u00e1 de serlo, la DTQ llega como la supuesta f\u00f3rmula para amortizar el impacto de la medida. Establece que tras una resoluci\u00f3n negativa de asilo, el inmigrante debe permanecer seis meses en situaci\u00f3n irregular para poder solicitar arraigo.\nExtranjeristas en Red, una asociaci\u00f3n que defiende los derechos de las personas extranjeras, cuestiona que acogerse a esta medida parta de una negaci\u00f3n del asilo. \u201cLa DTQ discrimina entre los que tengan o no una resoluci\u00f3n que depende del Gobierno. Se est\u00e1 estableciendo una discriminaci\u00f3n entre personas solo por lo que haga previamente el propio Gobierno con ellas. Tampoco se entiende qu\u00e9 es una situaci\u00f3n irregular porque no se sabe si al obtener una resoluci\u00f3n denegatoria comienza una situaci\u00f3n de irregularidad, o si el haber recurrido esa resoluci\u00f3n vuelve a regularizarte\u201d, explica el abogado y portavoz de la mencionada organizaci\u00f3n, Francisco Solans.\nLos c\u00e1lculos preliminares de Extranjeristas en Red establecen que cerca de 200.000 personas tendr\u00edan que irregularizarse para acogerse a la DTQ. \u201cEso supone abandonar puestos de trabajo, esconderse de la polic\u00eda durante seis meses y abandonar el disfrute de derechos\u201d, explica Solans. \u201cEstudiantes tendr\u00e1n que dejar de estudiar. Hablamos de trabajadores que tendr\u00e1n que decirle a su empresa que los despidan porque entran en situaci\u00f3n irregular. Vamos a tener afectaciones en empresas peque\u00f1as y algunas importantes. Profesionales que han venido y han abierto una cl\u00ednica o un taller, tendr\u00e1n que estar seis meses de forma ilegal, cerrar sus empresas y expulsar a los trabajadores\u201d.\n\u201cYo creo que todav\u00eda se puede evitar el desastre, con que hagan unas instrucciones medianamente aceptables. Vamos a llegar al 20 de mayo, y nadie sabr\u00e1 qu\u00e9 hacer. Ahora mismo tengo a unos solicitantes de asilo en mi despacho y no s\u00e9 qu\u00e9 decirles\u201d, lamenta el abogado.\nEl Confidencial contact\u00f3 a esos inmigrantes que atend\u00eda Solans. Se trata de un matrimonio colombiano que vino con sus dos hijas y las parejas de estas. Todos viven en Valencia y trabajan gracias a la conocida como \u201ctarjeta roja\u201d, un documento que permite laborar mientras se resuelve el caso de asilo. Ahora se plantean renunciar a ese proceso para acumular seis meses en situaci\u00f3n irregular antes del 20 de mayo, pero eso implicar\u00eda perder sus seis contratos, algo que no pueden permitirse.\n\u201cNos tiene preocupados la nueva resoluci\u00f3n, perderemos el trabajo\u201d, explica bajo condici\u00f3n de anonimato el patriarca de la familia. \u201cVamos a perder el tiempo que llevamos cotizando. Con ese decreto pr\u00e1cticamente nos obligan a rechazar el asilo. De momento vamos a asesorarnos bien jur\u00eddicamente, porque no podemos apresurarnos con una decisi\u00f3n que nos puede afectar. Quisiera que por lo menos nos dieran la oportunidad de continuar trabajando. Yo soy operario en una empresa de carpinter\u00eda met\u00e1lica y mi esposa en una de aseos. Mis hijas, aparte de trabajar, est\u00e1n estudiando tambi\u00e9n. Como nosotros hay muchos migrantes que est\u00e1n viniendo a aportar al pa\u00eds. Creo que no es justo que nos frenen los sue\u00f1os y la estabilidad emocional y econ\u00f3mica. Si nos quitan el permiso de trabajo tenemos que aventurarnos nuevamente a ver qui\u00e9n nos da la mano de alguna manera\u201d.\nComo no pueden tener un contrato de trabajo \"tienen que ir a la econom\u00eda informal\"\nDesde la Fundaci\u00f3n porCausa, especializada en el periodismo de temas migratorios, Gonzalo Fanjul se\u00f1ala que \u201cla vida de los migrantes irregulares es un infierno\u201d, porque viven en un estado de \u201cvulnerabilidad constante\u201d. Como no pueden tener un contrato de trabajo \u201ctienen que ir a la econom\u00eda informal, lo que te hace sujeto de explotaci\u00f3n laboral\u201d. Adem\u00e1s, insiste, \u201cno saben en qu\u00e9 momento los van a identificar en el metro y los van a detener\u201d.\n\u201cA lo anterior se suman todos los aspectos emocionales, que en realidad son los que suponen una carga m\u00e1s constante e invisible, y pueden acabar realmente con la moral de una persona. Viven bajando la cabeza y escondi\u00e9ndose hasta que pasa el tiempo suficiente para poder formalizar su arraigo\u201d, precisa Fanjul.\nOtro periodista de porCausa que prefiere no ser identificado, detalla el contexto en que se modifica el Reglamento de Extranjer\u00eda: \u201cNo hay datos oficiales del n\u00famero de personas sin papeles en Espa\u00f1a. Seg\u00fan nuestros estimados, hay entre 500.000 y 600.000 personas sin papeles en este pa\u00eds, de las cuales 125.000 son menores de edad. Ocho de cada 10 inmigrantes irregulares provienen de Am\u00e9rica Latina y la mayor\u00eda son mujeres que adem\u00e1s est\u00e1n en sectores clave, haciendo trabajos que se ir\u00edan a la mierda si ellas no estuvieran en Espa\u00f1a\u201d.\n\"En Valencia hay alrededor de 40.000 personas sin papeles en las zonas afectadas por la DANA\"\nPorCausa obtuvo esos datos tras cotejar las cifras del censo oficial con las del padr\u00f3n, porque estas \u00faltimas s\u00ed incluyen a los inmigrantes irregulares, quienes siguen llegando de forma masiva. En comunidades aut\u00f3nomas como Madrid, uno de cada siete habitantes naci\u00f3 en Latinoam\u00e9rica. \u201cAhora mismo en Valencia hay alrededor de 40.000 personas sin papeles que viven en las zonas afectadas por la DANA, que no existen para el Estado\u201d, subrayan desde porCausa. \u201cNo sabemos cu\u00e1ntos se han afectado o no, ni siquiera sabemos cu\u00e1ntos han muerto. La semana pasada apareci\u00f3 un cad\u00e1ver y cost\u00f3 mucho identificarlo porque estaba en situaci\u00f3n irregular\u201d.\nEl origen del problema\nEl asilo se ha convertido en la v\u00eda principal para que los inmigrantes irregulares se asienten en este pa\u00eds, porque les otorga la posibilidad de trabajar y les permit\u00eda acumular el tiempo necesario para luego optar por la residencia. Como hay tantos iniciando ese tr\u00e1mite, se ha mantenido colapsado el acceso a \u00e9l durante los \u00faltimos a\u00f1os. El cambio en el Reglamento de Extranjer\u00eda busca disuadir a los solicitantes y agilizar la resoluci\u00f3n de los casos, pero el Gobierno espa\u00f1ol tendr\u00e1 que maniobrar para evitar que el remedio sea peor que la enfermedad.\n\u201cEs muy reciente y tenemos que dictar las instrucciones para gestionar esto, porque es complicado ver ahora la situaci\u00f3n de muchas personas solicitantes de asilo\u201d, declara a este diario una jurista del Ministerio de Inclusi\u00f3n, Seguridad Social y Migraciones (MISSM), que prefiere mantener el anonimato. \u201cHemos intentado darle una salida a ciertas personas que se quedaron en condici\u00f3n de irregularidad, pero tenemos que ver c\u00f3mo lo vamos a materializar. Esta norma ha sido casi una pirueta pol\u00edtica que hemos hecho, porque estamos limitados por varias cosas\u201d.\n\"Si a alguien le deniegan el asilo tiene dos opciones. La primera, volver a su pa\u00eds; la segunda, quedarse en situaci\u00f3n de irregularidad\"\nAunque muchos est\u00e1n trabajando y se han asentado, los posibles afectados por el nuevo reglamento no tendr\u00edan que quedarse necesariamente en Espa\u00f1a, seg\u00fan los planes del MISSM: \u201cSi a alguien le deniegan el asilo tiene dos opciones. La primera es volver a su pa\u00eds y la segunda es quedarse en situaci\u00f3n de irregularidad durante seis meses, para a trav\u00e9s del arraigo obtener luego un permiso de residencia\u201d.\nSolans insiste en la responsabilidad de las autoridades ante el actual panorama: \u201cSi el Gobierno hubiera actuado con diligencia ante el n\u00famero de solicitudes, hubiera puesto medios y personal para enfrentarlas. Por ejemplo, en Valencia dan solo 30 citas a la semana por tel\u00e9fono. Es una burla ante la enorme cantidad de solicitudes. La Oficina de Asilo y Refugio, en lugar de ser reforzada, se qued\u00f3 igual. Con lo cual los expedientes de solicitud se han estado alargando durante a\u00f1os desde 2016 o 1017. El colapso de las citas comenz\u00f3 en Valencia en 2018. El sistema tambi\u00e9n colaps\u00f3 en las resoluciones de concesi\u00f3n o denegaci\u00f3n de asilo, un expediente es muy normal que tarde dos, tres, cuatro o m\u00e1s a\u00f1os en resolverse\u201d.\nLos cambios introducidos por el Gobierno son vistos como un parche por algunos colectivos migrantes. \u201cParece que el PSOE no quisiera regularizar a todos y se mantienen entre medias para no quedar mal\u201d, se\u00f1alan desde porCausa. \u201cSi se aprobara la regularizaci\u00f3n masiva, el reglamento de Extranjer\u00eda perder\u00eda sentido y tendr\u00edan que cambiarlo de nuevo\u201d.\n14.000 voluntarios han reunido m\u00e1s de 700.000 firmas para regularizar a los extranjeros\nUna de las organizaciones que m\u00e1s ha abogado por la integraci\u00f3n de los extranjeros en Espa\u00f1a es Regularizaci\u00f3nYa. Impuls\u00f3 una Iniciativa Legislativa Popular (ILP) que exige legalizar a los inmigrantes sin documentaci\u00f3n. 14.000 voluntarios han reunido m\u00e1s de 700.000 firmas y cuentan con el apoyo de m\u00e1s de 900 organizaciones. \u201cLos partidos de izquierda vemos que no est\u00e1n haciendo el suficiente esfuerzo para que esta propuesta de ley salga adelante\u201d, explica la portavoz del proyecto, Silvana Cabrera. \u201cSabemos que la migraci\u00f3n es un tema totalmente utilitarista que no se est\u00e1 tomando desde una perspectiva de derechos\u201d.\n\u201cLo que va a pasar con el asilo derivar\u00e1 en un completo caos\u201d, contin\u00faa Cabrera. \u201cSe vulnerar\u00e1n a\u00fan m\u00e1s los derechos de las personas migrantes. De repente ser\u00e1n invisibles, aunque hayan estado m\u00e1s de dos a\u00f1os, hayan ido al m\u00e9dico, hayan estudiado o est\u00e9n apuntados en clases de valenciano, por ejemplo. Nada de eso va a tener un valor a la hora de regularizar su situaci\u00f3n, que es como el primer paso para poder tener derechos\u201d.\nCabrera reconoce que hay que descongestionar el sistema de solicitudes de asilo, pero insiste en la regularizaci\u00f3n masiva como soluci\u00f3n: \u201cLa \u00faltima se empez\u00f3 a trabajar en 2004 y se realiz\u00f3 en 2005. Habiendo pasado el covid y ahora la DANA, que es una cat\u00e1strofe nunca vivida en territorio espa\u00f1ol, deber\u00edan otorgar derechos a todos. Espa\u00f1a y Europa tienen un problema muy grande. Siguen mirando a la migraci\u00f3n como mano de obra para que vengamos a hacer los trabajos que la gente de aqu\u00ed no quiere hacer. No se maneja el tema con una mirada amplia de derechos. Que un proceso participativo ciudadano como la ILP de regularizaci\u00f3n lleve m\u00e1s de cinco meses paralizado en el Congreso, es una muestra de que el Gobierno no quiere hacer valer los procesos democr\u00e1ticos para otorgar derechos a las personas migrantes que viven ac\u00e1, o incluso que nacen ac\u00e1\u201d."
      },
      "schema:author": "amor-datasets:AlfredoHerreraSanchez",
      "schema:category": [
        {
          "@language": "en",
          "@value": "Crime"
        },
        {
          "@language": "en",
          "@value": "Law"
        },
        {
          "@language": "en",
          "@value": "News and Politics"
        }
      ],
      "schema:datePublished": {
        "@type": "xsd:str",
        "@value": "Fri, 03 Jan 2025 04:00:00 GMT"
      },
      "schema:headline": {
        "@language": "es",
        "@value": "Una \"pirueta pol\u00edtica\" troncha la regularizaci\u00f3n de los solicitantes de asilo: \"Seis meses ilegal o te vuelves a tu pa\u00eds\""
      },
      "schema:image": [
        {
          "@type": "xsd:anyURI",
          "@value": "https://images.ecestaticos.com/W7FJ__ewHvuBCXD21cL4phlRoBo=/0x0:2272x1514/202x152/filters:fill(white):format(jpg)/f.elconfidencial.com%2Foriginal%2Fa52%2Fe10%2F4e7%2Fa52e104e7302e8388c7938a707ac1c81.jpg"
        },
        {
          "@type": "xsd:anyURI",
          "@value": "https://images.ecestaticos.com/wUWFntHIgWYyEovn7l8XsFry4qg=/0x0:2272x1514/1440x1080/filters:fill(white):format(jpg)/f.elconfidencial.com%2Foriginal%2Fe14%2Fcd5%2F988%2Fe14cd598889c45e8ca8e2f33d56911a3.jpg"
        }
      ],
      "schema:publisher": [
        "amor-datasets:ElConfidencial"
      ],
      "schema:url": {
        "@type": "xsd:anyURI",
        "@value": "https://www.elconfidencial.com/espana/2025-01-03/extranjeria-inmigrantes-asilo_4033681/"
      },
      "annotations": {
        "amor:EntityAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26f5-6d0e-971f-18ac6211a8b8",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Spain",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8617493"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Country",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q29",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26f6-66d9-8aa6-b8373d76fd30",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Latinoam\u00e9rica",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.67366785"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Work",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q4798312",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26f6-6f20-89f6-de474b342cde",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Valencia",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.98736006"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q8818",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26f7-67c4-b3d6-4667d61874ab",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Gonzalo Fanjul",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99987984"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.linkedin.com/in/gonzalo-fanjul-495b6310",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26f8-64e8-b5ea-260cd52b9253",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Melendi",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5830503"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q623353",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26f8-6dbb-8bfe-d62dd5749b29",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "porCausa",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.98987293"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.linkedin.com/company/porcausa",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26f9-6371-80b8-2cd9aa5b2171",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Kiruba",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6903346"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q638854",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26f9-6add-ab81-47e02839667f",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Spanish preposition",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6967792"
            },
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q3910834",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26f9-6fe6-91bc-4a9614a646b5",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Madrid",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9323629"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/City",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q2807",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26fa-65f2-9b8c-31f0c91d1098",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Ahora",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.77889746"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.crunchbase.com/organization/ahora",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26fa-6ddf-8eed-7ef7d5b9fd2b",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Estudiantes de La Plata",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7765539"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/SportsClub"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q214940",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26fb-6444-999a-3c6a22c6e78e",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Viven",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5661127"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.crunchbase.com/organization/differential-0b71",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26fb-6cfd-9dd2-b9a6bf74b34b",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "El Confidencial",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.90620106"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/Work"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5821545",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26fc-6628-99dc-8e0207348fad",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "PSOE",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.98521405"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/PoliticalParty"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q138198",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26fc-6ef7-b16d-8d605e727a47",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Spanish",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.61219937"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Language",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1321",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26fd-6af3-825a-82a46421b4d8",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "red",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.76621133"
            },
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q3142",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26fe-60f4-b9bc-99ae14e8e3cb",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Bolet\u00edn Oficial del Estado - BOE",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7059158"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/Work"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q2029273",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26fe-6bd6-894b-1ff290f4a16b",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "sin",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.69111073"
            },
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q60227",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26ff-6196-99ff-17465d938c2d",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "English",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.65167475"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Language",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1860",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26ff-68d7-af06-bac35cdc192c",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "200",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9657728"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2700-6070-8412-f1b0245965b3",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "500",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.57461506"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2700-6799-9e38-e462c831761f",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "2004",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.97359526"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2700-6f06-8f21-2fe8f5b1734f",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "DTQ",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6809953"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2701-6833-92ee-a458b69deac9",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Francisco Solans",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.999897"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2702-610e-988b-90dbf2175f26",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Reglamento de Extranjer\u00eda",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.93683356"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Work",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2702-69f5-a13c-5ac2a158a9dc",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "14",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9850293"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2703-623c-865f-d580f45f8043",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Moncloa",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.884691"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2703-6837-a9d4-960118173d3e",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Gobierno",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7132963"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2704-60dc-b4e8-92cbdcf88c35",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "40",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8942149"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2704-6974-9307-bde9f4648e43",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Iniciativa Legislativa Popular",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9911191"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2705-647f-ab51-c2ad7a4087aa",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "2018",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99405706"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2705-6bd0-a137-451f2edbcfc7",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "20",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.82540625"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2706-648a-9974-9201b1a184f8",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Tribunal Supremo",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.85"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2706-69b7-a750-3763c8cf76f5",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "125",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9814238"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2706-6e8a-8b51-254485852e71",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "900",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8808787"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2707-6338-8694-375cb28ca130",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Ministerio de Inclusi\u00f3n, Seguridad Social y Migraciones",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99870646"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2707-6c74-b60e-a00da7e29b19",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "700",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.97030556"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2708-615e-ad9e-2d290b87a8b5",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "10",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9896124"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2708-65f0-ba17-2e3411241a1e",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "2016",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9120668"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2708-6b49-b537-a1314542a08f",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "2005",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9854429"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2708-6ff5-90a9-926793d9c144",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Silvana Cabrera",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9994351"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          }
        ],
        "amor:MoralValueAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:moral1f00fc6b-c4c6-6fd4-b8e9-a05d3a85eb26",
            "@type": "amor:MoralValueAnnotation",
            "amor-mft:hasPolarity": {
              "@id": "mft:Virtue"
            },
            "amor-mft:hasPolarityIntensity": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9948592"
            },
            "amor:hasMoralValueCategory": "mft:Fairness",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9951776"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          }
        ],
        "amor:SentimentAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26f6-62bd-8b36-918fc2f93721",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26f5-6d0e-971f-18ac6211a8b8",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Spain",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.8617493"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Country",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q29",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.36949593"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8617493"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26f6-6adf-b559-004e2fa6d5aa",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26f6-66d9-8aa6-b8373d76fd30",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Latinoam\u00e9rica",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.67366785"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Work",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q4798312",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.67366785"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26f7-63bd-b2f5-68156ba130b9",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26f6-6f20-89f6-de474b342cde",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Valencia",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.98736006"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q8818",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7286343"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.98736006"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26f8-6027-b71e-9e0d61425924",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26f7-67c4-b3d6-4667d61874ab",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Gonzalo Fanjul",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99987984"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.linkedin.com/in/gonzalo-fanjul-495b6310",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.58976203"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99987984"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26f8-68cc-9e0f-945c270e4f85",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26f8-64e8-b5ea-260cd52b9253",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Melendi",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.5830503"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q623353",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Negative",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "-0.63512146"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5830503"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26f9-60b4-b44a-4ce8735c6b1e",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26f8-6dbb-8bfe-d62dd5749b29",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "porCausa",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.98987293"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.linkedin.com/company/porcausa",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7559309"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.98987293"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26f9-67a6-8b08-e7156b3e5d17",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26f9-6371-80b8-2cd9aa5b2171",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Kiruba",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.6903346"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q638854",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.60385656"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6903346"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26f9-6d5a-b042-a6b21b0bc8a3",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26f9-6add-ab81-47e02839667f",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Spanish preposition",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.6967792"
              },
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q3910834",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6967792"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26fa-6343-bb4b-00bfb7fa9db7",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26f9-6fe6-91bc-4a9614a646b5",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Madrid",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9323629"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/City",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q2807",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9323629"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26fa-686d-ad8c-728a711da0cd",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26fa-65f2-9b8c-31f0c91d1098",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Ahora",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.77889746"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.crunchbase.com/organization/ahora",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5264019"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.77889746"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26fb-60ec-8ad3-65e44cda251f",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26fa-6ddf-8eed-7ef7d5b9fd2b",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Estudiantes de La Plata",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.7765539"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/SportsClub"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q214940",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.17647952"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7765539"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26fb-66e6-9f71-db033628c47f",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26fb-6444-999a-3c6a22c6e78e",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Viven",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.5661127"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.crunchbase.com/organization/differential-0b71",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.59468335"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5661127"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26fc-61ae-9968-c7feedfe0f94",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26fb-6cfd-9dd2-b9a6bf74b34b",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "El Confidencial",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.90620106"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/Work"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5821545",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6954149"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.90620106"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26fc-6af4-bd86-eb307a6e06ae",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26fc-6628-99dc-8e0207348fad",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "PSOE",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.98521405"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/PoliticalParty"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q138198",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.98521405"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26fd-62ab-92a9-cec290e9d0b5",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26fc-6ef7-b16d-8d605e727a47",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Spanish",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.61219937"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Language",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1321",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9276345"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.61219937"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26fd-6e2b-b944-29e58d5b4187",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26fd-6af3-825a-82a46421b4d8",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "red",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.76621133"
              },
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q3142",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5443045"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.76621133"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26fe-655b-8c64-df454f9873a7",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26fe-60f4-b9bc-99ae14e8e3cb",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Bolet\u00edn Oficial del Estado - BOE",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.7059158"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/Work"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q2029273",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7059158"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26fe-6ed0-bbf3-765983aa5b14",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26fe-6bd6-894b-1ff290f4a16b",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "sin",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.69111073"
              },
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q60227",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.69111073"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26ff-65df-8a0e-cd10eddebd0a",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26ff-6196-99ff-17465d938c2d",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "English",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.65167475"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Language",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1860",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.65167475"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-26ff-6af0-974a-75ce7a5e9672",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-26ff-68d7-af06-bac35cdc192c",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "200",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9657728"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9657728"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2700-6383-aff3-92cfab54662e",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2700-6070-8412-f1b0245965b3",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "500",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.57461506"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.57461506"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2700-6b0b-8527-683bbaed6135",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2700-6799-9e38-e462c831761f",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "2004",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.97359526"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.97359526"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2701-62ba-9976-c30d5d607d32",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2700-6f06-8f21-2fe8f5b1734f",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "DTQ",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.6809953"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6809953"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2701-6cf8-aa36-89fbdff0fdab",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2701-6833-92ee-a458b69deac9",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Francisco Solans",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.999897"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.999897"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2702-64b2-9f37-a9f7b979ed6a",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2702-610e-988b-90dbf2175f26",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Reglamento de Extranjer\u00eda",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.93683356"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Work",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.93683356"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2702-6dc4-9352-039b4afcac8d",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2702-69f5-a13c-5ac2a158a9dc",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "14",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9850293"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9850293"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2703-64df-bf8e-8cd9eafd0194",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2703-623c-865f-d580f45f8043",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Moncloa",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.884691"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.884691"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2703-6b79-b910-b2445b30b111",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2703-6837-a9d4-960118173d3e",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Gobierno",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.7132963"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7132963"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2704-64d1-9786-460de2cd62bb",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2704-60dc-b4e8-92cbdcf88c35",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "40",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.8942149"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8942149"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2704-6d73-ab67-6e8a99e177c9",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2704-6974-9307-bde9f4648e43",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Iniciativa Legislativa Popular",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9911191"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9911191"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2705-67aa-bb2b-80ddc0f3db37",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2705-647f-ab51-c2ad7a4087aa",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "2018",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99405706"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99405706"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2705-6fb7-8412-be6e9db83658",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2705-6bd0-a137-451f2edbcfc7",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "20",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.82540625"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.82540625"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2706-670e-a7cc-778e7fc763e9",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2706-648a-9974-9201b1a184f8",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Tribunal Supremo",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.85"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.39707756"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.85"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2706-6bd1-b77b-8e79e7151d45",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2706-69b7-a750-3763c8cf76f5",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "125",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9814238"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9814238"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2707-607e-a396-9c26fdaf5927",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2706-6e8a-8b51-254485852e71",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "900",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.8808787"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8808787"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2707-684e-bcb0-a6098766c538",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2707-6338-8694-375cb28ca130",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Ministerio de Inclusi\u00f3n, Seguridad Social y Migraciones",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99870646"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99870646"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2707-6ea0-863f-8a5a6293fc0b",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2707-6c74-b60e-a00da7e29b19",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "700",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.97030556"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.97030556"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2708-6378-9e4a-efd5a874fd8c",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2708-615e-ad9e-2d290b87a8b5",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "10",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9896124"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9896124"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2708-6894-b714-f978b958431f",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2708-65f0-ba17-2e3411241a1e",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "2016",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9120668"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9120668"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2708-6d49-89eb-78fe149320f8",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2708-6b49-b537-a1314542a08f",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "2005",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9854429"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9854429"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2709-623e-b374-6e84ad8c7325",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2708-6ff5-90a9-926793d9c144",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Silvana Cabrera",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9994351"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6512757"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9994351"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a"
          }
        ]
      }
    },
    "amor-datasets:news_1f00fc5d-270c-600e-88a0-1623c6bd46ae": {
      "@id": "amor-datasets:news_1f00fc5d-270c-600e-88a0-1623c6bd46ae",
      "@type": "schema:NewsArticle",
      "schema:articleBody": {
        "@language": "es",
        "@value": "El ministro del Interior, Fernando Grande-Marlaska, ha manifestado este martes que \u201cEspa\u00f1a tiene claro que los esfuerzos de todos deben centrarse en desarrollar una pol\u00edtica migratoria preventiva, basada en la cooperaci\u00f3n con pa\u00edses de origen y tr\u00e1nsito, con fines preventivos; es prioritario apoyarnos mutuamente y aunar esfuerzos, porque s\u00f3lo as\u00ed ser\u00e1 posible lograr una migraci\u00f3n legal, ordenada y segura\u201d.\nGrande-Marlaska ha inaugurado en Madrid el Congreso Mundial de Seguridad Fronteriza 2025, que hasta el pr\u00f3ximo jueves re\u00fane en la capital a numerosos representantes de agencias internacionales, Polic\u00eda Nacional y Guardia Civil para debatir las pol\u00edticas actuales y futuras, as\u00ed como las tecnolog\u00edas nuevas y en desarrollo aplicables en materia de control y seguridad de las fronteras.\nEl ministro ha recordado que la amplia movilidad transfronteriza existente en la actualidad permite una gran fluidez en las transacciones econ\u00f3micas y comerciales, pero al mismo tiempo facilita la actuaci\u00f3n de organizaciones dedicadas al narcotr\u00e1fico, el tr\u00e1fico de armas, la trata de seres humanos o el desplazamiento de personas para cometer, planear o prepararse para la comisi\u00f3n de actos terroristas o retornar tras haber participado en conflictos armados.\nFrente a esos desaf\u00edos, Espa\u00f1a considera que \u201cpoder contar con la cooperaci\u00f3n internacional, las tecnolog\u00edas m\u00e1s innovadoras y una asignaci\u00f3n estrat\u00e9gica de los recursos nos ayuda a gestionar nuestras fronteras de manera eficaz, a luchar contra el terrorismo y el crimen organizado, al tiempo que abordamos el fen\u00f3meno de la migraci\u00f3n irregular\u201d, ha se\u00f1alado Grande-Marlaska.\nEn este punto, el ministro ha a\u00f1adido que \u201cen 2024 recibimos casi 64.000 llegadas irregulares, la gran mayor\u00eda por v\u00eda mar\u00edtima, por lo que conviene puntualizar que esas entradas no son consecuencia de un deficiente control de fronteras sino de la aplicaci\u00f3n del Derecho Internacional del Mar\u201d.\n\u201cPara hacer frente a este desaf\u00edo hemos contado con la cooperaci\u00f3n de nuestros socios africanos en el Mediterr\u00e1neo y la fachada atl\u00e1ntica; sin este esfuerzo conjunto, las cifras habr\u00edan sido significativamente mayores\u201d, ha a\u00f1adido Grande-Marlaska, que ha insistido en que Espa\u00f1a propugna la gesti\u00f3n de la migraci\u00f3n irregular \u201ccon un enfoque integral y equilibrado que combina prevenci\u00f3n en origen, control, disuasi\u00f3n y cooperaci\u00f3n internacional\u201d.\nDespliegue de Frontex\nAntes de inaugurar el Congreso Mundial de Seguridad Fronteriza 2025, Grande-Marlaska ha mantenido un encuentro con el director ejecutivo de la Agencia Europea de la Guardia de Fronteras y Costas (Frontex), Hans Leijtens, con quien ha analizado el proyecto de la Comisi\u00f3n Europea para ampliar la plantilla de esta agencia a los 30.000 agentes.\nEn la reuni\u00f3n, el ministro del Interior ha explicado a Leijtens que el compromiso de Espa\u00f1a con Frontex es fuerte por el valor a\u00f1adido que esta agencia puede aportar a la pol\u00edtica migratoria espa\u00f1ola, cuyas prioridades son la prevenci\u00f3n y la cooperaci\u00f3n operativa con terceros pa\u00edses de origen y tr\u00e1nsito, la lucha contra la delincuencia transfronteriza y la mejora de la gesti\u00f3n de fronteras, tanto en la Uni\u00f3n Europea como en terceros pa\u00edses de origen y tr\u00e1nsito.\nPor ello, Grande-Marlaska ha reiterado al director ejecutivo de Frontex la necesidad de revisar el actual reglamento que regula la actuaci\u00f3n de esta agencia para reforzar sus mecanismos de cooperaci\u00f3n con terceros pa\u00edses de origen o tr\u00e1nsito de la migraci\u00f3n irregular.\nTras el encuentro, Leijtens tambi\u00e9n ha intervenido en el acto inaugural del congreso, as\u00ed como el jefe central de Operaciones de la Comisar\u00eda General de Extranjer\u00eda y Fronteras de la Polic\u00eda Nacional, comisario principal Alfredo Garc\u00eda, y el jefe del Mando de Fronteras y Polic\u00eda Mar\u00edtima de la Guardia Civil, teniente general Manuel Navarrete."
      },
      "schema:author": "amor-datasets:CanariasAhora",
      "schema:category": [
        {
          "@language": "en",
          "@value": "Business and Finance"
        },
        {
          "@language": "en",
          "@value": "Defense Industry"
        }
      ],
      "schema:datePublished": {
        "@type": "xsd:str",
        "@value": "Tue, 25 Mar 2025 19:21:30 GMT"
      },
      "schema:headline": {
        "@language": "es",
        "@value": "Marlaska defiende la cooperaci\u00f3n con pa\u00edses de origen y tr\u00e1nsito para \u201clograr una migraci\u00f3n legal y segura\u201d"
      },
      "schema:image": [
        {
          "@type": "xsd:anyURI",
          "@value": "https://static.eldiario.es/clip/d260cd1f-211d-41f4-ad39-7c280c17bb03_16-9-discover-aspect-ratio_50p_1114285.webp"
        },
        {
          "@type": "xsd:anyURI",
          "@value": "https://static.eldiario.es/clip/d260cd1f-211d-41f4-ad39-7c280c17bb03_16-9-discover-aspect-ratio_default_1114285.jpg"
        }
      ],
      "schema:publisher": [
        "amor-datasets:CanariasAhora"
      ],
      "schema:url": {
        "@type": "xsd:anyURI",
        "@value": "https://www.eldiario.es/canariasahora/migraciones/marlaska-defiende-cooperacion-paises-origen-transito-lograr-migracion-legal-segura_1_12163708.html"
      },
      "annotations": {
        "amor:EntityAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-270c-6dee-9314-bbf1ab55dd42",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Hans Leijtens",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9998055"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q13653602",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-270c-600e-88a0-1623c6bd46ae"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-270d-6741-abd4-2f48a823f328",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Guardia Civil",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.96468115"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q932821",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-270c-600e-88a0-1623c6bd46ae"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-270d-6e50-a381-7c4dfccadc39",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Fernando Grande-Marlaska",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9997117"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q6746375",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-270c-600e-88a0-1623c6bd46ae"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-270e-6763-a0e1-25844cf1cc45",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Polic\u00eda Nacional",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6890009"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1143194",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-270c-600e-88a0-1623c6bd46ae"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-270e-6e8f-8346-88485201be5c",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Comisi\u00f3n Europea",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9962739"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.crunchbase.com/organization/comisi\u00f3n-europea",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-270c-600e-88a0-1623c6bd46ae"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-270f-63e2-9f60-97dc60d2d9d0",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Madrid",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9810495"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/City",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q2807",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-270c-600e-88a0-1623c6bd46ae"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-270f-69d8-abb7-d193e2f4e17a",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "FRONTEX",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9981401"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q21786841",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-270c-600e-88a0-1623c6bd46ae"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-270f-6ef0-81f3-abb70f391286",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Spain",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8767335"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Country",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q29",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-270c-600e-88a0-1623c6bd46ae"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2710-64ff-b71f-ea938e6d2022",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Antes",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.57050186"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q50037846",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-270c-600e-88a0-1623c6bd46ae"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2710-6ce5-a707-8b264399db38",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Quique Costas",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5714715"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q2435745",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-270c-600e-88a0-1623c6bd46ae"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2711-62f6-9570-38d7c00c3f49",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "general",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6294185"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Award",
              "http://dbpedia.org/ontology/Profession"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q83460",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-270c-600e-88a0-1623c6bd46ae"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2711-6a97-979b-1e81298ef7a6",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "capital city",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.63228333"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/City",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-270c-600e-88a0-1623c6bd46ae"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2712-671e-88fb-16248b08aa2d",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "fine",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.75274307"
            },
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1243001",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-270c-600e-88a0-1623c6bd46ae"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2713-60c1-a8f1-b17b92ea5bb8",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "law",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5864251"
            },
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q7748",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-270c-600e-88a0-1623c6bd46ae"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2713-6691-878b-01e938fbdf3d",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "2024",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.96014714"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-270c-600e-88a0-1623c6bd46ae"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2713-6d4c-894d-42e7c3566928",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "30",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9949313"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-270c-600e-88a0-1623c6bd46ae"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2714-6415-bfd3-b1a7efd2b2f9",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Manuel Navarrete",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99978536"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-270c-600e-88a0-1623c6bd46ae"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2715-6103-b6d4-70bd2a1ad557",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Congreso Mundial de Seguridad Fronteriza",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9988261"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-270c-600e-88a0-1623c6bd46ae"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2715-6bef-bbf9-d7d14a75a953",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "ministro del Interior",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.51"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-270c-600e-88a0-1623c6bd46ae"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2716-63bd-95ce-169581214269",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "jefe central de Operaciones de la Comisar\u00eda General de Extranjer\u00eda y Fronteras de la Polic\u00eda Nacional",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9987966"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-270c-600e-88a0-1623c6bd46ae"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2716-6b7a-9f03-a97630bf03fb",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Alfredo Garc\u00eda",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9996412"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-270c-600e-88a0-1623c6bd46ae"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2717-63a4-bfa3-fb087023f6ca",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "64",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8558303"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-270c-600e-88a0-1623c6bd46ae"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2717-6926-9641-21c9d3fbfda6",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "jefe del Mando de Fronteras y Polic\u00eda Mar\u00edtima de la Guardia Civil",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9996094"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-270c-600e-88a0-1623c6bd46ae"
          }
        ],
        "amor:MoralValueAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:moral1f00fc6c-1d45-6e80-ac98-275b360b7d46",
            "@type": "amor:MoralValueAnnotation",
            "amor-mft:hasPolarity": {
              "@id": "mft:Virtue"
            },
            "amor-mft:hasPolarityIntensity": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6784075"
            },
            "amor:hasMoralValueCategory": "mft:Care",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6811473"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-270c-600e-88a0-1623c6bd46ae"
          }
        ],
        "amor:SentimentAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-270d-6328-866c-d5c1a93eb755",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-270c-6dee-9314-bbf1ab55dd42",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Hans Leijtens",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9998055"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q13653602",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-270c-600e-88a0-1623c6bd46ae"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.73017657"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9998055"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-270c-600e-88a0-1623c6bd46ae"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-270d-6aa1-9845-76a899e92c91",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-270d-6741-abd4-2f48a823f328",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Guardia Civil",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.96468115"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q932821",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-270c-600e-88a0-1623c6bd46ae"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.74572086"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.96468115"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-270c-600e-88a0-1623c6bd46ae"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-270e-6145-9bac-ee687c18deb1",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-270d-6e50-a381-7c4dfccadc39",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Fernando Grande-Marlaska",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9997117"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q6746375",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-270c-600e-88a0-1623c6bd46ae"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9723725"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9997117"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-270c-600e-88a0-1623c6bd46ae"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-270e-6abe-81d5-66edee8b4c13",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-270e-6763-a0e1-25844cf1cc45",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Polic\u00eda Nacional",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.6890009"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1143194",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-270c-600e-88a0-1623c6bd46ae"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6890009"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-270c-600e-88a0-1623c6bd46ae"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-270f-6156-bef0-11a54192a8a3",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-270e-6e8f-8346-88485201be5c",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Comisi\u00f3n Europea",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9962739"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.crunchbase.com/organization/comisi\u00f3n-europea",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-270c-600e-88a0-1623c6bd46ae"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9962739"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-270c-600e-88a0-1623c6bd46ae"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-270f-673e-92d3-22f5c50360ee",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-270f-63e2-9f60-97dc60d2d9d0",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Madrid",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9810495"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/City",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q2807",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-270c-600e-88a0-1623c6bd46ae"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9810495"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-270c-600e-88a0-1623c6bd46ae"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-270f-6c58-a96f-420c05765e10",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-270f-69d8-abb7-d193e2f4e17a",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "FRONTEX",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9981401"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q21786841",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-270c-600e-88a0-1623c6bd46ae"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.86149806"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9981401"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-270c-600e-88a0-1623c6bd46ae"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2710-6238-9f4c-787b2d5fb87a",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-270f-6ef0-81f3-abb70f391286",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Spain",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.8767335"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Country",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q29",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-270c-600e-88a0-1623c6bd46ae"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.3772287"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8767335"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-270c-600e-88a0-1623c6bd46ae"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2710-6816-bd15-4737b2bc9cf8",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2710-64ff-b71f-ea938e6d2022",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Antes",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.57050186"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q50037846",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-270c-600e-88a0-1623c6bd46ae"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8492263"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.57050186"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-270c-600e-88a0-1623c6bd46ae"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2710-6fad-a638-d9ad7f505805",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2710-6ce5-a707-8b264399db38",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Quique Costas",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.5714715"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q2435745",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-270c-600e-88a0-1623c6bd46ae"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.624398"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5714715"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-270c-600e-88a0-1623c6bd46ae"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2711-66e7-bf3d-b70f1ec5fc8e",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2711-62f6-9570-38d7c00c3f49",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "general",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.6294185"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Award",
                "http://dbpedia.org/ontology/Profession"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q83460",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-270c-600e-88a0-1623c6bd46ae"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8912784"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6294185"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-270c-600e-88a0-1623c6bd46ae"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2712-6112-a56c-72a9b1f10346",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2711-6a97-979b-1e81298ef7a6",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "capital city",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.63228333"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/City",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5119",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-270c-600e-88a0-1623c6bd46ae"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5763311"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.63228333"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-270c-600e-88a0-1623c6bd46ae"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2712-6ca2-a65d-2d7d6794eca3",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2712-671e-88fb-16248b08aa2d",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "fine",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.75274307"
              },
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1243001",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-270c-600e-88a0-1623c6bd46ae"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.75274307"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-270c-600e-88a0-1623c6bd46ae"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2713-63dc-979c-33282605e903",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2713-60c1-a8f1-b17b92ea5bb8",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "law",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.5864251"
              },
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q7748",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-270c-600e-88a0-1623c6bd46ae"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.35285535"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5864251"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-270c-600e-88a0-1623c6bd46ae"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2713-6888-ac5c-396601a676d9",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2713-6691-878b-01e938fbdf3d",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "2024",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.96014714"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-270c-600e-88a0-1623c6bd46ae"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.3663388"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.96014714"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-270c-600e-88a0-1623c6bd46ae"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2713-6f7b-9c58-c75926b93624",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2713-6d4c-894d-42e7c3566928",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "30",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9949313"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-270c-600e-88a0-1623c6bd46ae"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9949313"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-270c-600e-88a0-1623c6bd46ae"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2714-6947-a4cf-81ef6a8a01e3",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2714-6415-bfd3-b1a7efd2b2f9",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Manuel Navarrete",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99978536"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-270c-600e-88a0-1623c6bd46ae"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99978536"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-270c-600e-88a0-1623c6bd46ae"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2715-653c-83ff-e307d7eba4bf",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2715-6103-b6d4-70bd2a1ad557",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Congreso Mundial de Seguridad Fronteriza",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9988261"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-270c-600e-88a0-1623c6bd46ae"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.71985614"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9988261"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-270c-600e-88a0-1623c6bd46ae"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2715-6fa2-9559-22f15987a449",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2715-6bef-bbf9-d7d14a75a953",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "ministro del Interior",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.51"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-270c-600e-88a0-1623c6bd46ae"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.51"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-270c-600e-88a0-1623c6bd46ae"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2716-6830-a12c-ef99315f33c3",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2716-63bd-95ce-169581214269",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "jefe central de Operaciones de la Comisar\u00eda General de Extranjer\u00eda y Fronteras de la Polic\u00eda Nacional",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9987966"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-270c-600e-88a0-1623c6bd46ae"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9987966"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-270c-600e-88a0-1623c6bd46ae"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2716-6f91-8ba8-2a88887b9945",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2716-6b7a-9f03-a97630bf03fb",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Alfredo Garc\u00eda",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9996412"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-270c-600e-88a0-1623c6bd46ae"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.73990077"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9996412"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-270c-600e-88a0-1623c6bd46ae"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2717-6618-a2d9-ffc65f704d77",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2717-63a4-bfa3-fb087023f6ca",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "64",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.8558303"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-270c-600e-88a0-1623c6bd46ae"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8558303"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-270c-600e-88a0-1623c6bd46ae"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5d-2717-6bf4-b90c-3a0749346c8a",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5d-2717-6926-9641-21c9d3fbfda6",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "jefe del Mando de Fronteras y Polic\u00eda Mar\u00edtima de la Guardia Civil",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9996094"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-270c-600e-88a0-1623c6bd46ae"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9996094"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5d-270c-600e-88a0-1623c6bd46ae"
          }
        ]
      }
    },
    "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1": {
      "@id": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1",
      "@type": "schema:NewsArticle",
      "schema:articleBody": {
        "@language": "es",
        "@value": "El Gobierno de Espa\u00f1a aprob\u00f3 hoy dos medidas que parec\u00edan una respuesta al pol\u00e9mico discurso pronunciado ayer por el presidente valenciano, Carlos Maz\u00f3n, en el que asum\u00eda las tesis racistas y negacionistas del cambio clim\u00e1tico de Vox. Por un lado, la creaci\u00f3n de un registro para la huella de carbono, la compensaci\u00f3n y los proyectos de absorci\u00f3n de CO2. Por el otro, el decreto de modificaci\u00f3n de la ley de extranjer\u00eda para articular un mecanismo permanente de reubicaci\u00f3n de los menores migrantes no acompa\u00f1ados que llegan a zonas tensionadas como Canarias o Ceuta.\nLa ministra portavoz, Pilar Alegr\u00eda, fue especialmente dura con la postura del Partido Popular, que no s\u00f3lo no desautoriz\u00f3 a Maz\u00f3n tras su desaforada alocuci\u00f3n sino que, impl\u00edcitamente, acept\u00f3 sus planteamientos. \u00abHan pasado cinco meses desde la tragedia de la dana y en todo este tiempo no hemos escuchado ni una sola explicaci\u00f3n, ni una sola disculpa por parte del presidente Maz\u00f3n. Lejos de ello, vuelve de nuevo a abrazarse con los negacionistas del cambio clim\u00e1tico que tanto ha tenido que ver con esta tragedia\u00bb, explicaba Alegr\u00eda. \u00abPara firmar ese pacto de la verg\u00fcenza s\u00f3lo hay que tener una cosa: muy poca verg\u00fcenza. Y mientras, el se\u00f1or Feij\u00f3o aplaude este pacto y, adem\u00e1s, pide al resto de Comunidades Aut\u00f3nomas que lo repliquen de principio a fin. Desde luego, el pueblo valenciano se merece mucho m\u00e1s que este espect\u00e1culo\u00bb.\nEn cuanto a la reforma de la ley de extranjer\u00eda (que el Gobierno ha pactado con Junts y sin contar con el PP), \u00e9sta se basa en una serie de par\u00e1metros que indicar\u00e1n el n\u00famero de menores no acompa\u00f1ados que deber\u00e1 acoger cada Comunidad Aut\u00f3noma. Estos baremos se refieren a la poblaci\u00f3n, la renta per c\u00e1pita, la tasa de paro o el esfuerzo realizado anteriormente para albergar a estos menores. Las comunidades tienen hasta el 31 de marzo para dar detalles sobre la situaci\u00f3n actual de sus sistemas de acogida. El Gobierno destinar\u00e1 100 millones de euros a la puesta en marcha de este decreto.\nLa reforma es muy parecida a la que el Congreso tumb\u00f3 el pasado mes de julio e implica cambiar el art\u00edculo 35 de la ley org\u00e1nica de extranjer\u00eda para que cualquier comunidad que triplique su capacidad ordinaria de acogida de menores migrantes pueda beneficiarse de la solidaridad de otras regiones.\nS\u00f3lo 24 horas antes, Carlos Maz\u00f3n, abrazado a la ultraderecha para poder aprobar los presupuestos valencianos, dijo que no se iba a admitir a ning\u00fan menor no acompa\u00f1ado en su comunidad. Y no es el \u00fanico presidente auton\u00f3mico que amenaza con declararse en rebeld\u00eda ante la medida. Por ejemplo, Isabel D\u00edaz Ayuso, presidenta de la Comunidad de Madrid, ya ha anunciado que va a recurrir el decreto.\n\u00abDesde el punto de vista humanitario, \u00bfqu\u00e9 razones puede haber para negarse a acoger a menores no acompa\u00f1ados extranjeros?\u00bb, se preguntaba el ministro de Pol\u00edtica Territorial y Memoria Democr\u00e1tica, \u00c1ngel V\u00edctor Torres. A su juicio, estos baremos para la acogida de los menores pondr\u00e1n \u00abnegro sobre blanco\u00bb la verdadera capacidad de las comunidades para recibirlos y su \u00abrespuesta ante una poblaci\u00f3n vulnerable\u00bb.\n\u00abQuiz\u00e1s habr\u00eda que pedirles a estos presidentes [rebeldes] que visiten los centros en los que est\u00e1n hacinados esos chicos y chicas. Igual cambiar\u00edan de opini\u00f3n\u00bb, dijo el ministro apelando a la buena voluntad de los partidos de derechas en Espa\u00f1a.\nTorres exhibi\u00f3 una cifra muy contundente para evidenciar la necesidad de este reparto de esfuerzos entre las regiones: la ley aprobada se refiere a mover a los menores si su n\u00famero triplica la capacidad de acogida de la Comunidad Aut\u00f3noma. \u00abLa capacidad ordinaria de Canarias es de menos de 900 menores. Ahora mismo tiene casi 6.000\u00bb, se\u00f1al\u00f3.\nA su juicio, la negativa del Partido Popular provoca un desequilibrio entre las Comunidades \u00abque est\u00e1n m\u00e1s cerca del continente africano\u00bb y las dem\u00e1s. \u00abEso s\u00ed que es romper el pa\u00eds\u00bb, apostill\u00f3.\nSi te gusta este art\u00edculo, ap\u00f3yanos con una donaci\u00f3n."
      },
      "schema:author": "amor-datasets:LaMarea",
      "schema:category": [
        {
          "@language": "en",
          "@value": "Disasters"
        },
        {
          "@language": "en",
          "@value": "Environment"
        },
        {
          "@language": "en",
          "@value": "News and Politics"
        },
        {
          "@language": "en",
          "@value": "Political Issues"
        },
        {
          "@language": "en",
          "@value": "Politics"
        },
        {
          "@language": "en",
          "@value": "Science"
        }
      ],
      "schema:datePublished": {
        "@type": "xsd:str",
        "@value": "Tue, 18 Mar 2025 14:48:53 GMT"
      },
      "schema:headline": {
        "@language": "es",
        "@value": "El Gobierno aprueba el decreto para la reubicaci\u00f3n de menores migrantes"
      },
      "schema:image": {
        "@type": "xsd:anyURI",
        "@value": "https://www.lamarea.com/wp-content/uploads/2025/03/bskycard-menores-migrantes.jpg"
      },
      "schema:publisher": [
        "amor-datasets:LaMarea"
      ],
      "schema:url": {
        "@type": "xsd:anyURI",
        "@value": "https://www.lamarea.com/2025/03/18/decreto-reubicacion-menores-migrantes/"
      },
      "annotations": {
        "amor:EntityAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-27cb-6cd8-aeaa-9c2ad01afcf7",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Pilar Continente",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9931425"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q20908838",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-27cc-6b2e-9d83-9a3a99c276ba",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Quiz\u00e1s",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7000129"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Album",
              "http://dbpedia.org/ontology/Work"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q926479",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-27cd-69df-95b9-8714846251af",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Memoria",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5736336"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Work",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q6815325",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-27ce-6881-a257-2c5040e631d0",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Isabel Ayuso",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9995906"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q50634772",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-27cf-6511-aa28-9dcae53c5c93",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Partido Popular",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9223449"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/PoliticalParty"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q185088",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-27d3-64e5-a86e-23835ca03547",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Estos",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6671301"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q195526",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-27d4-6108-abcc-138bf35e4157",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "\u00c1ngel V\u00edctor Torres",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.999448"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q14100014",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-27d4-6e87-bc56-07cecee89214",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Samuel Feij\u00f3o",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.71808374"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5642936",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-27d5-6ac1-b208-25abbdf36b53",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Carlos Mazon",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5574241"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q92621937",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-27d6-6920-981d-80b11932a2be",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Junts per Catalunya",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.60094976"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/PoliticalParty"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q97155800",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-27d7-64e5-8bea-ad66c028db2a",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Canary Islands",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5806247"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5813",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-27d7-6fb0-82ef-45927a52fefa",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "MRM Construtora",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5747811"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.crunchbase.com/organization/mrm-incorporadora",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-27d8-6b8f-ad14-6a01de659d11",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Spain",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.861842"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Country",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q29",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-27d9-699d-bad1-ae543c3f2751",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Portugal",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.81588966"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Country",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q45",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-27da-669d-966c-e2c10725012c",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Ceuta",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.96251297"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/City",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5823",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-27db-6132-9f00-77887303bcb6",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Han Chinese people",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.61391544"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/EthnicGroup",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q42740",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-27db-6aa2-afac-b7a684505e25",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Vox",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9566235"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/PoliticalParty"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q15630787",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-27dc-6621-b327-b2d7400dcb7d",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "El Presidente",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6098486"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Album",
              "http://dbpedia.org/ontology/Work"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q3050204",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-27dc-6f8d-8d35-65a3a980f1c2",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "El otro",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6548052"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Film",
              "http://dbpedia.org/ontology/Work"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1192184",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-27dd-6a4d-a912-0105b774d214",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Tesis",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5912215"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Film",
              "http://dbpedia.org/ontology/Work"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1636502",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-27de-6326-b216-598fac5d47a7",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Carlos Maz\u00f3n",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99975413"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-27de-6a85-83b1-0ad7e5e41c89",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "100 EUR",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9967097"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-27df-610f-9f0c-746396ecb15c",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "la Comunidad de Madrid",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9997569"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-27df-67ac-aea1-c90961dbe662",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "6",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.93167037"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-27df-6de2-a631-8c04394d4c4f",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "900",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7681819"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-27e0-6481-b4da-9fd18f1563ac",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "ministro de Pol\u00edtica Territorial y Memoria Democr\u00e1tica",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9973598"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-27e0-6cac-a24a-2155ed818d9b",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "35",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6973441"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-27e1-6472-8d14-e77d4c1cd511",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Gobierno",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7730216"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-27e1-6bd0-9576-8f46f3777281",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "El Gobierno de Espa\u00f1a",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9985556"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-27e2-62eb-b0fc-5d137bfac678",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "se\u00f1al\u00f3",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5620251"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
          }
        ],
        "amor:MoralValueAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:moral1f00fc70-b537-6388-88b9-621a6e509a63",
            "@type": "amor:MoralValueAnnotation",
            "amor-mft:hasPolarity": {
              "@id": "mft:Virtue"
            },
            "amor-mft:hasPolarityIntensity": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8258416"
            },
            "amor:hasMoralValueCategory": "mft:Care",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8273095"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
          }
        ],
        "amor:SentimentAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-27cc-647a-9409-13bd6ecd0926",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-27cb-6cd8-aeaa-9c2ad01afcf7",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Pilar Continente",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9931425"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q20908838",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9007519"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9931425"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-27cd-637d-ae16-34f940980cda",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-27cc-6b2e-9d83-9a3a99c276ba",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Quiz\u00e1s",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.7000129"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Album",
                "http://dbpedia.org/ontology/Work"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q926479",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7000129"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-27cd-6f9b-b916-500a9911ccc4",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-27cd-69df-95b9-8714846251af",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Memoria",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.5736336"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Work",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q6815325",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6852817"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5736336"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-27ce-6e98-9777-d4cf68948f5e",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-27ce-6881-a257-2c5040e631d0",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Isabel Ayuso",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9995906"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q50634772",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9299267"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9995906"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-27d0-6529-97a3-23c58f073bb4",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-27cf-6511-aa28-9dcae53c5c93",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Partido Popular",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9223449"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/PoliticalParty"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q185088",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.83684385"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9223449"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-27d3-6bd2-a7ae-40d09dfa492b",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-27d3-64e5-a86e-23835ca03547",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Estos",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.6671301"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q195526",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.823993"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6671301"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-27d4-68cb-be53-4fb937e9ebc4",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-27d4-6108-abcc-138bf35e4157",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "\u00c1ngel V\u00edctor Torres",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.999448"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q14100014",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8858973"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.999448"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-27d5-64af-9e5f-75d7d933f7ff",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-27d4-6e87-bc56-07cecee89214",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Samuel Feij\u00f3o",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.71808374"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5642936",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.21487454"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.71808374"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-27d6-6233-ac0f-469633f4a357",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-27d5-6ac1-b208-25abbdf36b53",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Carlos Mazon",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.5574241"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q92621937",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Negative",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "-0.37311208"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5574241"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-27d6-6f58-b201-d88fdb227ab2",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-27d6-6920-981d-80b11932a2be",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Junts per Catalunya",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.60094976"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/PoliticalParty"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q97155800",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.77663225"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.60094976"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-27d7-6a65-a01c-154a49536f1a",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-27d7-64e5-8bea-ad66c028db2a",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Canary Islands",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.5806247"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5813",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.50198823"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5806247"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-27d8-663e-ab42-bf0a882aec34",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-27d7-6fb0-82ef-45927a52fefa",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "MRM Construtora",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.5747811"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.crunchbase.com/organization/mrm-incorporadora",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9351038"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5747811"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-27d9-6374-ad53-5362995d9fbe",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-27d8-6b8f-ad14-6a01de659d11",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Spain",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.861842"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Country",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q29",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.861842"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-27da-6112-a6e5-47e3caf1ff5f",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-27d9-699d-bad1-ae543c3f2751",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Portugal",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.81588966"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Country",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q45",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.755973"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.81588966"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-27da-6d3f-96a3-9c105db705ef",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-27da-669d-966c-e2c10725012c",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Ceuta",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.96251297"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/City",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5823",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.96251297"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-27db-6533-bd9a-11b5f7e38cae",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-27db-6132-9f00-77887303bcb6",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Han Chinese people",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.61391544"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/EthnicGroup",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q42740",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.61391544"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-27dc-611a-af73-60a1c5c815b5",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-27db-6aa2-afac-b7a684505e25",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Vox",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9566235"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/PoliticalParty"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q15630787",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9566235"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-27dc-6aa7-b5ff-c9abeaa51bf7",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-27dc-6621-b327-b2d7400dcb7d",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "El Presidente",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.6098486"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Album",
                "http://dbpedia.org/ontology/Work"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q3050204",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6098486"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-27dd-650a-8016-d2e6d496e18c",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-27dc-6f8d-8d35-65a3a980f1c2",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "El otro",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.6548052"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Film",
                "http://dbpedia.org/ontology/Work"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1192184",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6548052"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-27dd-6f34-9d62-85f455dfa53f",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-27dd-6a4d-a912-0105b774d214",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Tesis",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.5912215"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Film",
                "http://dbpedia.org/ontology/Work"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1636502",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5912215"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-27de-6671-92f0-446fa3ca1f1d",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-27de-6326-b216-598fac5d47a7",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Carlos Maz\u00f3n",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99975413"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9143955"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99975413"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-27de-6d59-8cf9-e443285debd0",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-27de-6a85-83b1-0ad7e5e41c89",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "100 EUR",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9967097"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9967097"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-27df-6405-be70-8c11e34b22a1",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-27df-610f-9f0c-746396ecb15c",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "la Comunidad de Madrid",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9997569"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9997569"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-27df-6a3d-825d-5a2b6149c4d1",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-27df-67ac-aea1-c90961dbe662",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "6",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.93167037"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.93167037"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-27e0-608a-958e-6530655bdd8c",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-27df-6de2-a631-8c04394d4c4f",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "900",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.7681819"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7681819"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-27e0-68ec-97ee-cf33d47a46e2",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-27e0-6481-b4da-9fd18f1563ac",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "ministro de Pol\u00edtica Territorial y Memoria Democr\u00e1tica",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9973598"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9973598"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-27e0-6f96-ba80-a20fe4e12d37",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-27e0-6cac-a24a-2155ed818d9b",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "35",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.6973441"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6973441"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-27e1-67e6-957a-1135fdd9153b",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-27e1-6472-8d14-e77d4c1cd511",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Gobierno",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.7730216"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7730216"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-27e1-6ebc-b650-5b2e25d5e526",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-27e1-6bd0-9576-8f46f3777281",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "El Gobierno de Espa\u00f1a",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9985556"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.72902155"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9985556"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-27e2-66af-8881-70e313b7e583",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-27e2-62eb-b0fc-5d137bfac678",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "se\u00f1al\u00f3",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.5620251"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5620251"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1"
          }
        ]
      }
    },
    "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8": {
      "@id": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8",
      "@type": "schema:NewsArticle",
      "schema:articleBody": {
        "@language": "es",
        "@value": "El Gobierno de Pedro S\u00e1nchez afronta durante estos d\u00edas un sudoku de gran dificultad. Cautivo pol\u00edticamente de los siete votos de Junts en el Congreso de los Diputados, que necesita para sacar adelante su agenda pol\u00edtica y legislativa, busca como satisfacer la \u00faltima demanda de los del fugado Carles Puigdemont: el traspaso de la competencia de inmigraci\u00f3n a la Generalidad de Catalu\u00f1a.\nLos independentistas quieren poder controlar las fronteras y expulsar inmigrantes sin contar con el Gobierno central cuando recuperen de nueve el Palau de la Generalidad. Dos cuestiones que les acercan m\u00e1s a la independencia de facto y que ampliar\u00edan a\u00fan m\u00e1s sus diferencias con el resto de regiones espa\u00f1olas. Por si fuera poco, por el camino, ganan tambi\u00e9n el seguir vaciando de competencias en Catalu\u00f1a a la Polic\u00eda Nacional y la Guardia Civil.\nEl Ejecutivo se juega poder aprobar los Presupuestos Generales del Estado de 2025, algo que ni intentaron para 2024. El reto no es f\u00e1cil. En primer lugar, porque el primer escollo que tienen enfrente es, nada m\u00e1s y nada menos, que la Constituci\u00f3n de 1978. De hecho, solo esta l\u00ednea roja har\u00eda que cualquier otro gobierno se echara para atr\u00e1s, pero no parece que el de Pedro S\u00e1nchez vaya a hacerlo.\nEl art\u00edculo 149.1.2 deja claro que el Estado tiene las competencias exclusivas en materia de \"nacionalidad, inmigraci\u00f3n, emigraci\u00f3n, extranjer\u00eda y derecho de asilo\". Aun as\u00ed, el Gobierno busca escudarse en el art\u00edculo 150.2, que dice que \"el Estado podr\u00e1 transferir o delegar en las CCAA, mediante ley org\u00e1nica, facultades correspondientes a materia de titularidad estatal que por su propia naturaleza sean susceptibles de transferencia o delegaci\u00f3n\".\nRelacionado\nEl Gobierno quiere delegar el control de las fronteras a los Mossos para alcanzar un pacto con Junts sobre inmigraci\u00f3n\nPablo Planas: La inmigraci\u00f3n y los separatistas catalanes\nEl gran problema de esta v\u00eda gubernamental es que el Tribunal Constitucional (TC) ha hecho una interpretaci\u00f3n muy restrictiva del mismo siempre que ha tenido que dar su parecer ante un recurso de inconstitucionalidad, estableciendo que no pueden transferirse competencias estatales exclusivas cuando estas afectan a la soberan\u00eda y a la unidad del Estado, como es el caso de la inmigraci\u00f3n.\nUn informe jur\u00eddico elaborado por el Sindicato Unificado de Polic\u00eda (SUP), al que ha tenido acceso Libertad Digital, recuerda que esta visi\u00f3n restrictiva se ha planteado hasta ahora en cuatro sentencias emitidas por el TC en la \u00faltima d\u00e9cada y media. Lo ha hecho, por ejemplo, en dos sentencias contra la reforma del Estatuto de Autonom\u00eda de Catalu\u00f1a, tanto la planteada por el PP (sentencia TC 31/2010) como por el Defensor del Pueblo (sentencia TC 137/2010).\nTambi\u00e9n en un recurso de la Generalidad de Catalu\u00f1a contra una resoluci\u00f3n de la Direcci\u00f3n General de Inmigraci\u00f3n del Gobierno central por invasi\u00f3n de competencias auton\u00f3micas (sentencia TC 154/2013) y en un recurso del Defensor del Pueblo contra la Ley de Catalu\u00f1a 10/2010 de acogida de inmigrantes, sobre derechos ling\u00fc\u00edsticos y competencias de inmigraci\u00f3n (sentencia TC 87/2017).\nNo s\u00f3lo ir\u00eda en contra de lo dicho por el tribunal espa\u00f1ol, sino tambi\u00e9n de lo que ya ha puesto de manifiesto el Tribunal de Justicia de la Uni\u00f3n Europea (TSJUE), exactamente, en la que se conoce como caso Celaj (sentencia C-290/14) en el que se afirma que la fragmentaci\u00f3n de la aplicaci\u00f3n de la normativa de inmigraci\u00f3n dentro de un Estado miembro puede comprometer la coherencia del derecho comunitario y generar inseguridad jur\u00eddica.\nEl informe jur\u00eddico del SUP recuerda que la Directiva 2008/115/CE (Directiva de Retorno) impone reglas comunes de expulsi\u00f3n que \"deben aplicarse de manera uniforme, algo que se ver\u00eda afectado si Catalu\u00f1a tuviera un r\u00e9gimen diferenciado de inmigraci\u00f3n\" y, por tanto, el traspaso de esta competencia \"podr\u00eda derivar en procedimientos de infracci\u00f3n contra Espa\u00f1a por incumplimiento del derecho comunitario, al no garantizar la unidad de aplicaci\u00f3n de las normas en todo su territorio\".\nTemas\nCuerpo Nacional de Polic\u00eda\nInmigraci\u00f3n ilegal\nJunts per Catalunya\nTribunal de Justicia de la UE"
      },
      "schema:category": {
        "@language": "en",
        "@value": "News and Politics"
      },
      "schema:datePublished": {
        "@type": "xsd:str",
        "@value": "Mon, 10 Feb 2025 15:14:00 GMT"
      },
      "schema:headline": {
        "@language": "es",
        "@value": "Los obst\u00e1culos del Gobierno para dar inmigraci\u00f3n a Catalu\u00f1a: la Constituci\u00f3n, cinco sentencias y una directiva de la UE"
      },
      "schema:image": {
        "@type": "xsd:anyURI",
        "@value": "https://s.libertaddigital.com/images/trans.png"
      },
      "schema:publisher": [
        "amor-datasets:LibertadDigital"
      ],
      "schema:url": {
        "@type": "xsd:anyURI",
        "@value": "https://www.libertaddigital.com/espana/2025-02-10/los-obstaculos-del-gobierno-para-dar-inmigracion-a-cataluna-la-constitucion-cinco-sentencias-y-una-directiva-de-la-ue-7218051/"
      },
      "annotations": {
        "amor:EntityAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2973-6900-a848-bbe846853a65",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Catalonia",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7923032"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Country",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5705",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2974-6234-9b16-63de7285c757",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Polic\u00eda Nacional",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8686053"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1143194",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2974-67b5-975d-bf98a2796635",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Pablo Planas",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.89580506"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.linkedin.com/in/pablo-planas-270b7941",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2974-6d34-b676-e9e396a4f3b2",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Presupuestos.com",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.765599"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.crunchbase.com/organization/presupuestos-com",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2975-64e2-9ebd-98702fd10d64",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Carles Puigdemont",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.98127663"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q4740163",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2975-6ab7-83d4-32ccb2bc4782",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Guardia Civil",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.97281384"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q932821",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2976-6017-801c-debb3f0c588e",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Junts per Catalunya",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6219988"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/PoliticalParty"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q97155800",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2976-65ad-9a9c-6b8f1625c223",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Congreso de los Diputados",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9937617"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q539149",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2976-6afe-b938-63c125ab148c",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Pedro S\u00e1nchez",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99694437"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q6070218",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2977-6052-b84d-24df9ca9b3b4",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Directiva",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.83409804"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.linkedin.com/company/directiva-marketing-consultancy",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2977-6579-b742-0da83bd1eaad",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Libertad Digital",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9881535"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/Work"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q3101925",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2977-6d7d-be22-8b11359a3be4",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Generalitat de Catalunya",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.74429464"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q8022",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2978-675b-87c4-cf3efc2fdda8",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Tambi\u00e9n",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.61168015"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.linkedin.com/company/tambienstudio",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2978-6fca-aa06-2cfa1fccba84",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Retorno",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5587561"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Building",
              "http://dbpedia.org/ontology/Hospital",
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q105078985",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2979-6af3-8d84-746f65b0aebf",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Mossos d'Esquadra",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7896748"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1424346",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-297a-667a-b5bc-37c14cb72574",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Tribunal",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5523601"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Building",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/Station"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q2479844",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-297a-6f76-b9bc-d72cb8dc014e",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Spain",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9189718"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Country",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q29",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-297b-69d2-80d1-57433da202aa",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Palau",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6344618"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Country",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q695",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-297c-62b8-988d-15331c177bd4",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Common Era",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.766335"
            },
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q208141",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-297c-6a46-8dde-89099b6f2ce4",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Palau de la Generalidad",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9061203"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-297d-61d6-a9df-13f46371a453",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "el traspaso de la competencia de inmigraci\u00f3n",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.83675176"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Work",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-297d-6900-8a31-29384cb6d8af",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Tribunal Constitucional",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.85"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-297e-6133-bd71-5a3a99d40de8",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Tribunal de Justicia de la UE",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9991278"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-297e-68d9-a241-31c1d60c8793",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Inmigraci\u00f3n",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7082729"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Place",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-297f-6293-9c94-ba9a367daf0a",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "87",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6710654"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-297f-69bc-a5eb-4c08eebbd60b",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Temas",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5482159"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2980-624d-846b-79f3b5974260",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Tribunal Constitucional",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.85"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2980-6780-9456-d6069b839d8d",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "2,025",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7894844"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2980-6e17-ac6f-f1bfa1ff082d",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Tribunal Constitucional",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.85"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2981-66aa-bc10-756e2917df10",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "la Guardia Civil",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9949287"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2982-61e7-ac91-08ef9e41c34c",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "31",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.65817374"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2982-68f7-b87f-bce6ed6f4b5a",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "2017",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.78228927"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2982-6fb9-b1de-c81715cf9bc2",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Tribunal Constitucional",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.85"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2983-6774-bc4f-6107e447af58",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Tribunal de Justicia de la Uni\u00f3n Europea",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99797875"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2984-6456-9682-390a959b3c91",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Catalunya",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.51"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2984-6c2b-8ee1-b936e6c7176f",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Gobierno",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8777203"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2985-66e1-8f7d-246a289a99df",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Cuerpo Nacional de Polic\u00eda",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.98726535"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2985-6eef-9a4a-02f32e735b78",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Tribunal Constitucional",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.85"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2986-64a0-a06e-3246d4570c4e",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Tribunal Constitucional",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99384695"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2986-6dfe-af0b-1c7858c284a8",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "2010",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.89609575"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2987-6431-896c-ad9b62e308fa",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Tribunal Constitucional",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.85"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2987-6903-97c1-a281afb9e4b4",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Sindicato Unificado de Polic\u00eda",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99978906"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
          }
        ],
        "amor:MoralValueAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:moral1f00fc74-3178-6430-ab9c-3545bd5081ec",
            "@type": "amor:MoralValueAnnotation",
            "amor-mft:hasPolarity": {
              "@id": "mft:Virtue"
            },
            "amor-mft:hasPolarityIntensity": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9800745"
            },
            "amor:hasMoralValueCategory": "mft:Authority",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.98139656"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
          }
        ],
        "amor:SentimentAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2973-6f2f-8fcd-13388d33f615",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2973-6900-a848-bbe846853a65",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Catalonia",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.7923032"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Country",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5705",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.35542178"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7923032"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2974-64ff-ab93-c8379786958f",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2974-6234-9b16-63de7285c757",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Polic\u00eda Nacional",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.8686053"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1143194",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8686053"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2974-6a80-982a-c1483459058e",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2974-67b5-975d-bf98a2796635",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Pablo Planas",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.89580506"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.linkedin.com/in/pablo-planas-270b7941",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.89580506"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2975-622d-9adc-f01814f6bb10",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2974-6d34-b676-e9e396a4f3b2",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Presupuestos.com",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.765599"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.crunchbase.com/organization/presupuestos-com",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.41166016"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.765599"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2975-6799-be30-fb64af256570",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2975-64e2-9ebd-98702fd10d64",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Carles Puigdemont",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.98127663"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q4740163",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.57662106"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.98127663"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2975-6d97-a238-40aee0269c9b",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2975-6ab7-83d4-32ccb2bc4782",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Guardia Civil",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.97281384"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q932821",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.97281384"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2976-630b-8ab5-50b75a601987",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2976-6017-801c-debb3f0c588e",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Junts per Catalunya",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.6219988"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/PoliticalParty"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q97155800",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.87392455"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6219988"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2976-683c-9be4-d8dd69930b38",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2976-65ad-9a9c-6b8f1625c223",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Congreso de los Diputados",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9937617"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q539149",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.46288535"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9937617"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2976-6da0-be2f-5d970536ab8f",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2976-6afe-b938-63c125ab148c",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Pedro S\u00e1nchez",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99694437"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q6070218",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.61049485"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99694437"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2977-62d5-9e02-c3ec8692f0b3",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2977-6052-b84d-24df9ca9b3b4",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Directiva",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.83409804"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.linkedin.com/company/directiva-marketing-consultancy",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.860591"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.83409804"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2977-6969-8b9e-b9c14504166d",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2977-6579-b742-0da83bd1eaad",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Libertad Digital",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9881535"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/Work"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q3101925",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9881535"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2978-6347-8a84-c741d6ef1254",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2977-6d7d-be22-8b11359a3be4",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Generalitat de Catalunya",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.74429464"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q8022",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.74429464"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2978-6b8a-baff-d1eeefedad34",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2978-675b-87c4-cf3efc2fdda8",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Tambi\u00e9n",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.61168015"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.linkedin.com/company/tambienstudio",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.61168015"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2979-66b4-89e2-0ab1dc39fd32",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2978-6fca-aa06-2cfa1fccba84",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Retorno",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.5587561"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Building",
                "http://dbpedia.org/ontology/Hospital",
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q105078985",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5587561"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-297a-6258-a765-16fc1897938c",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2979-6af3-8d84-746f65b0aebf",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Mossos d'Esquadra",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.7896748"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1424346",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7896748"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-297a-6b77-a5b1-bd9ce1013ecc",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-297a-667a-b5bc-37c14cb72574",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Tribunal",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.5523601"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Building",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/Station"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q2479844",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5523601"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-297b-657a-9eac-097fae4a1539",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-297a-6f76-b9bc-d72cb8dc014e",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Spain",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9189718"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Country",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q29",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9189718"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-297b-6e96-8abb-71dfd4dbdf90",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-297b-69d2-80d1-57433da202aa",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Palau",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.6344618"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Country",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q695",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6344618"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-297c-6646-91f1-85093c971c0a",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-297c-62b8-988d-15331c177bd4",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Common Era",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.766335"
              },
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q208141",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.766335"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-297c-6e7b-9ec1-8023fdbf45f4",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-297c-6a46-8dde-89099b6f2ce4",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Palau de la Generalidad",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9061203"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9061203"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-297d-64f0-bae5-abd2e6c0cb0c",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-297d-61d6-a9df-13f46371a453",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "el traspaso de la competencia de inmigraci\u00f3n",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.83675176"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Work",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.83675176"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-297d-6ccb-b1dc-59a7cdaec29c",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-297d-6900-8a31-29384cb6d8af",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Tribunal Constitucional",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.85"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.85"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-297e-64c8-b25c-b2f4993db2b9",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-297e-6133-bd71-5a3a99d40de8",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Tribunal de Justicia de la UE",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9991278"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9991278"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-297e-6c08-8cbd-26d8f4557504",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-297e-68d9-a241-31c1d60c8793",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Inmigraci\u00f3n",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.7082729"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7082729"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-297f-65ae-92b8-9f69367d42f7",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-297f-6293-9c94-ba9a367daf0a",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "87",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.6710654"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6710654"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-297f-6e74-a0bf-1ccc9ec7f67e",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-297f-69bc-a5eb-4c08eebbd60b",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Temas",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.5482159"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5482159"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2980-64ce-8dd7-9fc3cbcb8f45",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2980-624d-846b-79f3b5974260",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Tribunal Constitucional",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.85"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.85"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2980-6a6b-ba23-4f725a0e2d78",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2980-6780-9456-d6069b839d8d",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "2,025",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.7894844"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7894844"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2981-61b9-97e1-3c141081bd02",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2980-6e17-ac6f-f1bfa1ff082d",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Tribunal Constitucional",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.85"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.85"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2981-6b19-b87e-bab7a801d7bb",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2981-66aa-bc10-756e2917df10",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "la Guardia Civil",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9949287"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9949287"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2982-656e-9cd1-d4e1f682d4ca",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2982-61e7-ac91-08ef9e41c34c",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "31",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.65817374"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.65817374"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2982-6b7f-b64b-8a7ddbb2d13a",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2982-68f7-b87f-bce6ed6f4b5a",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "2017",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.78228927"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.78228927"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2983-6339-9cb7-04f802ec3f90",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2982-6fb9-b1de-c81715cf9bc2",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Tribunal Constitucional",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.85"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.85"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2983-6d81-9ff4-30da2127fb7f",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2983-6774-bc4f-6107e447af58",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Tribunal de Justicia de la Uni\u00f3n Europea",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99797875"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99797875"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2984-67bd-8846-a8d3838ef590",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2984-6456-9682-390a959b3c91",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Catalunya",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.51"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.55511326"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.51"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2985-62c3-aabf-cce080c51c03",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2984-6c2b-8ee1-b936e6c7176f",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Gobierno",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.8777203"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8777203"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2985-6b0a-8381-2af1f8865285",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2985-66e1-8f7d-246a289a99df",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Cuerpo Nacional de Polic\u00eda",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.98726535"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6441414"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.98726535"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2986-6159-8c53-b6b59e43f4da",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2985-6eef-9a4a-02f32e735b78",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Tribunal Constitucional",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.85"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.85"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2986-6808-8f8e-8b37bbc38bd8",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2986-64a0-a06e-3246d4570c4e",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Tribunal Constitucional",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99384695"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99384695"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2987-6156-9174-97432435707d",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2986-6dfe-af0b-1c7858c284a8",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "2010",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.89609575"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.89609575"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2987-6681-a343-942d5551961b",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2987-6431-896c-ad9b62e308fa",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Tribunal Constitucional",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.85"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.85"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fc5e-2987-6b2f-885e-1fa7dd3a347e",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fc5e-2987-6903-97c1-a281afb9e4b4",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Sindicato Unificado de Polic\u00eda",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99978906"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99978906"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
          }
        ]
      }
    }
  },
  "amor-exp:hasNews": [
    "amor-datasets:news_1f00fc5d-25e1-6383-9bdc-0d93a467ece3",
    "amor-datasets:news_1f00fc5d-26a1-6b07-9667-b0a8180a36bc",
    "amor-datasets:news_1f00fc5d-26c1-66e8-9c95-5cfe2ab04df1",
    "amor-datasets:news_1f00fc5d-26f4-6b04-a4de-343d7daadd4a",
    "amor-datasets:news_1f00fc5d-270c-600e-88a0-1623c6bd46ae",
    "amor-datasets:news_1f00fc5e-27c9-6c3b-a14b-2fa52d7833a1",
    "amor-datasets:news_1f00fc5e-2972-6b42-a813-cdfe36311cd8"
  ],
  "@context": "http://www.gsi.upm.es/ontologies/amor/experiments/context.jsonld"
}
