{
  "@id": "amor-datasets:dataset_1f00fc08-a09d-6525-bf72-33c7339fbdb6",
  "@type": "amor-exp:NewsDataset",
  "schema:hasPart": {
    "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4": {
      "@id": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4",
      "@type": "schema:NewsArticle",
      "schema:articleBody": {
        "@language": "es",
        "@value": "La ministra Elma Saiz, acompa\u00f1ada de la secretaria de Estado de Migraciones, Pilar Cancela, ha informado a los consejeros de las comunidades aut\u00f3nomas y a la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias de la situaci\u00f3n migratoria actual.\nTambi\u00e9n han abordado la implementaci\u00f3n del Pacto Europeo de Migraci\u00f3n y Asilo y la pr\u00f3xima puesta en marcha del renovado Reglamento de Extranjer\u00eda, en vigor a partir del 20 de mayo.\nSaiz tambi\u00e9n ha informado sobre la situaci\u00f3n del Plan de Integraci\u00f3n y Convivencia Intercultural y sus mecanismos de cogobernanza y financiaci\u00f3n.\nSituaci\u00f3n migratoria\nEn cuanto a la situaci\u00f3n migratoria actual, la ministra Elma Saiz ha asegurado que la llegada de personas a nuestras costas \"se ha reducido un 22% en lo que va de a\u00f1o\", fundamentalmente por la reducci\u00f3n de las llegadas a Canarias.\n\"Uno de los factores clave en la reducci\u00f3n de las llegadas irregulares es la apuesta del Gobierno por una migraci\u00f3n circular, segura y ordenada. En 2024, acogimos a 20.515 trabajadores, fundamentalmente desde Marruecos, Colombia, Honduras y Ecuador\", ha explicado. Para 2025, la previsi\u00f3n es incrementar esta cifra hasta 25.300 personas, con la incorporaci\u00f3n de nuevos pa\u00edses como T\u00fanez y Egipto. \"Esta estrategia no solo refuerza nuestra econom\u00eda, sino que ofrece una alternativa legal y segura a quienes buscan un futuro mejor\", ha asegurado la ministra.\nPor otro lado, seg\u00fan Saiz, la ocupaci\u00f3n de los centros de acogida sigue siendo elevada en buena medida porque el sistema se va a adaptando a las necesidades del momento: \"Se cierran plazas cuando descienden las llegadas para optimizar los recursos disponibles. Como saben, nuestro sistema es integral y flexible\".\nNuevo Reglamento de Extranjer\u00eda\nEl pr\u00f3ximo 20 de mayo entrar\u00e1 en vigor el nuevo Reglamento de Extranjer\u00eda \"una reforma integral que moderniza el marco normativo vigente desde hace 13 a\u00f1os\", ha explicado Elma Saiz. \"Hemos dise\u00f1ado un reglamento que facilita v\u00edas regulares, ordenadas y seguras de acceso y permanencia en Espa\u00f1a, apostando por la integraci\u00f3n y la inclusi\u00f3n en el mercado laboral. Los datos demuestran que la migraci\u00f3n en Espa\u00f1a no es un fen\u00f3meno transitorio, sino un componente estructural de nuestra sociedad\".\nEspa\u00f1a cuenta con m\u00e1s de 7 millones de personas extranjeras con documentaci\u00f3n de residencia en vigor, de las cuales m\u00e1s de 5 millones tienen una situaci\u00f3n administrativa estable y permanente. Adem\u00e1s, cada a\u00f1o, m\u00e1s de 200.000 personas obtienen la nacionalidad espa\u00f1ola por residencia.\nEn cuanto a las principales novedades que incluye el texto, Saiz ha destacado el reforzamiento de la figura del arraigo, que facilita el acceso a la residencia y el empleo a quienes llevan tiempo en Espa\u00f1a. Adem\u00e1s, se clarifican y diferencian los perfiles de las personas que pueden acogerse a la v\u00eda del asilo o del arraigo, garantizando un uso adecuado de cada figura.\nEl texto ampl\u00eda las oportunidades para la reagrupaci\u00f3n familiar, con medidas que benefician a los hijos de ciudadanos espa\u00f1oles y a quienes han obtenido recientemente la nacionalidad y se fortalece la migraci\u00f3n laboral. Se ampl\u00eda el acceso al mercado de trabajo desde el primer momento para la mayor\u00eda de las autorizaciones y reforzando programas como la contrataci\u00f3n en origen para trabajos de temporada. \"Con la entrada en vigor de este nuevo Reglamento que moderniza y agiliza los procesos, facilitamos nuevas v\u00edas regulares de acceso y permanencia en Espa\u00f1a para seguir potenciando la inclusi\u00f3n en el mercado laboral\", ha subrayado la ministra.\nAdem\u00e1s, se avanza en la regulaci\u00f3n de nuevas figuras, como la autorizaci\u00f3n espec\u00edfica para v\u00edctimas de violencia sexual, en cumplimiento de la Ley Org\u00e1nica de Garant\u00eda Integral de la Libertad Sexual.\nPacto Europeo de Migraci\u00f3n y Asilo\nEn cuanto al Pacto Europeo de Migraci\u00f3n y Asilo, Elma Saiz ha reiterado la apuesta de Espa\u00f1a por implementarlo a la mayor brevedad posible con un enfoque humanista, solidario y eficaz. \"La implementaci\u00f3n del Pacto supone desaf\u00edos, pero tambi\u00e9n oportunidades para mejorar nuestro sistema de acogida y protecci\u00f3n\". Espa\u00f1a se ha adelantado a los plazos establecidos y ya ha enviado, el pasado 12 de diciembre, su Plan Nacional de Implementaci\u00f3n. \"La migraci\u00f3n es un fen\u00f3meno global y su gesti\u00f3n eficaz requiere una respuesta coordinada, basada en la solidaridad y en mecanismos que garanticen tanto la seguridad de las fronteras como los derechos de las personas migrantes\", ha dicho Saiz.\nEntre otros aspectos, est\u00e1 prevista la adaptaci\u00f3n del marco normativo y el fortalecimiento del sistema de acogida. Asimismo, se prev\u00e9 dotar de una mayor definici\u00f3n a la gesti\u00f3n de los procedimientos en frontera, para lo que ser\u00e1 necesario definir con precisi\u00f3n las localizaciones donde se tramitar\u00e1n los expedientes y garantizar que se respetan los derechos de las personas afectadas. Asimismo, Espa\u00f1a debe presentar su Plan de Contingencia, con medidas de respuesta ante llegadas excepcionales y garantizar la adecuada atenci\u00f3n a menores solicitantes de protecci\u00f3n internacional.\nPlan de Integraci\u00f3n y Convivencia Intercultural\nLa ministra Elma Saiz ha reiterado a las comunidades aut\u00f3nomas la importancia de sus aportaciones al Plan de Integraci\u00f3n y Convivencia Intercultural en el que est\u00e1 trabajando el ministerio y que est\u00e1 en tr\u00e1mite de consulta p\u00fablica. \"La integraci\u00f3n es una pol\u00edtica transversal que requiere aportaciones desde diferentes perspectivas administrativas, territoriales, sectoriales e incluso, individuales\", ha dicho.\nEl plan establecer\u00e1 un marco de intervenci\u00f3n integral, que no solo incluya la primera acogida, sino que tambi\u00e9n ponga el foco en la autonom\u00eda y plena participaci\u00f3n de las personas migrantes en la sociedad espa\u00f1ola. Para ello, se van a reforzar medidas en \u00e1mbitos clave como el acceso al empleo, la educaci\u00f3n, la vivienda y la participaci\u00f3n c\u00edvica. \"Este plan contar\u00e1 con recursos espec\u00edficos y medidas concretas para fomentar la integraci\u00f3n de las personas extranjeras en nuestra sociedad\", ha precisado Saiz. \"Se concibe como una estrategia transversal de las pol\u00edticas p\u00fablicas que beneficie a toda la ciudadan\u00eda, aunque en ocasiones contemple acciones espec\u00edficas para colectivos concretos, para que nuestro pa\u00eds avance hacia un modelo m\u00e1s inclusivo\"."
      },
      "schema:category": {
        "@language": "en",
        "@value": "News and Politics"
      },
      "schema:datePublished": {
        "@type": "xsd:str",
        "@value": "Mon, 17 Mar 2025 00:00:00 GMT"
      },
      "schema:headline": {
        "@language": "es",
        "@value": "Espa\u00f1a lidera la elaboraci\u00f3n del Plan de Implementaci\u00f3n del Pacto Europeo de Migraci\u00f3n y Asilo"
      },
      "schema:image": {
        "@type": "xsd:anyURI",
        "@value": "https://www.lamoncloa.gob.es/serviciosdeprensa/notasprensa/inclusion/PublishingImages/2025/170325-conferencia-sectorial-inmigracion.jpg?RenditionID=34"
      },
      "schema:publisher": [
        "amor-datasets:Lamoncloagobes"
      ],
      "schema:url": {
        "@type": "xsd:anyURI",
        "@value": "https://www.lamoncloa.gob.es/serviciosdeprensa/notasprensa/inclusion/paginas/2025/170325-conferencia-sectorial-inmigracion.aspx"
      },
      "annotations": {
        "amor:EntityAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1db6-6920-9390-9e22a52d6109",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9255393"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q3394409",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1db7-612f-b29e-48489fe8b368",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Elma Saiz Delgado",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99990773"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q8775044",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1db7-6877-944b-fec762cffd55",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Marruecos",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.96709913"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q6773042",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1db7-6e85-99c5-c66530be01c7",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Mateo T\u00fanez",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8809988"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q3818993",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1db8-6506-bdec-9171d9383063",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Este (S\u00e3o Pedro e S\u00e3o Mamede)",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5534823"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q18475927",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1db8-6af7-b054-88b21c1ffd9a",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Spain",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8094194"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Country",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q29",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1db9-611f-9b7a-7bbdf35585a0",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Canary Islands",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5536653"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5813",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1db9-683c-a204-72b37abe7ab9",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Plan",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6498545"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q943293",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1db9-6df3-9604-c8bf29e3ae84",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Colombia",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99989986"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Country",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q739",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dba-64d6-b050-7cc93751cc84",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Honduras",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.993771"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Country",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q783",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dba-6b29-8bd4-70c17e90d43b",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Hemos",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.59919393"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.crunchbase.com/organization/hemos",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dbb-61ae-8e8f-c91e355883ba",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Ecuador",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9877571"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Country",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q736",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dbb-6822-85fd-103a485c08b8",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Tambi\u00e9n",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6623118"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.linkedin.com/company/tambienstudio",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dbb-6e53-b2ca-9161f4621f18",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "integral",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7522739"
            },
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q80091",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dbc-6397-91df-a15a48f0d97f",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "English",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5816835"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Language",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1860",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dbc-691b-b825-93a1d46d9797",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "13",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6303678"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dbc-6faf-9db1-b009836df2a7",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias de la situaci\u00f3n",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99922836"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dbd-652f-945f-496cce3c46ef",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "2024",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.98197454"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dbd-69d9-8b09-d4227ef28ef3",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Ley Org\u00e1nica de Garant\u00eda Integral de la",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9625611"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dbd-6ff7-97e1-124af3ccb727",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "5",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9436542"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dbe-649b-8f49-8e6b20607bd0",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "secretaria de Estado de Migraciones",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9987826"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dbe-698e-8e65-7b9e7bd38339",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "200",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.88061404"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dbf-6030-b78b-e3affa9b281d",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Pacto Europeo de Migraci\u00f3n y",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9701975"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dbf-653a-970a-fc782fa377f8",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "25.3",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.63482785"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dbf-6a5c-ab70-99f90fed3830",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "20.52",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.97030365"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dbf-6efd-9e52-e0176ce70668",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Pilar Cancela",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.95447206"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dc0-6652-acff-414acc49664d",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "12",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9945643"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dc0-6aed-bf24-0135007c2a0c",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Gobierno",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9078654"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dc0-6faf-8bb1-2bd86e855f2b",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Convivencia Intercultural",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.91870964"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dc1-649c-ae2a-b763dd23d26a",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "2,025",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.62846196"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dc1-68f3-aab4-d3dc72ad2f5b",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Pacto Europeo de Migraci\u00f3n y Asilo",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9924556"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
          }
        ],
        "amor:MoralValueAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:moral1f00fba1-dd1b-605a-b774-4e6db0ec2f76",
            "@type": "amor:MoralValueAnnotation",
            "amor:hasMoralValueCategory": [
              "amor:Neutral",
              "amor:NonMoral"
            ],
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.91667473"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
          }
        ],
        "amor:SentimentAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1db6-6dcc-8eb1-366e2184ab8a",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1db6-6920-9390-9e22a52d6109",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9255393"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q3394409",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9255393"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1db7-656e-b83e-110b1ece38c8",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1db7-612f-b29e-48489fe8b368",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Elma Saiz Delgado",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99990773"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q8775044",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9806137"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99990773"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1db7-6b74-9134-5cdea51bcffd",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1db7-6877-944b-fec762cffd55",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Marruecos",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.96709913"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q6773042",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.96709913"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1db8-6227-a98c-2061d7613676",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1db7-6e85-99c5-c66530be01c7",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Mateo T\u00fanez",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.8809988"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q3818993",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.24583304"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8809988"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1db8-6860-8faf-59d2e37a3465",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1db8-6506-bdec-9171d9383063",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Este (S\u00e3o Pedro e S\u00e3o Mamede)",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.5534823"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q18475927",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5528309"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5534823"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1db8-6e87-8d92-893c33dfd4fc",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1db8-6af7-b054-88b21c1ffd9a",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Spain",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.8094194"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Country",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q29",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.673968"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8094194"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1db9-6540-b73b-a9eb2f4f621d",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1db9-611f-9b7a-7bbdf35585a0",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Canary Islands",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.5536653"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5813",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8766702"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5536653"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1db9-6b0f-bbcb-30e2e4130757",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1db9-683c-a204-72b37abe7ab9",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Plan",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.6498545"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q943293",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.94728184"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6498545"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1dba-621c-84f5-e3979c8ad214",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1db9-6df3-9604-c8bf29e3ae84",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Colombia",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99989986"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Country",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q739",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99989986"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1dba-687c-9f4e-86f410537810",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dba-64d6-b050-7cc93751cc84",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Honduras",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.993771"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Country",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q783",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.993771"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1dba-6dba-a679-73825525cf6e",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dba-6b29-8bd4-70c17e90d43b",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Hemos",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.59919393"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.crunchbase.com/organization/hemos",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.88284165"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.59919393"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1dbb-6581-9626-0e64168bd669",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dbb-61ae-8e8f-c91e355883ba",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Ecuador",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9877571"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Country",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q736",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9877571"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1dbb-6ab9-9fe4-1af658a2b4f9",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dbb-6822-85fd-103a485c08b8",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Tambi\u00e9n",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.6623118"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.linkedin.com/company/tambienstudio",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6623118"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1dbc-60b9-bde4-f44404c3b6be",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dbb-6e53-b2ca-9161f4621f18",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "integral",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.7522739"
              },
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q80091",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.88748246"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7522739"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1dbc-664a-8c57-38caf2e5f886",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dbc-6397-91df-a15a48f0d97f",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "English",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.5816835"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Language",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1860",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.91387826"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5816835"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1dbc-6b0d-bffa-087f63667f9f",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dbc-691b-b825-93a1d46d9797",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "13",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.6303678"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6933861"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6303678"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1dbd-625f-a9ec-bacc7c380f25",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dbc-6faf-9db1-b009836df2a7",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias de la situaci\u00f3n",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99922836"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99922836"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1dbd-673f-9c42-a4ce5b3c2830",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dbd-652f-945f-496cce3c46ef",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "2024",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.98197454"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.98197454"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1dbd-6c22-8e06-f6882a964727",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dbd-69d9-8b09-d4227ef28ef3",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Ley Org\u00e1nica de Garant\u00eda Integral de la",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9625611"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.887093"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9625611"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1dbe-61e9-8bf3-8618a231b3d1",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dbd-6ff7-97e1-124af3ccb727",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "5",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9436542"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9436542"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1dbe-66de-b219-bc355b6cb4ea",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dbe-649b-8f49-8e6b20607bd0",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "secretaria de Estado de Migraciones",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9987826"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9987826"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1dbe-6ce7-9dc6-1ca51ac0c6d5",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dbe-698e-8e65-7b9e7bd38339",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "200",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.88061404"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.88061404"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1dbf-628f-bc1c-446885e51b86",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dbf-6030-b78b-e3affa9b281d",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Pacto Europeo de Migraci\u00f3n y",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9701975"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9701975"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1dbf-67a2-8232-545bc6d4cd91",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dbf-653a-970a-fc782fa377f8",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "25.3",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.63482785"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.63482785"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1dbf-6c4f-a645-2c9dbe26bcf6",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dbf-6a5c-ab70-99f90fed3830",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "20.52",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.97030365"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.97030365"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1dc0-634a-bf1c-53f04622302c",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dbf-6efd-9e52-e0176ce70668",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Pilar Cancela",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.95447206"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.95447206"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1dc0-6853-aff9-7e1edc8fc1aa",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dc0-6652-acff-414acc49664d",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "12",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9945643"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9945643"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1dc0-6d38-82cc-a4da8e4b10a3",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dc0-6aed-bf24-0135007c2a0c",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Gobierno",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9078654"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9078654"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1dc1-61e6-af8e-77bbbc8967bf",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dc0-6faf-8bb1-2bd86e855f2b",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Convivencia Intercultural",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.91870964"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.91870964"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1dc1-6664-84a2-5840a65a2031",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dc1-649c-ae2a-b763dd23d26a",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "2,025",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.62846196"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.62846196"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1dc1-6c22-83a6-dae1b17a51f9",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dc1-68f3-aab4-d3dc72ad2f5b",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Pacto Europeo de Migraci\u00f3n y Asilo",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9924556"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9924556"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4"
          }
        ]
      }
    },
    "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b": {
      "@id": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b",
      "@type": "schema:NewsArticle",
      "schema:articleBody": {
        "@language": "es",
        "@value": "MADRID 17 Mar. (EUROPA PRESS) -\nUn total de 11.231 migrantes han llegado a Espa\u00f1a de forma irregular del 1 de enero al 15 de marzo de 2025, lo que supone un 23,3% menos que en el mismo periodo del 2024, seg\u00fan el \u00faltimo balance del Ministerio del Interior, recogido por Europa Press.\nEn concreto, en la \u00faltima quincena han arribado 2.089 personas en situaci\u00f3n irregular. Por v\u00eda mar\u00edtima han llegado este a\u00f1o 10.948 migrantes, un 21,2% menos en el mismo periodo del a\u00f1o pasado. Lo han hecho a trav\u00e9s de 254 embarcaciones, 45 menos que el a\u00f1o anterior.\nRespecto a las Islas Canarias, hasta el 15 de marzo, han entrado este a\u00f1o al archipi\u00e9lago 9.062 migrantes, un 25% menos que los que llegaron en el mismo periodo de 2024. Este a\u00f1o han llegado a bordo de 138 embarcaciones, un 25% menos que en 2024, con 184.\nMientras, por v\u00eda mar\u00edtima han arribado a la Pen\u00ednsula y Baleares 1.882 migrantes, lo que supone un 4,2% m\u00e1s que en el mismo periodo de 2024, cuando llegaron 1.806. En este caso han llegado en 114 embarcaciones, el mismo n\u00famero que las que emplearon el a\u00f1o pasado.\nPor otro lado, han disminuido las llegadas por v\u00eda terrestre en Ceuta y Melilla, ya que un total de 283 personas han entrado de forma irregular, 455 menos que del 1 de enero al 15 de marzo de 2024. As\u00ed, a la primera ciudad aut\u00f3noma han arribado 266 migrantes, 465 menos que el a\u00f1o pasado, y a la segunda 17, 10 m\u00e1s que en 2024. Por \u00faltimo, se han producido tres llegadas de migrantes de forma irregular en una embarcaci\u00f3n a Ceuta y una a Melilla."
      },
      "schema:category": [
        {
          "@language": "en",
          "@value": "Law"
        },
        {
          "@language": "en",
          "@value": "News and Politics"
        }
      ],
      "schema:datePublished": {
        "@type": "xsd:str",
        "@value": "Tue, 18 Mar 2025 09:51:00 GMT"
      },
      "schema:headline": {
        "@language": "es",
        "@value": "M\u00e1s de 11.200 migrantes han llegado a Espa\u00f1a de forma irregular en 2025, un 23,3% menos que en el mismo periodo de 2024"
      },
      "schema:image": {
        "@type": "xsd:anyURI",
        "@value": "https://img.europapress.es/fotoweb/fotonoticia_20250317171723_690.jpg"
      },
      "schema:publisher": [
        "amor-datasets:EuropaPress"
      ],
      "schema:url": {
        "@type": "xsd:anyURI",
        "@value": "https://www.europapress.es/epsocial/migracion/noticia-mas-11200-migrantes-llegado-espana-forma-irregular-2025-233-menos-mismo-periodo-2024-20250317171723.html"
      },
      "annotations": {
        "amor:EntityAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dc5-67bb-99a0-513de5989969",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Spain",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.95027655"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Country",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q29",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dc5-6f4b-b101-33acc645fd10",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Canary Islands",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6967947"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5813",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dc6-65ee-9607-2be595c03fea",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Balearic Islands",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6022127"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Place",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5765",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dc6-6b67-934d-b7cc90d5256a",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Europa Press",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99979883"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q3060712",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dc7-6101-be68-58de2e5e76a9",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Madrid",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.90096"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/City",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q2807",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dc7-6708-80ab-71a03a52b8fd",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Ceuta",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.96838516"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/City",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5823",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dc7-6f39-8bf7-ead259b8df95",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Melilla",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9624875"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/City",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5831",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dc8-691a-91b4-692e03fb91f3",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Spanish preposition",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6017268"
            },
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q3910834",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dc8-6e32-8dbf-e1369a346f34",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Personas",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.696063"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Album",
              "http://dbpedia.org/ontology/Work"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q7170670",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dc9-63a4-a78f-00fd4c30aee8",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "465",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.87055165"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dc9-6977-9cbd-398d918860ee",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "2.09",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9234821"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dc9-6ec9-b645-8109d72577e2",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "9.06",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.96823436"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dca-65b6-bbb8-3bbc9b231229",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "254",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.98326784"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dca-6c89-9048-529e01ad289b",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "1",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.98221266"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dcb-637a-8252-8d66dea3b515",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "283",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.94093585"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dcb-68de-8b56-7b235c8c6b7a",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "10",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.96834445"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dcb-6ea7-9ae6-16ded70ada4d",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "2,024",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99004364"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dcc-654d-8935-d9176d7a6e6a",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "2024",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.97211415"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dcc-6a64-a58a-a0453e1a37bf",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "XXXX-03-17",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.76241684"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dcd-60e0-a336-052af81961bf",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "184",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9970907"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dcd-657c-9666-5d35077dcca1",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "138",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9962585"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dcd-6a71-a531-5c3f8fee9297",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "266",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99347526"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dce-606b-8f38-4ea0b3b72254",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "455",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.88322484"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dce-68a9-9b6a-9e510e3441a3",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "17",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9328612"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dcf-624a-b3fd-a1295050e8b4",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "114",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.97252685"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dcf-6841-8a1d-2e1c51e514b1",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "45",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8638271"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dcf-6f68-bd23-4b39f8bbe1a3",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "10.95",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6507696"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dd0-65fc-897d-5f3916e158d9",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "1",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9760769"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dd0-6d08-a3f8-938286a2844c",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "1.88",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.97024095"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dd1-641d-82d3-916d19b83cd0",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "15",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99184376"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dd1-6b24-8978-ae3ff81eff11",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "1.81",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.98239076"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dd2-6af9-a4c9-24377c7de749",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "11.23",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.97112864"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
          }
        ],
        "amor:MoralValueAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:moral1f00fba2-0d93-671e-84eb-71d6e8475c57",
            "@type": "amor:MoralValueAnnotation",
            "amor:hasMoralValueCategory": [
              "amor:Neutral",
              "amor:NonMoral"
            ],
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.95174164"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
          }
        ],
        "amor:SentimentAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1dc5-6c33-8430-0a270ec1a65c",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dc5-67bb-99a0-513de5989969",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Spain",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.95027655"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Country",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q29",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.95027655"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1dc6-626b-a4a1-431d0a11552c",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dc5-6f4b-b101-33acc645fd10",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Canary Islands",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.6967947"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5813",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.49781206"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6967947"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1dc6-68b1-b067-b81dc197b94a",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dc6-65ee-9607-2be595c03fea",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Balearic Islands",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.6022127"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5765",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5727511"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6022127"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1dc6-6e4f-b6c6-506c08aa44d4",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dc6-6b67-934d-b7cc90d5256a",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Europa Press",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99979883"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q3060712",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99979883"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1dc7-643e-8e69-58e6dc32e51e",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dc7-6101-be68-58de2e5e76a9",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Madrid",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.90096"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/City",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q2807",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.90096"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1dc7-6a45-8d16-570f76d0dfa8",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dc7-6708-80ab-71a03a52b8fd",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Ceuta",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.96838516"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/City",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5823",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.96838516"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1dc8-63e6-b639-6fc59fb6a146",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dc7-6f39-8bf7-ead259b8df95",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Melilla",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9624875"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/City",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5831",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7004683"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9624875"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1dc8-6b97-a8aa-fd140979b9df",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dc8-691a-91b4-692e03fb91f3",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Spanish preposition",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.6017268"
              },
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q3910834",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6017268"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1dc9-610c-a67c-68d79583cdf9",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dc8-6e32-8dbf-e1369a346f34",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Personas",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.696063"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Album",
                "http://dbpedia.org/ontology/Work"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q7170670",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.79848146"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.696063"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1dc9-65ce-9071-ef2fca6f4659",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dc9-63a4-a78f-00fd4c30aee8",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "465",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.87055165"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.66508245"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.87055165"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1dc9-6b9f-a845-00ec6ef43ff7",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dc9-6977-9cbd-398d918860ee",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "2.09",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9234821"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9234821"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1dca-625b-b3d2-929ef4db299d",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dc9-6ec9-b645-8109d72577e2",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "9.06",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.96823436"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.61484724"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.96823436"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1dca-6890-84fc-4a9432a73cef",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dca-65b6-bbb8-3bbc9b231229",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "254",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.98326784"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5825142"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.98326784"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1dca-6f6d-ae6b-e59c0eb773d9",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dca-6c89-9048-529e01ad289b",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "1",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.98221266"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.4857101"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.98221266"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1dcb-6609-9f15-d6b9a8d1c0eb",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dcb-637a-8252-8d66dea3b515",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "283",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.94093585"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.48150623"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.94093585"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1dcb-6af4-bd6c-43cc892b5d70",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dcb-68de-8b56-7b235c8c6b7a",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "10",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.96834445"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.79526436"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.96834445"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1dcc-60eb-8862-bd1322c12aa1",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dcb-6ea7-9ae6-16ded70ada4d",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "2,024",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99004364"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99004364"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1dcc-6794-972c-0018a73e88e4",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dcc-654d-8935-d9176d7a6e6a",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "2024",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.97211415"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.97211415"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1dcc-6e36-9bd7-0f3c8be76522",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dcc-6a64-a58a-a0453e1a37bf",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "XXXX-03-17",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.76241684"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.76241684"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1dcd-62e1-8a1d-a902a8c7c92f",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dcd-60e0-a336-052af81961bf",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "184",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9970907"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9970907"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1dcd-6767-9842-d88ad7628aae",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dcd-657c-9666-5d35077dcca1",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "138",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9962585"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9962585"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1dcd-6d54-91d4-4a0879d8ff43",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dcd-6a71-a531-5c3f8fee9297",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "266",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99347526"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99347526"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1dce-6393-ac22-01ea3ef9f84a",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dce-606b-8f38-4ea0b3b72254",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "455",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.88322484"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.88322484"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1dce-6c02-9a0e-b4ad1a19e759",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dce-68a9-9b6a-9e510e3441a3",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "17",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9328612"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9328612"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1dcf-64c9-b3b4-1c6c8f38d11c",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dcf-624a-b3fd-a1295050e8b4",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "114",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.97252685"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.97252685"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1dcf-6bdd-ac0b-061ea748c394",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dcf-6841-8a1d-2e1c51e514b1",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "45",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.8638271"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8638271"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1dd0-61a4-9343-42e8f1b1c11f",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dcf-6f68-bd23-4b39f8bbe1a3",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "10.95",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.6507696"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6507696"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1dd0-691c-b337-53dbb35ffafa",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dd0-65fc-897d-5f3916e158d9",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "1",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9760769"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9760769"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1dd0-6fdf-b9d0-146fd4b020e1",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dd0-6d08-a3f8-938286a2844c",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "1.88",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.97024095"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.97024095"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1dd1-66ff-b0c8-d871d6e0490e",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dd1-641d-82d3-916d19b83cd0",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "15",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99184376"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99184376"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1dd2-65f8-998d-006951060de1",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dd1-6b24-8978-ae3ff81eff11",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "1.81",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.98239076"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.98239076"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1dd2-6e5b-a4ea-86e05babc3bc",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dd2-6af9-a4c9-24377c7de749",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "11.23",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.97112864"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.97112864"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b"
          }
        ]
      }
    },
    "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64": {
      "@id": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64",
      "@type": "schema:NewsArticle",
      "schema:articleBody": {
        "@language": "es",
        "@value": "Uni\u00f3n Europea\nLos pr\u00f3ximos 12 meses tambi\u00e9n podr\u00edan ser los de la paz en Ucrania o, en cambio, el periodo en el que el conflicto se internacionalice todav\u00eda m\u00e1s\nCorresponsal Bruselas\nCorresponsal Bruselas\nUni\u00f3n Europea La Uni\u00f3n Europea promete 1.000 millones a Turqu\u00eda para el control y la gesti\u00f3n del retorno de refugiados sirios\nAn\u00e1lisis Al filo del a\u00f1o\nLos l\u00edderes europeos tendr\u00e1n que tomar en 2025 varias decisiones que marcar\u00e1n el futuro m\u00e1s inmediato de la UE. Hist\u00f3ricas, por supuesto, como lo es ya casi todo, empezando por la gesti\u00f3n de la inmigraci\u00f3n. La inmensa mayor\u00eda de los pa\u00edses est\u00e1n de acuerdo en abordar \"soluciones innovadoras\", el eufemismo que encierra los centros de detenci\u00f3n fuera de la Uni\u00f3n Europea al estilo de los que ya ha puesto en marcha la primera ministra italiana, Giorgia Meloni.\nApenas Espa\u00f1a mantiene una posici\u00f3n diferente, asegurando que es necesario actuar en el origen y ayudar a que las econom\u00edas de los pa\u00edses que m\u00e1s movimientos migratorios generan crezcan. De esa manera, sus habitantes tendr\u00e1n menos incentivos para moverse, pero eso es un plan a medio o incluso largo plazo. Y la mayor parte de los l\u00edderes quieren resultados a corto plazo. Controlar ya la llegada de personas a sus fronteras, y eso forja alianzas tan improbables como las de los gobiernos de Pa\u00edses Bajos, Dinamarca y la mencionada Italia.\nLa Presidencia de turno del Consejo, adem\u00e1s, la ostentar\u00e1 Polonia, que ya ha marcado la cuesti\u00f3n migratoria como una de las prioridades de su mandato. La presidenta de la Comisi\u00f3n Europea, Ursula von der Leyen, ha dejado asimismo muy claro que el mandato que le han dado los pa\u00edses es buscar soluciones. Tanto, que Bruselas ya est\u00e1 estudiando los costes financieros de los centros, as\u00ed como su encaje jur\u00eddico. El avance hacia el modelo Meloni se antoja imparable.\nLa inversi\u00f3n en Defensa ser\u00e1 igualmente una cuesti\u00f3n clave y, tambi\u00e9n aqu\u00ed, la posici\u00f3n de Espa\u00f1a est\u00e1 muy alejada de lo que se va a imponer en Europa. La convicci\u00f3n de que se debe elevar el gasto en esta cuesti\u00f3n est\u00e1 cada vez m\u00e1s extendida en Europa, y la victoria de Donald Trump en las elecciones de Estados Unidos no hace m\u00e1s que acentuar esta situaci\u00f3n.\nPor una parte, porque va a obligar a los pa\u00edses de la OTAN a que destinen un mayor porcentaje de su Producto Interior Bruto (PIB) a Defensa. \u00bfCu\u00e1nto? En Bruselas ya hay quien habla de que la exigencia inicial podr\u00eda llegar incluso al 5% desde el actual 2% para posteriormente llegar a un punto de acuerdo cercano al 3,5%. Ahora mismo, s\u00f3lo Polonia est\u00e1 por encima de ese dato, de modo que todos los pa\u00edses integrados en la Alianza tendr\u00edan que aumentar de manera significativa los fondos destinados a Defensa.\nEl secretario general de la OTAN, Mark Rutte, ya ha adelantado que ser\u00e1n necesarios \"sacrificios\" por parte de los pa\u00edses, y especialmente complicada ser\u00e1 la situaci\u00f3n de Espa\u00f1a: apenas gasta un 1,28% de su PIB a Defensa, lo que a todas luces se antoja insuficiente y le exigir\u00eda aumentar en varias decenas de miles de euros al a\u00f1o su inversi\u00f3n.\n\"Europa est\u00e1 en peligro\"\nPero adem\u00e1s, la mencionada victoria de Trump unida a la guerra en Ucrania tambi\u00e9n ha desatado una frase que se repite con mucha frecuencia en la capital comunitaria: Europa tiene que aprender a defenderse por s\u00ed misma, sin contar siempre con el paraguas de EEUU, y asegurar as\u00ed su estilo de vida. \"Todo el mundo reconoce que Europa est\u00e1 en peligro\", avis\u00f3 Josep Borrell, ex alto representante de la Uni\u00f3n Europea (UE) para Asuntos Exteriores y Seguridad, en su \u00faltima comparecencia p\u00fablica en el cargo. El pol\u00edtico espa\u00f1ol ha sido una de las voces que m\u00e1s ha intentado hacer entender a los europeos que el peligro es real.\nEsa necesidad de asegurar el bienestar europeo tambi\u00e9n hay quien la vincula al control de la inmigraci\u00f3n y, por supuesto, a lo imperativo que resulta impulsar la econom\u00eda comunitaria. La p\u00e9rdida de poder adquisitivo de los ciudadanos europeos es evidente, uno de los aspectos m\u00e1s importantes del informe Draghi es la b\u00fasqueda de competitividad y todo eso hay que encajarlo con la transici\u00f3n verde. Muy dif\u00edcil.\nUn ejemplo muy representativo y que preocupa mucho en Bruselas es el sector de la automoci\u00f3n. Las grandes marcas estiman que en 2025 pagar\u00e1n unos 15.000 millones de euros en multas por no cumplir los objetivos clim\u00e1ticos en venta de veh\u00edculos el\u00e9ctricos. Pero es que los ciudadanos europeos no pueden permitirse un coche el\u00e9ctrico made in EU y mientras tanto los fabricantes chinos ofrecen veh\u00edculos mucho m\u00e1s baratos incluso con el pago de aranceles. Un contexto endemoniadamente complejo que amenaza a una industria que aporta el 8% del PIB europeo.\n\u00bfPaz en Ucrania?\nY, por supuesto, est\u00e1 el futuro de Ucrania. El presidente Volodimir Zelenski se niega a hablar de conversaciones de paz, pero esta cuesti\u00f3n est\u00e1 cada vez m\u00e1s presente en Bruselas. La versi\u00f3n oficial es que los esfuerzos est\u00e1n centrados en que Ucrania mejore su posici\u00f3n, un tanto debilitada actualmente, y que a continuaci\u00f3n enfrente esas posibles conversaciones de paz.\nPero, y otra vez vuelve a salir el nombre de Trump, tambi\u00e9n es muy posible que el presidente electo obligue a Ucrania a sentarse de manera m\u00e1s o menos inmediata a negociar. Por eso, Zelenski tambi\u00e9n est\u00e1 pidiendo ya m\u00e1s garant\u00edas a la UE y a la OTAN. 2025 podr\u00eda ser el a\u00f1o en el que acabe la guerra. O tal vez no y Europa y el mundo aceleren hacia un conflicto cada vez m\u00e1s internacional. La sociedad parece ajena a ello, pero el riesgo es real."
      },
      "schema:author": "amor-datasets:DanielViana",
      "schema:category": [
        {
          "@language": "en",
          "@value": "Business and Finance"
        },
        {
          "@language": "en",
          "@value": "Economy"
        },
        {
          "@language": "en",
          "@value": "News and Politics"
        },
        {
          "@language": "en",
          "@value": "Politics"
        }
      ],
      "schema:datePublished": {
        "@type": "xsd:str",
        "@value": "Mon, 30 Dec 2024 14:15:00 GMT"
      },
      "schema:headline": {
        "@language": "es",
        "@value": "2025, el a\u00f1o en el que Europa limitar\u00e1 la entrada de migrantes y deber\u00e1 aprender a defenderse y salvaguardar su estilo de vida"
      },
      "schema:image": {
        "@type": "xsd:anyURI",
        "@value": "https://phantom-elmundo.unidadeditorial.es/e15012bb0f63620a76aab4a2ad8210d8/resize/1200/f/webp/assets/multimedia/imagenes/2024/12/29/17354818732374.jpg"
      },
      "schema:publisher": [
        "amor-datasets:ElMundo"
      ],
      "schema:url": {
        "@type": "xsd:anyURI",
        "@value": "https://www.elmundo.es/internacional/2024/12/30/676d9155fc6c83ce228b4597.html"
      },
      "annotations": {
        "amor:EntityAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dda-6a5f-a987-054b5d3d2c4a",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Mark Rutte",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9996426"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q57792",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1ddb-698a-8af3-de1a0c6f1f1a",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Ukraine",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9947513"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Country",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q212",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1ddc-662a-825d-f8e9c8a32d9e",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Brussels-Capital Region",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6764414"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/City",
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q240",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1ddc-6c67-84e0-875dbd1ed68f",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Spain",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8792575"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Country",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q29",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1ddd-62fa-83d6-5041e90cf157",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Josep Borrell",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9998832"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q312901",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1ddd-6872-a41d-5dd6981d271d",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Poland",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6344776"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Country",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q36",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1ddd-6f6b-8719-b4a1d89bf5f3",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Alianza Editorial",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.56863576"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q8195536",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dde-68d6-8073-9f5bc359988b",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Giorgia Meloni",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99989283"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q451791",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dde-6f8b-9c09-1b2c3d344034",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Italy",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8948716"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Country",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q38",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1ddf-6571-8550-68b96dafef26",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "European Space Agency - ESA",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.74761593"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q42262",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1de0-60a5-880a-84e72d32979a",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Comisi\u00f3n Europea",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99537814"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.crunchbase.com/organization/comisi\u00f3n-europea",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1de0-6db1-8144-ef7b5ee0cc1c",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "A.CHAL",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6029289"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q27975419",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1de1-6873-913b-e5b2eb72924f",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "United States of America",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.88185936"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Country",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q30",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1de2-6365-9e37-449f5f521684",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "controlar",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7002142"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q18481423",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1de3-645d-bbfa-e5fe46e2cc28",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Ursula von der Leyen",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99942786"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q60772",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1de3-6e91-90a2-47d84d9acd1d",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Donald Trump",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99983156"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q22686",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1de4-69f6-8924-578692a33f6a",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Europa",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5712463"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Place",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q3143",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1de5-688b-90b0-da84e800c854",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Mario Draghi",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.69529647"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q294460",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1de6-6179-a919-379898258454",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "La Uni\u00f3n",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8888384"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/City",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q2420477",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1de6-6e5a-819b-68a16d3e6feb",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "1 USD",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6235297"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1de7-6a85-b10d-c7423526ef93",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "2025",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8880294"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1de8-6672-a514-76d995e32736",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "presidente",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.51"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1de8-6ec0-b163-1a55ca0e209d",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Defensa",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.85"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1de9-6fd0-8100-62506f54eabd",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Volodimir Zelenski",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9996784"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dea-6a76-bb72-cfac0d9ab89d",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "15 EUR",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9314886"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1deb-642e-a217-acfb3c51a5fb",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Uni\u00f3n Europea",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9987311"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1deb-6f61-8015-b6f00bdd68f8",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Defensa",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.85"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dec-6978-8eb2-79e46db25dad",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Defensa",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.85"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64"
          }
        ],
        "amor:MoralValueAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:moral1f00fba2-8a74-6cd2-8de1-1544da10cf1b",
            "@type": "amor:MoralValueAnnotation",
            "amor:hasMoralValueCategory": [
              "amor:Neutral",
              "amor:NonMoral"
            ],
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.46050137"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64"
          }
        ],
        "amor:SentimentAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1ddb-6425-8a37-dc7399c27565",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dda-6a5f-a987-054b5d3d2c4a",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Mark Rutte",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9996426"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q57792",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9996426"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1ddc-62e0-9530-632b30f24886",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1ddb-698a-8af3-de1a0c6f1f1a",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Ukraine",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9947513"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Country",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q212",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.95984364"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9947513"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1ddc-69ba-b1f4-cac68b51c01f",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1ddc-662a-825d-f8e9c8a32d9e",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Brussels-Capital Region",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.6764414"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/City",
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q240",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9011435"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6764414"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1ddc-6ff7-9b6f-ae58656fa49c",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1ddc-6c67-84e0-875dbd1ed68f",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Spain",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.8792575"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Country",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q29",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Negative",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "-0.17703122"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8792575"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1ddd-656c-8a38-8b9387c2b6e4",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1ddd-62fa-83d6-5041e90cf157",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Josep Borrell",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9998832"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q312901",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7222136"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9998832"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1ddd-6c71-a86f-3aacc2d77a49",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1ddd-6872-a41d-5dd6981d271d",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Poland",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.6344776"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Country",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q36",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.39790767"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6344776"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1dde-61e5-bb31-c62ec69841f6",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1ddd-6f6b-8719-b4a1d89bf5f3",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Alianza Editorial",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.56863576"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q8195536",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6207454"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.56863576"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1dde-6bd5-89a5-d30a3d0ef388",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dde-68d6-8073-9f5bc359988b",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Giorgia Meloni",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99989283"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q451791",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9243294"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99989283"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1ddf-62d1-bdb9-597c72a00914",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dde-6f8b-9c09-1b2c3d344034",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Italy",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.8948716"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Country",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q38",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.59273607"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8948716"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1ddf-690e-aac2-fcc2deb9ca82",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1ddf-6571-8550-68b96dafef26",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "European Space Agency - ESA",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.74761593"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q42262",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9241632"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.74761593"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1de0-68c4-8c34-ab408db64a40",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1de0-60a5-880a-84e72d32979a",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Comisi\u00f3n Europea",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99537814"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.crunchbase.com/organization/comisi\u00f3n-europea",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.79570884"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99537814"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1de1-61b9-8f21-f9019c1420c4",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1de0-6db1-8144-ef7b5ee0cc1c",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "A.CHAL",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.6029289"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q27975419",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.21874005"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6029289"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1de1-6d56-b7b2-eaa82ca179af",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1de1-6873-913b-e5b2eb72924f",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "United States of America",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.88185936"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Country",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q30",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.88185936"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1de2-6d6d-868c-2e206a712bcf",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1de2-6365-9e37-449f5f521684",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "controlar",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.7002142"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q18481423",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7615835"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7002142"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1de3-695d-91a5-5330450f1be6",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1de3-645d-bbfa-e5fe46e2cc28",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Ursula von der Leyen",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99942786"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q60772",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5601933"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99942786"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1de4-6334-876b-9c2a7acc97c1",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1de3-6e91-90a2-47d84d9acd1d",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Donald Trump",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99983156"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q22686",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99983156"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1de5-6405-82ac-67bd4e777332",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1de4-69f6-8924-578692a33f6a",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Europa",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.5712463"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q3143",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5712463"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1de5-6c7d-8482-a3bc48c83a3e",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1de5-688b-90b0-da84e800c854",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Mario Draghi",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.69529647"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q294460",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.69529647"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1de6-692e-b2d9-51b897121688",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1de6-6179-a919-379898258454",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "La Uni\u00f3n",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.8888384"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/City",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q2420477",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8888384"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1de7-6496-88fc-22f942a16ac2",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1de6-6e5a-819b-68a16d3e6feb",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "1 USD",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.6235297"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6235297"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1de7-6e51-9750-6ec53594c884",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1de7-6a85-b10d-c7423526ef93",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "2025",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.8880294"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8880294"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1de8-6a1b-8a64-1ab3b09267cd",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1de8-6672-a514-76d995e32736",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "presidente",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.51"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.51"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1de9-69d9-819c-990f45b49f7b",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1de8-6ec0-b163-1a55ca0e209d",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Defensa",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.85"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8958251"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.85"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1dea-64d8-909a-fefef39a6cd0",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1de9-6fd0-8100-62506f54eabd",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Volodimir Zelenski",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9996784"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6338089"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9996784"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1dea-6ee4-9824-c0ea5e2707eb",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dea-6a76-bb72-cfac0d9ab89d",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "15 EUR",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9314886"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9314886"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1deb-6992-98f1-3244ec1e3437",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1deb-642e-a217-acfb3c51a5fb",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Uni\u00f3n Europea",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9987311"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9987311"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1dec-6414-b0fc-899f029f995e",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1deb-6f61-8015-b6f00bdd68f8",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Defensa",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.85"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8740095"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.85"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1ded-6019-97af-8c31919888ca",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dec-6978-8eb2-79e46db25dad",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Defensa",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.85"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9025792"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.85"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64"
          }
        ]
      }
    },
    "amor-datasets:news_1f00fba0-1e04-66d4-950d-e171cdc6a3b9": {
      "@id": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e04-66d4-950d-e171cdc6a3b9",
      "@type": "schema:NewsArticle",
      "schema:articleBody": {
        "@language": "es",
        "@value": "\u00a1Importante! Hace unos meses se public\u00f3 en el BOE el Reglamento de Extranjer\u00eda (Real Decreto 1155/2024) con el objetivo de ajustar la normativa a la situaci\u00f3n migratoria actual, satisfacer las necesidades del mercado laboral y de las personas migrantes, as\u00ed como abordar el reto demogr\u00e1fico que enfrenta el pa\u00eds.\nEstas son las principales novedades en extranjer\u00eda en 2025.\nEn este post, analizamos qu\u00e9 modificaciones incluye el nuevo Reglamento:\nTabla de contenidos\nEl nuevo Reglamento de Extranjer\u00eda incluye 5 tipos de arraigo\nSolicitantes de asilo\nSe crea un t\u00edtulo espec\u00edfico para los visados\nTipos de visado\nSe mejora la reagrupaci\u00f3n familiar\nSe incluye una autorizaci\u00f3n para los trabajadores por temporada\n\u00bfCu\u00e1ndo entrar\u00e1n en vigor las novedades de Extranjer\u00eda?\nConsigue tu permiso en Espa\u00f1a con Grupo2000\nGrupo2000, centro de formaci\u00f3n especializado en contratos de formaci\u00f3n\nEl nuevo Reglamento de Extranjer\u00eda incluye 5 tipos de arraigo\nLa nueva norma contempla 5 modalidades de arraigo:\nArraigo social. Est\u00e1 dirigido a personas extranjeras que puedan demostrar v\u00ednculos familiares en Espa\u00f1a o aquellos que logren justificar su integraci\u00f3n en la sociedad espa\u00f1ola mediante un informe de la comunidad aut\u00f3noma correspondiente. Este informe es clave para acreditar que la persona ha mantenido una convivencia estable y tiene relaciones sociales que facilitan su integraci\u00f3n en el pa\u00eds.\nArraigo sociolaboral. Es para quienes cuenten con un contrato de trabajo que cumpla con las condiciones de las autorizaciones de residencia inicial y trabajo por cuenta ajena. Esto implica que la persona debe tener un empleo que garantice su sostenibilidad econ\u00f3mica y, generalmente, el cumplimiento de los requisitos del SMI.\nArraigo familiar. Permite que los extranjeros en Espa\u00f1a que sean padres de un menor de nacionalidad espa\u00f1ola o comunitaria o hijos de padres espa\u00f1oles originarios obtengan una autorizaci\u00f3n de residencia temporal. Esta modalidad tiene como objetivo fomentar la unidad familiar y garantizar el derecho de los menores a estar con sus progenitores.\nArraigo de segunda oportunidad. Est\u00e1 destinado a personas que hayan tenido previamente una autorizaci\u00f3n de residencia en Espa\u00f1a, pero que por diversas razones no han podido renovarla. Esta nueva modalidad ofrece una oportunidad para regularizar su situaci\u00f3n y reincorporarse al sistema legal y laboral del pa\u00eds.\nArraigo socioformativo. El arraigo socioformativo, antes conocido como arraigo por formaci\u00f3n, es una modalidad que busca fomentar la integraci\u00f3n laboral de los extranjeros. Permite a aquellos que ya est\u00e1n cursando estudios o est\u00e1n matriculados en programas formativos espec\u00edficos obtener la residencia temporal para continuar con su formaci\u00f3n, lo cual les facilita acceder a oportunidades laborales una vez terminada su formaci\u00f3n.\nEl objetivo es ampliar las v\u00edas de acceso a la regularizaci\u00f3n de las personas migrantes que est\u00e1n en Espa\u00f1a.\nEl nuevo Reglamento de Extranjer\u00eda introduce cambios importantes para los solicitantes de asilo, entre los que destaca una regularizaci\u00f3n transitoria destinada a facilitar su acceso a las figuras de arraigo.\nDurante un plazo de un a\u00f1o desde la entrada en vigor del reglamento se permitir\u00e1 que las personas con solicitudes de asilo denegadas puedan optar a las figuras de arraigo tras residir en Espa\u00f1a solo 6 meses, en lugar de los 2 a\u00f1os que se exig\u00edan anteriormente.\nPara acceder a esta v\u00eda transitoria ser\u00e1 indispensable contar con una resoluci\u00f3n firme de denegaci\u00f3n de la solicitud de asilo.\nFuera de esta v\u00eda excepcional las personas con solicitudes de protecci\u00f3n internacional denegadas deber\u00e1n esperar nuevamente los 2 a\u00f1os de residencia m\u00ednima requeridos para optar a las figuras de arraigo.\nOtra de las novedades incluidas en el nuevo Reglamento de Extranjer\u00eda es la creaci\u00f3n de un t\u00edtulo espec\u00edfico para los visados, que clarifica el esquema de autorizaciones, los requisitos y los tr\u00e1mites en general.\nTodas las autorizaciones iniciales van a ser de un a\u00f1o y las renovaciones, de cuatro.\nDe esta forma, se evitan situaciones de irregularidad sobrevenida, algo que tambi\u00e9n se ha querido evitar en la nueva norma al aclarar y simplificar los tr\u00e1mites para el cambio de una situaci\u00f3n de residencia a otra.\nPor ejemplo, no ser\u00e1 necesario abandonar nuestro pa\u00eds para obtener la residencia de larga duraci\u00f3n despu\u00e9s de haber tenido una temporal.\nTambi\u00e9n se ha extendido a un a\u00f1o el visado para la b\u00fasqueda de empleo, que antes era una autorizaci\u00f3n de 3 meses.\nSe recogen los siguientes tipos de visados:\nVisado de tr\u00e1nsito aeroportuario\nEste visado autoriza a la persona extranjera a permanecer en la zona de tr\u00e1nsito internacional de un aeropuerto espa\u00f1ol sin ingresar al territorio nacional.\nSe concede para aquellos casos en los que la persona debe hacer una escala o enlace en un vuelo, y no se le permite salir del \u00e1rea de tr\u00e1nsito.\nEste visado es de uso temporal y se concede por el tiempo necesario para el tr\u00e1nsito.\nVisado de estancia de corta duraci\u00f3n\nEste visado es para estancias de corta duraci\u00f3n en Espa\u00f1a y permite una estancia total de 90 d\u00edas naturales dentro de un per\u00edodo de 180 d\u00edas naturales a partir de la fecha de la primera entrada en el Espacio Schengen.\nEs ideal para turistas, negocios o actividades que no impliquen una estancia prolongada. Sin embargo, no autoriza al titular a realizar actividades laborales remuneradas.\nVisado de larga duraci\u00f3n\nEl visado de larga duraci\u00f3n est\u00e1 destinado a quienes desean realizar actividades de m\u00e1s de 90 d\u00edas en Espa\u00f1a, como estudios, movilidad de alumnos, servicios de voluntariado o actividades formativas.\nPermite al titular solicitar su entrada en Espa\u00f1a para realizar alguna de las siguientes actividades:\nEstudios superiores en una instituci\u00f3n o centro de ense\u00f1anza superior reconocido en Espa\u00f1a, en el marco de un programa a tiempo completo, que conduzca a la obtenci\u00f3n de un t\u00edtulo de educaci\u00f3n superior reconocido.\nEstudios de educaci\u00f3n secundaria postobligatoria en un centro de ense\u00f1anza autorizado en Espa\u00f1a, en el marco de un programa a tiempo completo que conduzca a la obtenci\u00f3n de un t\u00edtulo reconocido.\nParticipaci\u00f3n en un programa de movilidad de alumnos con el fin de seguir un programa de ense\u00f1anza secundaria obligatoria o postobligatoria en un centro docente o cient\u00edfico oficialmente reconocido.\nServicios de voluntariado sin fines de lucro, excepto en forma de reembolso de gastos, dinero de bolsillo o ambos.\nActividades formativas para mejorar habilidades profesionales o educativas.\nVisado de residencia\nEl visado de residencia permite a su titular ingresar a Espa\u00f1a con la finalidad de residir en el pa\u00eds por un per\u00edodo superior a 90 d\u00edas.\nEste tipo de visado se otorga a aquellas personas que desean residir en Espa\u00f1a por motivos distintos a los de trabajo o estudio, como la reagrupaci\u00f3n familiar, la inversi\u00f3n, o motivos humanitarios, entre otros.\nVisado de car\u00e1cter extraordinario\nEste visado se concede en circunstancias excepcionales que est\u00e1n relacionadas con los intereses de la pol\u00edtica exterior del Reino de Espa\u00f1a o de la Uni\u00f3n Europea.\nPuede incluir cuestiones como la pol\u00edtica de inmigraci\u00f3n, la seguridad nacional, la salud p\u00fablica, o las relaciones internacionales de Espa\u00f1a.\nEste visado tiene una duraci\u00f3n m\u00e1xima de un a\u00f1o.\nVisado para b\u00fasqueda de empleo\nEl visado para la b\u00fasqueda de empleo autoriza a su titular a ingresar en Espa\u00f1a para buscar trabajo durante un per\u00edodo de 12 meses.\nSi durante este tiempo el titular obtiene un contrato de trabajo, el empleador deber\u00e1 presentar una solicitud de autorizaci\u00f3n inicial de residencia temporal y trabajo por cuenta ajena.\nEste visado es una oportunidad para personas extranjeras que desean establecerse en Espa\u00f1a y encontrar empleo.\nCon el objetivo de fomentar la inclusi\u00f3n se han realizado mejoras en la reagrupaci\u00f3n familiar.\nSe crea una autorizaci\u00f3n de residencia para los familiares de ciudadanos espa\u00f1oles, ampliando la edad de los hijos hasta los 26 a\u00f1os (antes la edad era de 21).\nSe reconocen nuevas realidades, como la posibilidad de incluir a las parejas no registradas formalmente, siempre que se pueda acreditar una relaci\u00f3n afectiva an\u00e1loga.\nSe amplia el concepto de familiar reagrupado para incluir a los hijos y progenitores de v\u00edctimas de trata, violencia sexual o violencia de g\u00e9nero.\nEl nuevo Reglamento de Extranjer\u00eda introduce una autorizaci\u00f3n espec\u00edfica de residencia y trabajo para actividades de temporada, con el objetivo de facilitar tanto la contrataci\u00f3n individual como colectiva en sectores que requieren mano de obra temporal, como la agricultura, la hosteler\u00eda o la recolecci\u00f3n de productos.\nComo una medida de protecci\u00f3n adicional, se establece la posibilidad de que los trabajadores temporales puedan cambiar de empleador en caso de situaciones abusivas o circunstancias imprevistas que impidan la continuaci\u00f3n de la relaci\u00f3n laboral, como, por ejemplo, una plaga en la cosecha o condiciones de trabajo insostenibles.\nEl Real Decreto especifica que las novedades entrar\u00e1n en vigor a los 6 meses de su publicaci\u00f3n en el BOE. Por tanto, las medidas se har\u00e1n efectivas a partir del 20 de mayo de 2025.\n\u00bfSigues teniendo dudas sobre las novedades en extranjer\u00eda? Ap\u00fantate a nuestro Curso de Extranjer\u00eda.\nEl curso incluye 2 Masterclass con una docente experta con quien podr\u00e1s solventar todas tus cuestiones.\n\u00a1Ap\u00fantate al curso de extranjer\u00eda!\n\u00bfConoc\u00edas todas las novedades que afectan al \u00e1mbito de extranjer\u00eda? No olvides dejar tus comentarios m\u00e1s abajo, \u00a1nos encanta leerte!\nEn Grupo2000 te ayudamos a regularizar tu situaci\u00f3n en Espa\u00f1a con la formaci\u00f3n necesaria para obtener el permiso de arraigo para la formaci\u00f3n.\nPodemos ayudarte a cumplir con todos los requisitos para que puedas acceder a esta v\u00eda de regularizaci\u00f3n.\nAdem\u00e1s, te recordamos que si est\u00e1s interesado/a en ampliar tu plantilla los contratos de formaci\u00f3n en alternancia son una opci\u00f3n muy ventajosa.\nGrupo2000 somos un centro de formaci\u00f3n especializado en la firma de contratos de formaci\u00f3n en alternancia.\nSi est\u00e1s interesado/a en ampliar tu plantilla el contrato de formaci\u00f3n es una opci\u00f3n muy \u00fatil. Permite contratar durante 2 a\u00f1os sin pagar Seguros Sociales.\nPara m\u00e1s informaci\u00f3n, \u00a1cont\u00e1ctanos! Puedes chatear online con nuestro equipo o llamarnos al 958 80 67 60."
      },
      "schema:author": "amor-datasets:OlgaAgea",
      "schema:category": [
        {
          "@language": "en",
          "@value": "Apprenticeships"
        },
        {
          "@language": "en",
          "@value": "Career Planning"
        },
        {
          "@language": "en",
          "@value": "Careers"
        },
        {
          "@language": "en",
          "@value": "Remote Working"
        },
        {
          "@language": "en",
          "@value": "Vocational Training"
        }
      ],
      "schema:datePublished": {
        "@type": "xsd:str",
        "@value": "Fri, 07 Mar 2025 06:52:17 GMT"
      },
      "schema:headline": {
        "@language": "es",
        "@value": "Estas son las principales novedades en extranjer\u00eda en 2025"
      },
      "schema:image": [
        {
          "@type": "xsd:anyURI",
          "@value": "https://www.grupo2000.es/wp-content/uploads/2023/10/estas-son-las-principales-novedades-en-extranjeria-Grupo2000.jpg"
        },
        {
          "@type": "xsd:anyURI",
          "@value": "https://www.grupo2000.es/wp-content/uploads/2024/02/banner-curso-extranjeria-Grupo2000-1.jpg"
        },
        {
          "@type": "xsd:anyURI",
          "@value": "https://www.grupo2000.es/wp-content/uploads/2025/03/consigue-permiso-trabajo-arraigo-formacion-Grupo2000.jpg"
        }
      ],
      "schema:publisher": [
        "amor-datasets:Grupo2000EnGrupoEresMas"
      ],
      "schema:url": {
        "@type": "xsd:anyURI",
        "@value": "https://www.grupo2000.es/estas-son-las-principales-novedades-en-extranjeria-en-2023/"
      },
      "annotations": {
        "amor:EntityAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e06-6001-a218-286f8535c0f1",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Spain",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.85878384"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Country",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q29",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e04-66d4-950d-e171cdc6a3b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e06-68da-b1a4-f558060d3f4c",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Grupo2000",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9898128"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.linkedin.com/company/grupo-2000",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e04-66d4-950d-e171cdc6a3b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e06-6e67-b033-3501551bbbe4",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Este",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.63593936"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q34607",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e04-66d4-950d-e171cdc6a3b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e07-661b-8b0e-2bc8ef65280b",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Francesco Durante",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.61463374"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q314221",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e04-66d4-950d-e171cdc6a3b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e07-6c0b-bac7-0251ff3a0762",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Fuera",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.60547924"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.crunchbase.com/organization/fuera",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e04-66d4-950d-e171cdc6a3b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e08-62c7-94af-c006649f0455",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Sig\u00fc\u00e9s",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.57728285"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1640279",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e04-66d4-950d-e171cdc6a3b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e08-6804-aa03-15bcce5467a4",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Tambi\u00e9n",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.63984585"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.linkedin.com/company/tambienstudio",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e04-66d4-950d-e171cdc6a3b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e08-6d2d-899f-65991d04450b",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Podemos",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6559322"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/PoliticalParty"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q16059622",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e04-66d4-950d-e171cdc6a3b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e09-640e-84b6-4b3d5a23d5f1",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Electronic System for Travel Authorization",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.61870885"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/Work"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1326160",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e04-66d4-950d-e171cdc6a3b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e09-6b26-94e1-d4ad25b6078e",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Bolet\u00edn Oficial del Estado - BOE",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.72216845"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/Work"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q2029273",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e04-66d4-950d-e171cdc6a3b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e0a-60a8-934d-f1021172bbbb",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "tabla",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7634712"
            },
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q213100",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e04-66d4-950d-e171cdc6a3b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e0a-65ac-8917-e22e2c4df910",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Spanish",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5971703"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Language",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1321",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e04-66d4-950d-e171cdc6a3b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e0a-6bfb-b9bc-b75740ac4ccb",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "2025",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6697408"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e04-66d4-950d-e171cdc6a3b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e0b-60d2-bcdc-2dfdc2196d8d",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Real Decreto",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.89422446"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e04-66d4-950d-e171cdc6a3b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e0b-6700-9059-649fd48727e2",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "2",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9587261"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e04-66d4-950d-e171cdc6a3b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e0b-6cb0-8843-55ab48e9d4d6",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "2",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.94654316"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e04-66d4-950d-e171cdc6a3b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e0c-6599-939d-b144ca7fca9f",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "21",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.77846444"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e04-66d4-950d-e171cdc6a3b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e0c-6a2c-9bdb-8dcecbd7ca47",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "5",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.70148176"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e04-66d4-950d-e171cdc6a3b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e0c-6ed7-9991-36437a9962d5",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "90",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.745986"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e04-66d4-950d-e171cdc6a3b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e0d-6629-a194-e8a45685ecd4",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Curso de Extranjer\u00eda",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.804755"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Work",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e04-66d4-950d-e171cdc6a3b9"
          }
        ],
        "amor:MoralValueAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:moral1f00fba3-f90b-68d3-9eff-56d7e3b1547a",
            "@type": "amor:MoralValueAnnotation",
            "amor:hasMoralValueCategory": [
              "amor:Neutral",
              "amor:NonMoral"
            ],
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.98575586"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e04-66d4-950d-e171cdc6a3b9"
          }
        ],
        "amor:SentimentAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e06-655d-8064-5906f49ae0ad",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e06-6001-a218-286f8535c0f1",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Spain",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.85878384"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Country",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q29",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e04-66d4-950d-e171cdc6a3b9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.79130685"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.85878384"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e04-66d4-950d-e171cdc6a3b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e06-6bcc-b900-6d46050bbdc0",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e06-68da-b1a4-f558060d3f4c",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Grupo2000",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9898128"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.linkedin.com/company/grupo-2000",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e04-66d4-950d-e171cdc6a3b9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7734514"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9898128"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e04-66d4-950d-e171cdc6a3b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e07-61b4-8465-1176fc1fcc44",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e06-6e67-b033-3501551bbbe4",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Este",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.63593936"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q34607",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e04-66d4-950d-e171cdc6a3b9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8504071"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.63593936"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e04-66d4-950d-e171cdc6a3b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e07-692d-8336-5fbaca6809c1",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e07-661b-8b0e-2bc8ef65280b",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Francesco Durante",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.61463374"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q314221",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e04-66d4-950d-e171cdc6a3b9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7464424"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.61463374"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e04-66d4-950d-e171cdc6a3b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e08-600e-9f9f-cbaa1f7e96c7",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e07-6c0b-bac7-0251ff3a0762",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Fuera",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.60547924"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.crunchbase.com/organization/fuera",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e04-66d4-950d-e171cdc6a3b9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9001166"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.60547924"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e04-66d4-950d-e171cdc6a3b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e08-657f-925e-9c7d963d3a2f",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e08-62c7-94af-c006649f0455",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Sig\u00fc\u00e9s",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.57728285"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1640279",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e04-66d4-950d-e171cdc6a3b9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.57728285"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e04-66d4-950d-e171cdc6a3b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e08-6a7b-bb70-b8a6f5f187e5",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e08-6804-aa03-15bcce5467a4",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Tambi\u00e9n",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.63984585"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.linkedin.com/company/tambienstudio",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e04-66d4-950d-e171cdc6a3b9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.4155326"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.63984585"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e04-66d4-950d-e171cdc6a3b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e09-6010-98d2-8842bc78eccf",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e08-6d2d-899f-65991d04450b",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Podemos",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.6559322"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/PoliticalParty"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q16059622",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e04-66d4-950d-e171cdc6a3b9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.671496"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6559322"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e04-66d4-950d-e171cdc6a3b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e09-6830-91ba-65c4760166bb",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e09-640e-84b6-4b3d5a23d5f1",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Electronic System for Travel Authorization",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.61870885"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/Work"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1326160",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e04-66d4-950d-e171cdc6a3b9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8984805"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.61870885"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e04-66d4-950d-e171cdc6a3b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e09-6df9-94ba-83ffd539979f",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e09-6b26-94e1-d4ad25b6078e",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Bolet\u00edn Oficial del Estado - BOE",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.72216845"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/Work"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q2029273",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e04-66d4-950d-e171cdc6a3b9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.86924976"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.72216845"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e04-66d4-950d-e171cdc6a3b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e0a-62c6-8d39-8c05e2cfe059",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e0a-60a8-934d-f1021172bbbb",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "tabla",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.7634712"
              },
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q213100",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e04-66d4-950d-e171cdc6a3b9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7634712"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e04-66d4-950d-e171cdc6a3b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e0a-682d-bd3e-0f0e30f9b6e3",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e0a-65ac-8917-e22e2c4df910",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Spanish",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.5971703"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Language",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1321",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e04-66d4-950d-e171cdc6a3b9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9961064"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5971703"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e04-66d4-950d-e171cdc6a3b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e0a-6e16-9c9b-ed755f4dbe73",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e0a-6bfb-b9bc-b75740ac4ccb",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "2025",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.6697408"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e04-66d4-950d-e171cdc6a3b9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6697408"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e04-66d4-950d-e171cdc6a3b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e0b-62eb-94b5-534b11f72a92",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e0b-60d2-bcdc-2dfdc2196d8d",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Real Decreto",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.89422446"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e04-66d4-950d-e171cdc6a3b9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.56898856"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.89422446"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e04-66d4-950d-e171cdc6a3b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e0b-693e-84ab-28b75c199559",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e0b-6700-9059-649fd48727e2",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "2",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9587261"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e04-66d4-950d-e171cdc6a3b9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.85164696"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9587261"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e04-66d4-950d-e171cdc6a3b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e0c-62bc-810c-22dcb16b3430",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e0b-6cb0-8843-55ab48e9d4d6",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "2",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.94654316"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e04-66d4-950d-e171cdc6a3b9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5653918"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.94654316"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e04-66d4-950d-e171cdc6a3b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e0c-678c-928d-c856f7fba5b5",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e0c-6599-939d-b144ca7fca9f",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "21",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.77846444"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e04-66d4-950d-e171cdc6a3b9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.77846444"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e04-66d4-950d-e171cdc6a3b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e0c-6c1b-be0a-57e0df03edbb",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e0c-6a2c-9bdb-8dcecbd7ca47",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "5",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.70148176"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e04-66d4-950d-e171cdc6a3b9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.66787845"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.70148176"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e04-66d4-950d-e171cdc6a3b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e0d-62e6-b06f-a254d6d673e5",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e0c-6ed7-9991-36437a9962d5",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "90",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.745986"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e04-66d4-950d-e171cdc6a3b9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8827377"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.745986"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e04-66d4-950d-e171cdc6a3b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e0d-68b3-b125-4e87c66875bc",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e0d-6629-a194-e8a45685ecd4",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Curso de Extranjer\u00eda",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.804755"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Work",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e04-66d4-950d-e171cdc6a3b9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.804755"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e04-66d4-950d-e171cdc6a3b9"
          }
        ]
      }
    },
    "amor-datasets:news_1f00fba0-1ee7-6a41-a017-3dc4d00c82ce": {
      "@id": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ee7-6a41-a017-3dc4d00c82ce",
      "@type": "schema:NewsArticle",
      "schema:articleBody": {
        "@language": "es",
        "@value": "Espa\u00f1a avanzar\u00e1 en marzo de 2025 con una nueva tanda de eliminaci\u00f3n de la nacionalidad espa\u00f1ola para los titulares del documento que rompan tres requisitos de car\u00e1cter obligatorio.\nSe trata de los puntos detallados en el sitio web del Ministerio de la Presidencia, Justicia y Relaciones con las Cortes correspondientes a los beneficiarios que no sean de origen (por ejemplo, los que adquirieron el estatus por residencia).\n\u00bfA qui\u00e9nes se eliminar\u00e1 la nacionalidad espa\u00f1ola en marzo 2025?\nDe acuerdo a la informaci\u00f3n oficial, el Gobierno de Espa\u00f1a eliminar\u00e1 la nacionalidad a los ciudadanos que no sean de origen que violen las siguientes tres clu\u00e1sulas de cumplimiento obligatorio:\n1) Despu\u00e9s de adquirir la Nacionalidad Espa\u00f1ola utilizan durante un plazo de tres a\u00f1os la Nacionalidad a la que hubieran renunciado al adquirir la Espa\u00f1ola.\n2) Cuando entren voluntariamente al servicio de las armas o ejerzan un cargo pol\u00edtico en un Estado extranjero contra la expresa prohibici\u00f3n del Gobierno.\n3) Cuando una Sentencia declare que el interesado incurri\u00f3 en Falsedad, Ocultaci\u00f3n o Fraude en la adquisici\u00f3n de la Nacionalidad Espa\u00f1ola.\n\u00bfCu\u00e1les son los pa\u00edses prohibidos por el Gobierno de Espa\u00f1a que pueden provocarte la p\u00e9rdida de la nacionalidad espa\u00f1ola en marzo 2025?\nLa normativa no especifica una lista concreta de pa\u00edses a los que se aplica esta prohibici\u00f3n, ya que la necesidad de autorizaci\u00f3n se eval\u00faa caso por caso, y el cerrojo puede aplicarse especialmente en situaciones que puedan comprometer la seguridad o los intereses nacionales de Espa\u00f1a.\n\u00bfC\u00f3mo recuperar la nacionalidad espa\u00f1ola?\nUna vez perdida la Nacionalidad Espa\u00f1ola existe la posibilidad de Recuperarla; para ello ser\u00e1 necesario cumplir los siguientes requisitos:\nEl Interesado debe ser Residente Legal en Espa\u00f1a. Sin embargo, este requisito no ser\u00e1 de aplicaci\u00f3n a los emigrantes ni a los hijos de emigrantes. Adem\u00e1s, podr\u00e1 ser dispensado de este requisito por el Ministro de Justicia, cuando concurran circunstancias excepcionales. (ejemplo: Personas que hayan realizado actividades ben\u00e9ficas en favor de intereses o asociaciones Espa\u00f1olas, Orden del Ministerio de Justicia del 11 de Julio de 1991. BOE de 24 Julio de 1991).\nEl Interesado deber\u00e1 declarar ante el Encargado del Registro Civil su voluntad de Recuperar la Nacionalidad Espa\u00f1ola.\nDeber\u00e1 inscribirse la Recuperaci\u00f3n de la Nacionalidad en el Registro Civil.\n\u00bfCu\u00e1ndo es necesaria la previa habilitaci\u00f3n del Gobierno para Recuperar la Nacionalidad Espa\u00f1ola\nSer\u00e1 necesaria la previa habilitaci\u00f3n del Gobierno para Recuperar la Nacionalidad Espa\u00f1ola, cuando la hubieran perdido espa\u00f1oles que no lo hubieran sido de origen y la p\u00e9rdida se hubiera producido por alguna de las siguientes causas:\nLos que por un per\u00edodo de tres a\u00f1os utilicen exclusivamente la Nacionalidad a la que hubieran declarado renunciar al adquirir la Nacionalidad Espa\u00f1ola.\nLos que entren voluntariamente al Servicio de las Armas o ejerzan cargo Pol\u00edtico en un Estado extranjero contra la prohibici\u00f3n expresa del Gobierno.\nCuando la Sentencia firme declare que el Interesado ha incurrido en Falsedad, Ocultaci\u00f3n o Fraude en la adquisici\u00f3n de la Nacionalidad Espa\u00f1ola."
      },
      "schema:category": [
        {
          "@language": "en",
          "@value": "Business"
        },
        {
          "@language": "en",
          "@value": "Business and Finance"
        },
        {
          "@language": "en",
          "@value": "Contracts and Agreements"
        },
        {
          "@language": "en",
          "@value": "Defense Industry"
        }
      ],
      "schema:datePublished": {
        "@type": "xsd:str",
        "@value": "Fri, 21 Feb 2025 17:42:00 GMT"
      },
      "schema:headline": {
        "@language": "es",
        "@value": "Es oficial: Espa\u00f1a eliminar\u00e1 la nacionalidad en marzo 2025 a quienes rompan estos tres requisitos"
      },
      "schema:image": {
        "@type": "xsd:anyURI",
        "@value": "https://media.elobservador.com.uy/p/f673eba7a2b65f97db037acd5dd9393e/adjuntos/364/imagenes/100/598/0100598488/1000x0/smart/nacionalidad-espanolajpg.jpg"
      },
      "schema:publisher": [
        "amor-datasets:Elobservadorcomuy"
      ],
      "schema:url": {
        "@type": "xsd:anyURI",
        "@value": "https://www.elobservador.com.uy/espana/data-clave/es-oficial-espana-eliminara-la-nacionalidad-marzo-2025-quienes-rompan-estos-tres-requisitos-n5985048"
      },
      "annotations": {
        "amor:EntityAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1ee8-6d40-963c-5f50b2beee35",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Spain",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9839781"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Country",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q29",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ee7-6a41-a017-3dc4d00c82ce"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1ee9-6ab4-8189-4b850d69e2ca",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Frederick A. De Armas",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.56253856"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5497228",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ee7-6a41-a017-3dc4d00c82ce"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1eea-633b-b63d-10d1ddd9f4ad",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Residente",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8873964"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q2062208",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ee7-6a41-a017-3dc4d00c82ce"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1eea-6b5a-a651-b9598d97bc1a",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Cortes Generales",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.77244043"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q219692",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ee7-6a41-a017-3dc4d00c82ce"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1eeb-66d6-88fe-4c7a247a2260",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Bolet\u00edn Oficial del Estado - BOE",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6720176"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/Work"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q2029273",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ee7-6a41-a017-3dc4d00c82ce"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1eeb-6d89-971c-ada17f6299d8",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "World Wide Web",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6336847"
            },
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q466",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ee7-6a41-a017-3dc4d00c82ce"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1eec-62bd-8838-d7b0e65105b3",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Nacionalidad Espa\u00f1ola",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.85"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ee7-6a41-a017-3dc4d00c82ce"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1eec-681d-8623-d6d5ec4c1795",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "1",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5866488"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ee7-6a41-a017-3dc4d00c82ce"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1eed-650f-b33b-4fd52b823357",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "3",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.692205"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ee7-6a41-a017-3dc4d00c82ce"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1eed-6b46-8a63-169206f33fb5",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Sentencia",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7635263"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ee7-6a41-a017-3dc4d00c82ce"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1eee-64b9-bd5e-3f6b987857a7",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Encargado",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.51"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ee7-6a41-a017-3dc4d00c82ce"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1eee-6e5f-8bc9-a0843c13582f",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Registro Civil",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99869114"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ee7-6a41-a017-3dc4d00c82ce"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1eef-63c6-8c34-f352a6018b9f",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Ministerio de la Presidencia,",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9204032"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ee7-6a41-a017-3dc4d00c82ce"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1eef-687d-8f79-fc892c287c85",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Nacionalidad Espa\u00f1ola",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.85"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ee7-6a41-a017-3dc4d00c82ce"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1eef-6daf-ae39-89c1294541a5",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Orden del Ministerio de Justicia",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9978042"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ee7-6a41-a017-3dc4d00c82ce"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1ef0-625e-bfde-4bbdaec1f2b2",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Nacionalidad Espa\u00f1ola",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.85"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ee7-6a41-a017-3dc4d00c82ce"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1ef0-6a79-9231-96a61872f1cc",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Nacionalidad Espa\u00f1ola",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.85"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ee7-6a41-a017-3dc4d00c82ce"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1ef1-608f-a18b-eb43b55fcae3",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Nacionalidad Espa\u00f1ola",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.85"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ee7-6a41-a017-3dc4d00c82ce"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1ef1-65ab-8910-b998dcb188e2",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Gobierno",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8253973"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ee7-6a41-a017-3dc4d00c82ce"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1ef1-6ac7-a04c-0951bc2a276a",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Nacionalidad Espa\u00f1ola",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.966397"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ee7-6a41-a017-3dc4d00c82ce"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1ef2-6091-b202-8d1c843890c2",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "2",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.59914595"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ee7-6a41-a017-3dc4d00c82ce"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1ef2-6668-b7c8-0b71a2d4d2d4",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Recuperaci\u00f3n de la Nacionalidad",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8561674"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ee7-6a41-a017-3dc4d00c82ce"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1ef3-6f76-a188-bb2524431348",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Nacionalidad Espa\u00f1ola",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.85"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ee7-6a41-a017-3dc4d00c82ce"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1ef4-6834-9721-248837e6aae4",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Gobierno de Espa\u00f1a",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9916226"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ee7-6a41-a017-3dc4d00c82ce"
          }
        ],
        "amor:MoralValueAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:moral1f00fbae-af1a-6d21-afcb-5e0ae8f160fd",
            "@type": "amor:MoralValueAnnotation",
            "amor:hasMoralValueCategory": [
              "amor:Neutral",
              "amor:NonMoral"
            ],
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8368728"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ee7-6a41-a017-3dc4d00c82ce"
          }
        ],
        "amor:SentimentAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1ee9-65a4-9ba9-eb0e83b5e48c",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1ee8-6d40-963c-5f50b2beee35",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Spain",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9839781"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Country",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q29",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ee7-6a41-a017-3dc4d00c82ce"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9839781"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ee7-6a41-a017-3dc4d00c82ce"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1ee9-6f07-b807-c0d397c2feeb",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1ee9-6ab4-8189-4b850d69e2ca",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Frederick A. De Armas",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.56253856"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5497228",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ee7-6a41-a017-3dc4d00c82ce"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.27553892"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.56253856"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ee7-6a41-a017-3dc4d00c82ce"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1eea-6719-8221-46ef30680bcc",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1eea-633b-b63d-10d1ddd9f4ad",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Residente",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.8873964"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q2062208",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ee7-6a41-a017-3dc4d00c82ce"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8873964"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ee7-6a41-a017-3dc4d00c82ce"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1eea-6f5f-8354-cd3442d81caa",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1eea-6b5a-a651-b9598d97bc1a",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Cortes Generales",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.77244043"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q219692",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ee7-6a41-a017-3dc4d00c82ce"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.3904481"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.77244043"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ee7-6a41-a017-3dc4d00c82ce"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1eeb-6aab-8e8e-312d2d628d7a",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1eeb-66d6-88fe-4c7a247a2260",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Bolet\u00edn Oficial del Estado - BOE",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.6720176"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/Work"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q2029273",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ee7-6a41-a017-3dc4d00c82ce"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6720176"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ee7-6a41-a017-3dc4d00c82ce"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1eeb-6ff1-8570-307e12dae996",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1eeb-6d89-971c-ada17f6299d8",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "World Wide Web",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.6336847"
              },
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q466",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ee7-6a41-a017-3dc4d00c82ce"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6336847"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ee7-6a41-a017-3dc4d00c82ce"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1eec-6579-801f-3f859059bf0b",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1eec-62bd-8838-d7b0e65105b3",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Nacionalidad Espa\u00f1ola",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.85"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ee7-6a41-a017-3dc4d00c82ce"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7482976"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.85"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ee7-6a41-a017-3dc4d00c82ce"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1eec-6a50-80c4-6d149723a174",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1eec-681d-8623-d6d5ec4c1795",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "1",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.5866488"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ee7-6a41-a017-3dc4d00c82ce"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5866488"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ee7-6a41-a017-3dc4d00c82ce"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1eed-683f-9560-19063241bd46",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1eed-650f-b33b-4fd52b823357",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "3",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.692205"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ee7-6a41-a017-3dc4d00c82ce"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Negative",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "-0.26874506"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.692205"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ee7-6a41-a017-3dc4d00c82ce"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1eed-6e8e-91de-126438382500",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1eed-6b46-8a63-169206f33fb5",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Sentencia",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.7635263"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ee7-6a41-a017-3dc4d00c82ce"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.65556836"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7635263"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ee7-6a41-a017-3dc4d00c82ce"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1eee-6b1a-8d58-65f4f4f8bd87",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1eee-64b9-bd5e-3f6b987857a7",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Encargado",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.51"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ee7-6a41-a017-3dc4d00c82ce"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.51"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ee7-6a41-a017-3dc4d00c82ce"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1eef-60ce-9a39-353bcd6b17ea",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1eee-6e5f-8bc9-a0843c13582f",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Registro Civil",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99869114"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ee7-6a41-a017-3dc4d00c82ce"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.61832625"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99869114"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ee7-6a41-a017-3dc4d00c82ce"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1eef-65f5-b7b6-1ea70ee65d1d",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1eef-63c6-8c34-f352a6018b9f",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Ministerio de la Presidencia,",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9204032"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ee7-6a41-a017-3dc4d00c82ce"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9204032"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ee7-6a41-a017-3dc4d00c82ce"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1eef-6b10-8a25-21992e8041fa",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1eef-687d-8f79-fc892c287c85",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Nacionalidad Espa\u00f1ola",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.85"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ee7-6a41-a017-3dc4d00c82ce"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.87222385"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.85"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ee7-6a41-a017-3dc4d00c82ce"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1eef-6fda-9b35-5e8d344fd364",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1eef-6daf-ae39-89c1294541a5",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Orden del Ministerio de Justicia",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9978042"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ee7-6a41-a017-3dc4d00c82ce"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9978042"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ee7-6a41-a017-3dc4d00c82ce"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1ef0-6472-9521-4b53604e9c8c",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1ef0-625e-bfde-4bbdaec1f2b2",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Nacionalidad Espa\u00f1ola",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.85"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ee7-6a41-a017-3dc4d00c82ce"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.16924009"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.85"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ee7-6a41-a017-3dc4d00c82ce"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1ef0-6d3f-9b0c-b10291750846",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1ef0-6a79-9231-96a61872f1cc",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Nacionalidad Espa\u00f1ola",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.85"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ee7-6a41-a017-3dc4d00c82ce"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.61446834"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.85"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ee7-6a41-a017-3dc4d00c82ce"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1ef1-62fa-a339-ab6b07eb715d",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1ef1-608f-a18b-eb43b55fcae3",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Nacionalidad Espa\u00f1ola",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.85"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ee7-6a41-a017-3dc4d00c82ce"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8447889"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.85"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ee7-6a41-a017-3dc4d00c82ce"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1ef1-67f6-a349-7e7ceefb7f5b",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1ef1-65ab-8910-b998dcb188e2",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Gobierno",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.8253973"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ee7-6a41-a017-3dc4d00c82ce"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8253973"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ee7-6a41-a017-3dc4d00c82ce"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1ef1-6cf2-9e88-5bd28e65a814",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1ef1-6ac7-a04c-0951bc2a276a",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Nacionalidad Espa\u00f1ola",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.966397"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ee7-6a41-a017-3dc4d00c82ce"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7723729"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.966397"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ee7-6a41-a017-3dc4d00c82ce"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1ef2-634d-afad-c1bbe00455b1",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1ef2-6091-b202-8d1c843890c2",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "2",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.59914595"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ee7-6a41-a017-3dc4d00c82ce"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.59914595"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ee7-6a41-a017-3dc4d00c82ce"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1ef2-68ce-899f-81440fd22079",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1ef2-6668-b7c8-0b71a2d4d2d4",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Recuperaci\u00f3n de la Nacionalidad",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.8561674"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ee7-6a41-a017-3dc4d00c82ce"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8561674"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ee7-6a41-a017-3dc4d00c82ce"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1ef4-64ec-af0d-ed699e3229c7",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1ef3-6f76-a188-bb2524431348",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Nacionalidad Espa\u00f1ola",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.85"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ee7-6a41-a017-3dc4d00c82ce"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.84361047"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.85"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ee7-6a41-a017-3dc4d00c82ce"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1ef4-6ad0-b899-23f6dcf4678d",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1ef4-6834-9721-248837e6aae4",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Gobierno de Espa\u00f1a",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9916226"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ee7-6a41-a017-3dc4d00c82ce"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9916226"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ee7-6a41-a017-3dc4d00c82ce"
          }
        ]
      }
    }
  },
  "amor-exp:hasNews": [
    "amor-datasets:news_1f00fba0-1db3-6051-bec6-6ca85c4a7db4",
    "amor-datasets:news_1f00fba0-1dc4-6972-8b43-cedd7281e55b",
    "amor-datasets:news_1f00fba0-1dd7-68a7-8e8d-1e040b493c64",
    "amor-datasets:news_1f00fba0-1e04-66d4-950d-e171cdc6a3b9",
    "amor-datasets:news_1f00fba0-1ee7-6a41-a017-3dc4d00c82ce"
  ],
  "@context": "http://www.gsi.upm.es/ontologies/amor/experiments/context.jsonld"
}
