{
  "@id": "amor-datasets:dataset_1f00fc08-a1fb-63cd-8e08-4c86ec9b930b",
  "@type": "amor-exp:NewsDataset",
  "schema:hasPart": {
    "amor-datasets:news_1f00fba0-1df2-6bc5-ae0f-39b6e6ed4bfc": {
      "@id": "amor-datasets:news_1f00fba0-1df2-6bc5-ae0f-39b6e6ed4bfc",
      "@type": "schema:NewsArticle",
      "schema:articleBody": {
        "@language": "es",
        "@value": "Migraciones\nEl Ministerio de Migraciones aprueba la nueva Orden GECCO de contrataci\u00f3n de personas extranjeras en origen y migraci\u00f3n circular para el a\u00f1o 2025\nTemas:\nMigraciones\nEn los dos \u00faltimos, a\u00f1os unas 40.000 las personas han venido a trabajar de forma temporal a Espa\u00f1a, 17.771 en 2023 y m\u00e1s de 20.000 a lo largo de 2024\nEn enero de 2025 se cerrar\u00e1 la primera edici\u00f3n del Wafira, con una visita de la ministra a Marruecos en la que se evaluar\u00e1n los proyectos de emprendimiento que han llevado a cabo las mujeres marroqu\u00edes en su pa\u00eds con el aprendizaje realizado en Espa\u00f1a\nElma Saiz: \u201cHace dos generaciones \u00e9ramos nosotros quienes migr\u00e1bamos a pa\u00edses del entorno para realizar trabajos, muchas veces de temporada. Esta Orden garantiza que se d\u00e9 un trato tan digno a los que vienen de fuera como el que exigimos para nuestros trabajadores en Espa\u00f1a\u201d\nComparte en redes sociales:\nCompartir en Twitter Enlace externo al portal. Se abrir\u00e1 en una pesta\u00f1a nueva.\nCompartir en Facebook Enlace externo al portal. Se abrir\u00e1 en una pesta\u00f1a nueva.\nCompartir en Linkedin Enlace externo al portal. Se abrir\u00e1 en una pesta\u00f1a nueva.\nCompartir en Whatsapp Enlace externo al portal. Se abrir\u00e1 en una pesta\u00f1a nueva.\nEl Ministerio de Inclusi\u00f3n, Seguridad Social y Migraciones, a trav\u00e9s de la Secretar\u00eda de Estado de Migraciones, ha aprobado la Orden GECCO para la contrataci\u00f3n de personas extranjeras en origen y programas de migraci\u00f3n circular correspondiente al pr\u00f3ximo a\u00f1o 2025.\nLa Orden GECCOEnlace externo al portal. Se abrir\u00e1 en una pesta\u00f1a nueva., publicada el pasado viernes en el Bolet\u00edn Oficial del Estado, mejora la redacci\u00f3n de 2024 e introduce cambios como la modificaci\u00f3n temporal de los contratos, pasando de ser por a\u00f1o natural a contabilizar el tiempo por fecha de inicio y finalizaci\u00f3n del mismo.\nEsta contrataci\u00f3n podr\u00e1 realizarse para cubrir puestos de naturaleza estacional o de temporada, a trav\u00e9s de migraci\u00f3n circular. Como en el a\u00f1o anterior, la orden prev\u00e9 tambi\u00e9n la posibilidad de gesti\u00f3n colectiva de autorizaciones de residencia y trabajo por cuenta ajena a trav\u00e9s de migraci\u00f3n estable.\nEl programa GECCO contiene las normas necesarias para la contrataci\u00f3n, con derechos y garant\u00edas, de miles de migrantes, muchos de ellos mujeres, Y es un referente internacional dentro de la migraci\u00f3n regular, ordenada y segura que promueve el Gobierno de Espa\u00f1a. En los dos \u00faltimos a\u00f1os han sido unas 40.000 las personas que han venido a trabajar de forma temporal a Espa\u00f1a, unas 19.000 en 2023 y m\u00e1s de 20.000 a lo largo del presente 2024.\nLa Orden GECCO permite responder a las demandas del mercado laboral con responsabilidad y previsi\u00f3n, garantizando la mano de obra en sectores esenciales, al tiempo que ofrece oportunidades laborales y formaci\u00f3n a las personas que vienen una vez regresan a sus lugares de origen. Por tanto, y como destac\u00f3 la ministra de Inclusi\u00f3n, Seguridad Social y Migraciones, Elma Saiz, estos programas de migraci\u00f3n circular \u201cconstituyen una herramienta de crecimiento mutuo, que refuerza los lazos con nuestros socios internacionales, y promueve una migraci\u00f3n ordenada, regular y segura\u201d.\nUno de los programas m\u00e1s destacados es el WAFIRA, que en enero de 2025 concluir\u00e1 la primera edici\u00f3n con una visita oficial a Marruecos por parte de la propia Saiz. WAFIRA consiste en la capacitaci\u00f3n y formaci\u00f3n de las mujeres temporeras para que, a su regreso a Marruecos, emprendan y pongan en marcha actividades generadoras de crecimiento econ\u00f3mico. En la visita de enero, se evaluar\u00e1n y analizar\u00e1n los diferentes proyectos que han emprendido las mujeres marroqu\u00edes participantes en la primera edici\u00f3n de este exitoso programa.\nPor otra parte, la Orden GECCO otorga medidas para la seguridad de los trabajadores, como la renovaci\u00f3n de los contratos para las mismas empresas y por las mismas personas cada a\u00f1o, adem\u00e1s de contener los requisitos de los alojamientos que se deben proporcionar a los temporeros y establecer criterios de flexibilidad cuando la temporada se ampl\u00eda o cuando la persona trabajadora pretende concatenar varias campa\u00f1as agr\u00edcolas sucesivas.\n\u201cHace dos generaciones \u00e9ramos nosotros quienes migr\u00e1bamos a pa\u00edses del entorno para realizar trabajos, muchas veces de temporada. Esta Orden garantiza que se d\u00e9 un trato tan digno a los que vienen de fuera como el que exigimos para nuestros trabajadores en Espa\u00f1a\u201d, ha explicado Saiz.\nEn 2025 se lanzar\u00e1n proyectos piloto en otros pa\u00edses del continente africano, como Mauritania, Gambia y Senegal, como acord\u00f3 el presidente del Gobierno, Pedro S\u00e1nchez, en su visita el pasado agosto.\nAutorizaciones de cuatro a\u00f1os con posibilidad de pr\u00f3rroga\nLas personas participantes en el programa podr\u00e1n obtener una autorizaci\u00f3n plurianual de cuatro a\u00f1os en la que podr\u00e1n trabajar nueve meses por a\u00f1o natural. Sus titulares, una vez finalizada la prestaci\u00f3n laboral, deber\u00e1n regresar a su pa\u00eds de forma inmediata y acreditar dicho retorno en tiempo y forma, realiz\u00e1ndose preferentemente de manera colectiva. Para fomentar la estabilidad laboral, existe la posibilidad de pr\u00f3rroga de las autorizaciones de trabajo tras la finalizaci\u00f3n de su vigencia cuatrienal por iguales periodos, por medio de una solicitud del empleador, cumpliendo previamente una serie de condiciones.\nPara participar en el programa, los empresarios deben garantizar la puesta un alojamiento adecuado a la persona trabajadora que re\u00fana las condiciones previstas en la normativa en vigor, as\u00ed como la organizaci\u00f3n de sus viajes, el cumplimiento del contrato y de las condiciones de trabajo. A los trabajadores tambi\u00e9n se les exige una serie de requisitos, como el cumplimiento del compromiso de retorno o el no realizar actividades laborales para empresas o actividades distintas de aquellas para las que fue autorizado."
      },
      "schema:category": [
        {
          "@language": "en",
          "@value": "Business"
        },
        {
          "@language": "en",
          "@value": "Business and Finance"
        }
      ],
      "schema:datePublished": {
        "@type": "xsd:str",
        "@value": "Mon, 30 Dec 2024 00:00:00 GMT"
      },
      "schema:headline": {
        "@language": "es",
        "@value": "El Ministerio de Migraciones aprueba la nueva Orden GECCO de contrataci\u00f3n de personas extranjeras en origen y migraci\u00f3n circular para el a\u00f1o 2025"
      },
      "schema:image": {
        "@type": "xsd:anyURI",
        "@value": "https://www.inclusion.gob.es/documents/20121/0/Wafira+5.jpg/d8981571-84a1-327c-b1d4-27b295f9dfe6?t=1735545744179"
      },
      "schema:publisher": [
        "amor-datasets:MinisterioDeInclusionSeguridadSocialYMigraciones"
      ],
      "schema:url": {
        "@type": "xsd:anyURI",
        "@value": "https://www.inclusion.gob.es/w/el-ministerio-de-migraciones-aprueba-la-nueva-orden-gecco-de-contratacion-de-personas-extranjeras-en-origen-y-migracion-circular-para-el-ano-2025"
      },
      "annotations": {
        "amor:EntityAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1df3-6ea5-b64b-0d4357f85f97",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Bolet\u00edn Oficial del Estado - BOE",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.947785"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/Work"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q2029273",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1df2-6bc5-ae0f-39b6e6ed4bfc"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1df4-691b-81c5-99152aa54e70",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Spain",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.95394284"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Country",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q29",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1df2-6bc5-ae0f-39b6e6ed4bfc"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1df4-6fb8-93f5-066df9e503ac",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Meta",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "1.0934944"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1df2-6bc5-ae0f-39b6e6ed4bfc"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1df5-64fc-9980-5f4f5a0d7bd8",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "WhatsApp",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7681898"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Work",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1049511",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1df2-6bc5-ae0f-39b6e6ed4bfc"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1df5-6bab-bcc9-184f08cce39c",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "LinkedIn",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8415538"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/Work"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q213660",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1df2-6bc5-ae0f-39b6e6ed4bfc"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1df6-6494-9f5b-2a854b9c5616",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Pedro S\u00e1nchez",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.999796"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q6070218",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1df2-6bc5-ae0f-39b6e6ed4bfc"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1df6-6aaa-9803-d4551f28a051",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Senegal",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99799"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Country",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1041",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1df2-6bc5-ae0f-39b6e6ed4bfc"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1df7-61f8-ab83-c55ca0858f9e",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "The Gambia",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.999393"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Country",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1005",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1df2-6bc5-ae0f-39b6e6ed4bfc"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1df7-6bae-9095-5c6cc07ccf97",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Elma Saiz Delgado",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99857664"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q8775044",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1df2-6bc5-ae0f-39b6e6ed4bfc"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1df8-62fa-8eed-1f10bd237317",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "X (formerly Twitter)",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9473547"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/Work"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q918",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1df2-6bc5-ae0f-39b6e6ed4bfc"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1df8-6f3e-a109-ff3ab0ac231e",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Mauritania",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.999332"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Country",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1025",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1df2-6bc5-ae0f-39b6e6ed4bfc"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1df9-659a-b7f3-314d0466a590",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Personas",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7279031"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Album",
              "http://dbpedia.org/ontology/Work"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q7170670",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1df2-6bc5-ae0f-39b6e6ed4bfc"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dfa-605a-b264-cd17ad5044b4",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "ministra de Inclusi\u00f3n",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.72595984"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1df2-6bc5-ae0f-39b6e6ed4bfc"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dfa-67c6-95c1-eee4db12514f",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "2023",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.86975205"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1df2-6bc5-ae0f-39b6e6ed4bfc"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dfa-6e02-a205-7fa6d120bcad",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Gobierno",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.51"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1df2-6bc5-ae0f-39b6e6ed4bfc"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dfb-6317-91a0-076e5a6dc842",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "2024",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7873223"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1df2-6bc5-ae0f-39b6e6ed4bfc"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dfb-679a-803a-e3c3927c58c9",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Secretar\u00eda de Estado de Migraciones",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9957182"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1df2-6bc5-ae0f-39b6e6ed4bfc"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dfb-6c2d-b299-3b54b9b27f3c",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "40",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9754426"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1df2-6bc5-ae0f-39b6e6ed4bfc"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dfc-6072-a6ea-22a8ceb6bd81",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Orden GECCO",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.94797486"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1df2-6bc5-ae0f-39b6e6ed4bfc"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dfc-672d-ace7-1b8d3c7a8e98",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "2025",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9801428"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1df2-6bc5-ae0f-39b6e6ed4bfc"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dfe-6b3f-a17a-a86389c503ec",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Orden",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.65229696"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1df2-6bc5-ae0f-39b6e6ed4bfc"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dff-66f6-8974-eff5e3f3493a",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "17.77",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9922707"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1df2-6bc5-ae0f-39b6e6ed4bfc"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dff-6e3e-a769-7b56453096d9",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "20",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9872485"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1df2-6bc5-ae0f-39b6e6ed4bfc"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e00-668a-b2d9-09c6a8e1d27b",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "19",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.97808963"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1df2-6bc5-ae0f-39b6e6ed4bfc"
          }
        ],
        "amor:MoralValueAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:moral1f00fba3-0bc2-6d1b-8916-a64e8e76a351",
            "@type": "amor:MoralValueAnnotation",
            "amor:hasMoralValueCategory": [
              "amor:Neutral",
              "amor:NonMoral"
            ],
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9240711"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1df2-6bc5-ae0f-39b6e6ed4bfc"
          }
        ],
        "amor:SentimentAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1df4-653a-a6d2-487014908b24",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1df3-6ea5-b64b-0d4357f85f97",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Bolet\u00edn Oficial del Estado - BOE",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.947785"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/Work"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q2029273",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1df2-6bc5-ae0f-39b6e6ed4bfc"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.4707746"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.947785"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1df2-6bc5-ae0f-39b6e6ed4bfc"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1df4-6cd3-bfc4-905e4215a0e5",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1df4-691b-81c5-99152aa54e70",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Spain",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.95394284"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Country",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q29",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1df2-6bc5-ae0f-39b6e6ed4bfc"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.66753525"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.95394284"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1df2-6bc5-ae0f-39b6e6ed4bfc"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1df5-623c-ad43-e6e3d080eef8",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1df4-6fb8-93f5-066df9e503ac",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Meta",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "1.0934944"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1df2-6bc5-ae0f-39b6e6ed4bfc"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "1.0934944"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1df2-6bc5-ae0f-39b6e6ed4bfc"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1df5-6801-afb4-f260023d4c16",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1df5-64fc-9980-5f4f5a0d7bd8",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "WhatsApp",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.7681898"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Work",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1049511",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1df2-6bc5-ae0f-39b6e6ed4bfc"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7681898"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1df2-6bc5-ae0f-39b6e6ed4bfc"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1df6-617a-9589-8e9138c30cf7",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1df5-6bab-bcc9-184f08cce39c",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "LinkedIn",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.8415538"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/Work"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q213660",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1df2-6bc5-ae0f-39b6e6ed4bfc"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8415538"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1df2-6bc5-ae0f-39b6e6ed4bfc"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1df6-6725-99ee-d9dc1e3ada93",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1df6-6494-9f5b-2a854b9c5616",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Pedro S\u00e1nchez",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.999796"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q6070218",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1df2-6bc5-ae0f-39b6e6ed4bfc"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.999796"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1df2-6bc5-ae0f-39b6e6ed4bfc"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1df6-6ed8-8122-21da362d4e40",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1df6-6aaa-9803-d4551f28a051",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Senegal",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99799"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Country",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1041",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1df2-6bc5-ae0f-39b6e6ed4bfc"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99799"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1df2-6bc5-ae0f-39b6e6ed4bfc"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1df7-66d8-96b7-23daec36bf32",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1df7-61f8-ab83-c55ca0858f9e",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "The Gambia",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.999393"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Country",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1005",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1df2-6bc5-ae0f-39b6e6ed4bfc"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.999393"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1df2-6bc5-ae0f-39b6e6ed4bfc"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1df7-6e64-be24-d6e08d670e6f",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1df7-6bae-9095-5c6cc07ccf97",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Elma Saiz Delgado",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99857664"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q8775044",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1df2-6bc5-ae0f-39b6e6ed4bfc"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.85663235"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99857664"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1df2-6bc5-ae0f-39b6e6ed4bfc"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1df8-67a6-95e7-1e47019e0c60",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1df8-62fa-8eed-1f10bd237317",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "X (formerly Twitter)",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9473547"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/Work"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q918",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1df2-6bc5-ae0f-39b6e6ed4bfc"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9473547"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1df2-6bc5-ae0f-39b6e6ed4bfc"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1df9-62cf-bffd-d598077c2d70",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1df8-6f3e-a109-ff3ab0ac231e",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Mauritania",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.999332"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Country",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1025",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1df2-6bc5-ae0f-39b6e6ed4bfc"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.999332"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1df2-6bc5-ae0f-39b6e6ed4bfc"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1df9-6d25-8a7b-b41bc17db758",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1df9-659a-b7f3-314d0466a590",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Personas",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.7279031"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Album",
                "http://dbpedia.org/ontology/Work"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q7170670",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1df2-6bc5-ae0f-39b6e6ed4bfc"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.71349454"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7279031"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1df2-6bc5-ae0f-39b6e6ed4bfc"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1dfa-6447-9852-4d6df4bf9ea6",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dfa-605a-b264-cd17ad5044b4",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "ministra de Inclusi\u00f3n",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.72595984"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1df2-6bc5-ae0f-39b6e6ed4bfc"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.93671215"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.72595984"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1df2-6bc5-ae0f-39b6e6ed4bfc"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1dfa-69d2-b196-6142a5a156f3",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dfa-67c6-95c1-eee4db12514f",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "2023",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.86975205"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1df2-6bc5-ae0f-39b6e6ed4bfc"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.86975205"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1df2-6bc5-ae0f-39b6e6ed4bfc"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1dfb-6086-a415-660ac8cf3267",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dfa-6e02-a205-7fa6d120bcad",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Gobierno",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.51"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1df2-6bc5-ae0f-39b6e6ed4bfc"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.4757686"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.51"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1df2-6bc5-ae0f-39b6e6ed4bfc"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1dfb-64e8-bdfd-4f44df48b5c9",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dfb-6317-91a0-076e5a6dc842",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "2024",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.7873223"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1df2-6bc5-ae0f-39b6e6ed4bfc"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.50026804"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7873223"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1df2-6bc5-ae0f-39b6e6ed4bfc"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1dfb-69b0-9e8c-9be299b2b456",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dfb-679a-803a-e3c3927c58c9",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Secretar\u00eda de Estado de Migraciones",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9957182"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1df2-6bc5-ae0f-39b6e6ed4bfc"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9368501"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9957182"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1df2-6bc5-ae0f-39b6e6ed4bfc"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1dfb-6dff-bc83-641eb0e195aa",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dfb-6c2d-b299-3b54b9b27f3c",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "40",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9754426"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1df2-6bc5-ae0f-39b6e6ed4bfc"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5980947"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9754426"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1df2-6bc5-ae0f-39b6e6ed4bfc"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1dfc-639f-b956-408e8a0d03dc",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dfc-6072-a6ea-22a8ceb6bd81",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Orden GECCO",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.94797486"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1df2-6bc5-ae0f-39b6e6ed4bfc"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.92765224"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.94797486"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1df2-6bc5-ae0f-39b6e6ed4bfc"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1dfe-665a-bafc-e8d45da4d02e",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dfc-672d-ace7-1b8d3c7a8e98",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "2025",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9801428"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1df2-6bc5-ae0f-39b6e6ed4bfc"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9801428"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1df2-6bc5-ae0f-39b6e6ed4bfc"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1dff-61ed-99f7-0d1d4b6bbf17",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dfe-6b3f-a17a-a86389c503ec",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Orden",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.65229696"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1df2-6bc5-ae0f-39b6e6ed4bfc"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.65229696"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1df2-6bc5-ae0f-39b6e6ed4bfc"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1dff-6a09-809f-40911b35bb67",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dff-66f6-8974-eff5e3f3493a",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "17.77",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9922707"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1df2-6bc5-ae0f-39b6e6ed4bfc"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9922707"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1df2-6bc5-ae0f-39b6e6ed4bfc"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e00-6206-8a13-6e1697b73948",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1dff-6e3e-a769-7b56453096d9",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "20",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9872485"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1df2-6bc5-ae0f-39b6e6ed4bfc"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9872485"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1df2-6bc5-ae0f-39b6e6ed4bfc"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e00-68a5-8181-b9b15736ce14",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e00-668a-b2d9-09c6a8e1d27b",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "19",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.97808963"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1df2-6bc5-ae0f-39b6e6ed4bfc"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.97808963"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1df2-6bc5-ae0f-39b6e6ed4bfc"
          }
        ]
      }
    },
    "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d": {
      "@id": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d",
      "@type": "schema:NewsArticle",
      "schema:articleBody": {
        "@language": "es",
        "@value": "El ministro Torres destaca que habr\u00e1 una \u201cbolsa\u201d de 100 millones para ayudar a las regiones con \u201clos traslados y la sobreocupaci\u00f3n\u201d | Ayuso augura que el reparto de menores migrantes pactado por el gobierno con Junts acabar\u00e1 en los tribunales\nCompartir en Whatsapp\nCompartir en Facebook\nCompartir en Twitter\nCompartir en Bluesky\nCompartir en Linkedin\nCopiar enlace\nEL PA\u00cdS ofrece de forma gratuita la \u00faltima hora de la actualidad pol\u00edtica. Si quieres apoyar nuestro periodismo, suscr\u00edbete.\nEl PP ha advertido este martes que va a analizar a fondo el decreto que ha anunciado el Ejecutivo para la reforma de la ley de Extranjer\u00eda en relaci\u00f3n con la distribuci\u00f3n de menores inmigrantes, acordado este martes con Junts. Tambi\u00e9n se\u00f1ala que las comunidades donde gobierna no acoger\u00e1n los menores que les correspondan \u201csi el Gobierno no pone medios ni financia la acogida\u201d. En la rueda de prensa del Consejo de Ministros en el que se ha aprobado el decreto con la reforma, el ministro de Pol\u00edtica Territorial y Administraci\u00f3n P\u00fablica, \u00c1ngel V\u00edctor Torres, ha destacado que habr\u00e1 una bolsa de 100 millones para \u201ctraslados [de menores] y sobreocupaci\u00f3n\u201d de los recursos de acogida. La presidenta madrile\u00f1a, Isabel D\u00edaz Ayuso, ha augurado que el acuerdo \u201cse llevar\u00e1 a los tribunales y a la UE\u201d. Tras aprobar el decreto, se abrir\u00e1 un plazo de algo m\u00e1s de un mes para que las comunidades informen al Gobierno de sus datos de menores acogidos para que el Ejecutivo pueda hacer los c\u00e1lculos de cu\u00e1ntos ni\u00f1os y j\u00f3venes migrantes no acompa\u00f1ados corresponder\u00e1n a cada autonom\u00eda.\nLos mensajes de este hilo est\u00e1n ordenados de forma cronol\u00f3gica, del m\u00e1s antiguo al m\u00e1s reciente\nBuenos d\u00edas. Arrancamos la narraci\u00f3n de la actualidad pol\u00edtica de este martes, marcada por el acuerdo alcanzado entre el Gobierno y Junts para la reforma de la ley de Extranjer\u00eda para la distribuci\u00f3n en las comunidades aut\u00f3nomas de los menores inmigrantes no acompa\u00f1ados. El acuerdo para que Junts apruebe el decreto que recoger\u00e1 la reforma permite que \u00e9ste se haya incluido en el orden del d\u00eda del Consejo de Ministros, que le dar\u00e1 luz verde este mismo martes. El s\u00ed de los independentistas era clave para evitar que, como ya ocurri\u00f3 este verano, la medida decayese en el hemiciclo.\n18, 2025 - 05:21\nEl Pa\u00eds\nInmigraci\u00f3n\nEl Gobierno aprobar\u00e1 el reparto de menores migrantes tras negociar el apoyo de Junts\nMar\u00eda Mart\u00edn\nEl Gobierno llevar\u00e1 este martes al Consejo de Ministros la modificaci\u00f3n de la ley de extranjer\u00eda para la redistribuci\u00f3n de menores migrantes entre comunidades aut\u00f3nomas. La medida se aprobar\u00e1 mediante Real Decreto Ley y solo se ha incluido en el orden del d\u00eda a \u00faltima hora, una vez que el Gobierno hab\u00eda garantizado que Junts votar\u00e1 a favor del cambio legislativo cuando la iniciativa tenga que votarse en el Congreso, en un m\u00e1ximo de 30 d\u00edas. Asegurarse el s\u00ed de los independentistas era clave para evitar que, como ya ocurri\u00f3 este verano, la medida decayese en el hemiciclo. El texto supondr\u00e1 un cambio de modelo para la acogida de menores extranjeros no acompa\u00f1ados y permitir\u00e1 que en momentos en los que determinados territorios est\u00e9n muy tensionados puedan activarse traslados a otras regiones. Hacienda compensar\u00e1 el esfuerzo en la acogida, aunque a\u00fan no han trascendido los criterios.\nPuede leer aqu\u00ed la informaci\u00f3n completa\n18, 2025 - 05:27\nEl Pa\u00eds\nVox califica de \u201cgrav\u00edsimo\u201d el acuerdo entre el Gobierno y Junts\nEl secretario general de Vox, Ignacio Garriga, ha calificado de \u201cgrav\u00edsimo\u201d el acuerdo alcanzado entre el Gobierno y Junts para el reparto de 4.000 menores migrantes no acompa\u00f1ados. Adem\u00e1s, ha arremetido contra la formaci\u00f3n de Carles Puigdemont por \u201chacer lo de siempre\u201d y \u201cnegociar con el PSOE sus prebendas\u201d.\n\u201cEn lugar de poner sobre la mesa c\u00f3mo derogar las leyes que permiten la entrada de personas en situaci\u00f3n irregular o c\u00f3mo enviamos a esos menores a sus pa\u00edses de origen con sus padres, los se\u00f1ores de Junts se limitan a hacer lo de siempre: negociar con el PSOE sus prebendas\u201d, ha declarado en una entrevista en RNE, recogida por Europa Press.\nEn esta l\u00ednea, Garriga ha insistido en que es \u201cgrav\u00edsimo\u201d que Junts no negocie con el PSOE c\u00f3mo poner \u201cpunto y final\u201d a una pol\u00edtica migratoria que, a su juicio, \u201cha demostrado ser fallida\u201d. Asimismo, ha lamentado que, \u201ccomo siempre, quien pierde es el conjunto de los espa\u00f1oles y, en este caso, los catalanes\u201d. \u201cNadie mejor que Junts lo sabe, ya que gobierna en Salt (Girona) con ERC y conoce de primera mano las consecuencias de la inmigraci\u00f3n ilegal masiva y desbordante\u201d, ha concluido. (EP)\n18, 2025 - 05:32\nEl Pa\u00eds\nJunqueras destaca la importancia de garantizar los derechos de los inmigrantes tras el pacto entre el Gobierno y Junts\nEl presidente de ERC, Oriol Junqueras, ha afirmado que el acuerdo para la distribuci\u00f3n de menores inmigrantes no acompa\u00f1ados, anunciado este martes por el Gobierno, \u201cno soluciona la cuesti\u00f3n\u201d de la inmigraci\u00f3n y que una \u201cpol\u00edtica migratoria m\u00e1s dura no sirve para reducir la migraci\u00f3n\u201d, ya que, en su opini\u00f3n, solo sirve para dejar a m\u00e1s personas fuera del sistema, \u201cpara empujarlas all\u00ed donde no hay derechos para nadie y donde todos salimos perjudicados\u201d. Por eso, ha destacado la importancia de garantizar derechos para todos.\nEn una entrevista en TVE, ha advertido que \u201cno ten\u00eda constancia\u201d del acuerdo entre el Gobierno y Junts para la reforma del art\u00edculo 35 de la ley de extranjer\u00eda y que servir\u00e1 para modificar la pol\u00edtica del reparto de los menores migrantes que est\u00e1n en Canarias y Ceuta. Pero, en todo caso, ha calificado de \u201cpreocupante\u201d que no seamos \u201cconscientes de cu\u00e1les son las cuestiones de fondo a las cuales nos enfrentamos, de que no estamos solo ante una cuesti\u00f3n de c\u00f3mo se acoge a un determinado grupo de personas, sino que sobre todo estamos ante una cuesti\u00f3n de modelo econ\u00f3mico, de modelo social, ante una cuesti\u00f3n humana\u201d.\nJunqueras ha insistido en la importancia de garantizar derechos para todos pues, en caso contrario \u201cel impacto acaba siendo, incluso en t\u00e9rminos econ\u00f3micos negativos para todo el mundo, acaba siendo perjudicial para la recaudaci\u00f3n fiscal y para la seguridad social, acaba siendo perjudicial en todos los \u00e1mbitos posibles\u201d. \u201cEl ego\u00edsmo no resuelve los problemas y los retos a los que nos enfrentamos\u201d, ha apuntado el l\u00edder de Esquerra.\n18, 2025 - 05:43\nEl Pa\u00eds\nEl Gobierno pide a las autonom\u00edas sus datos de acogida para calcular la distribuci\u00f3n de menores inmigrantes\nLas comunidades aut\u00f3nomas tendr\u00e1n algo m\u00e1s de un mes para informar al Gobierno de sus datos de menores acogidos para que el Ejecutivo pueda hacer los c\u00e1lculos de cu\u00e1ntos ni\u00f1os y j\u00f3venes migrantes no acompa\u00f1ados son reubicados desde zonas tensionadas como Canarias hacia estas autonom\u00edas, seg\u00fan han informado fuentes del Gobierno. El Consejo de Ministros aprobar\u00e1 este martes el real decreto para reformar el art\u00edculo 35 de la ley de extranjer\u00eda y articular un mecanismo de reubicaci\u00f3n de los menores desde zonas con los recursos saturados, como Canarias o Ceuta.\nLa iniciativa se aprobar\u00e1 despu\u00e9s de que Junts per Catalunya (JxCat) haya mostrado su apoyo a la iniciativa y, por tanto, existe una mayor\u00eda suficiente para su convalidaci\u00f3n en el Congreso.\nFuentes de la negociaci\u00f3n han precisado que los criterios para la reubicaci\u00f3n de los menores ser\u00e1n pr\u00e1cticamente los mismos que los aprobados en 2022 en una sectorial con las comunidades: poblaci\u00f3n, renta per c\u00e1pita, desempleo, esfuerzo realizado en la acogida y dispersi\u00f3n de la poblaci\u00f3n.\nEl ministro de Pol\u00edtica Territorial y Memoria Democr\u00e1tica, \u00c1ngel V\u00edctor Torres, comparecer\u00e1 este martes en la rueda de prensa posterior a la reuni\u00f3n del Consejo de Ministros para explicar los detalles de esta reforma, una reivindicaci\u00f3n hist\u00f3rica de las Islas Canarias que ya se intent\u00f3 tramitar en el Congreso en julio del a\u00f1o pasado y que no prosper\u00f3 por la falta de apoyo del PP, Junts y Vox. (EFE)\n18, 2025 - 05:44\nPaula Chouza\nLa Mesa del Congreso admite a tr\u00e1mite la comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n que llamar\u00e1 a comparecer al novio de Ayuso\nLa diputada de M\u00e1s Madrid en el Congreso, Tesh Sidi, ha celebrado este martes el acuerdo que ha alcanzado por su formaci\u00f3n \u2014integrada en el grupo parlamentario de Sumar\u2014 con el PSOE para admitir a tr\u00e1mite en la Mesa la comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n que busca \u201cfiscalizar\u201d, seg\u00fan sus palabras, los modelos de gesti\u00f3n p\u00fablico-privada de la sanidad madrile\u00f1a. La propia diputada ha confirmado en rueda de prensa que el \u00f3rgano tendr\u00e1 como prioridad llamar a declarar a los \u201cpresuntos corruptores\u201d, por lo que solicitar\u00e1 la comparecencia del empresario Alberto Gonz\u00e1lez Amador, pareja de la presidenta de la Comunidad de Madrid, investigado por dos delitos de fraude fiscal. \u201cQueremos rastrear que ning\u00fan dinero p\u00fablico termine en los bolsillos de unos pocos. Queremos conocer las relaciones estrechas del mismo [Gonz\u00e1lez Amador] con Quir\u00f3n\u201d, ha afirmado Sidi.\nLa parlamentaria ha reconocido que es muy complicado que la comisi\u00f3n se ponga en marcha en este per\u00edodo de sesiones, es decir, de aqu\u00ed a junio. A\u00fan la semana pasada, el Pleno de la C\u00e1mara baja dio luz verde a la Comisi\u00f3n de Investigaci\u00f3n sobre la gesti\u00f3n en la tragedia de la dana en Valencia, impulsada por Comprom\u00eds.\n18, 2025 - 06:05\nElsa Garc\u00eda de BlasPeriodista pol\u00edtica\nEl PP advierte de que sus comunidades no acoger\u00e1n menores inmigrantes si el Gobierno no les da medios\nEl PP afirma que va a analizar \u201cde manera cr\u00edtica\u201d el decreto que ha anunciado el Ejecutivo para la reforma de la ley de Extranjer\u00eda en relaci\u00f3n con la distribuci\u00f3n de menores inmigrantes, acordada este martes por el Gobierno con Junts, seg\u00fan ha informado el partido en una nota difundida a los medios. En todo caso, ha advertido que las comunidades que gobierna no acoger\u00e1n inmigrantes si el Gobierno central no les garantiza medios y financiaci\u00f3n.\n\u201cEl PSOE est\u00e1 diciendo hoy que la Comunidad Valenciana es racista en materia de inmigraci\u00f3n. Pero lo que va a hacer la Comunidad Valenciana es lo que har\u00e1n todos los territorios del Partido Popular: negarse a acoger a menores inmigrantes si no hay capacidad para alojarlos con respeto y garant\u00edas. Son personas a atender, no paquetes a recepcionar\u201d, arguyen estas fuentes.\nCon todo, aunque ahuyenta un acuerdo, el PP no se cierra frontalmente a la acogida de menores migrantes, aunque la condiciona. \u201cSi el Gobierno no pone medios ni financia la acogida de los inmigrantes menores de edad, las autonom\u00edas del Partido Popular no podr\u00e1n colaborar en su adaptaci\u00f3n a nuestro pa\u00eds\u201d, afirman los populares. \u201cEl Ejecutivo ha pasado de mercadear con leyes a hacerlo con menores de edad\u201d, concluye el PP.\n18, 2025 - 06:25\nJuan Jos\u00e9 Mateo\nAyuso anuncia que se recurrir\u00e1 en los tribunales el reparto de menores migrantes pactado por el gobierno con Junts\nLa presidenta de la Comunidad de Madrid, Isabel D\u00edaz Ayuso, ha anunciado este martes que el acuerdo para repartir menores migrantes por toda Espa\u00f1a que aprobar\u00e1 el Consejo de Ministros, tras lograr el Gobierno un acuerdo con Junts para tramitar el cambio pertinente en la ley de extranjer\u00eda, acabar\u00e1 en los tribunales y la Uni\u00f3n Europea.\nLa medida se aprobar\u00e1 mediante Real Decreto Ley y se votar\u00e1 en el Congreso en un plazo m\u00e1ximo de 30 d\u00edas. La modificaci\u00f3n permitir\u00e1 que en momentos en los que determinados territorios est\u00e9n muy tensionados (como ocurre ahora con Canarias y Ceuta) puedan activarse traslados a otras regiones. Hacienda compensar\u00e1 el esfuerzo en la acogida, aunque a\u00fan no han trascendido c\u00f3mo lo har\u00e1. Como consecuencia, \u201cdel total de menores a distribuir [en estos momentos] por el conjunto de la Pen\u00ednsula [unos 4.000], a Catalu\u00f1a llegar\u00e1n entre 20 y 30 y a Madrid m\u00e1s de 700\u2033, asegura el texto distribuido por los independentistas\u201d.\nAs\u00ed ha reaccionado D\u00edaz Ayuso en sus redes sociales. \u201cNi Catalu\u00f1a, ni Madrid, ni Canarias\u201d, ha escrito en X. \u201cNo se puede fomentar la inmigraci\u00f3n irregular masiva\u201d, ha seguido. \u201cEste lamentable acuerdo se llevar\u00e1 a tribunales y a la UE, que ha de entender que la pol\u00edtica migratoria de S\u00e1nchez es un lastre para todos: para Espa\u00f1a, para Europa, y para los mismos inmigrantes, en manos de mafias\u201d, ha a\u00f1adido. Y ha rematado: \u201cSe usa a estos menores de arma pol\u00edtica. Lo pagan ellos y cada ciudad donde son enviados de manera desalmada\u201d.\nLa presidenta de la Comunidad de Madrid encuentra as\u00ed en la pol\u00edtica migratoria un nuevo motivo de choque con el jefe del ejecutivo central, con el que ya ha discrepado en pol\u00edtica sanitaria, fiscal, internacional, educativa o de memoria hist\u00f3rica.\n18, 2025 - 06:35\nPaula Chouza\nComprom\u00eds no ve \u201cproblemas\u201d al acuerdo para el reparto de menores migrantes, pero pide replantear estas pol\u00edticas\nLa portavoz adjunta de Sumar en el Congreso y diputada de Comprom\u00eds, \u00c0gueda Mic\u00f3, se ha mostrado en principio favorable al acuerdo anunciado este martes entre el PSOE y Junts para el reparto de menores migrantes, estancado desde el pasado julio, cuando la formaci\u00f3n independentista vot\u00f3 junto a PP y Vox para tumbar la reforma del reglamento de extranjer\u00eda.\n\u201cSi hay criterios de equidad y solidaridad est\u00e1 bien. No tiene por qu\u00e9 haber un problema\u201d, ha valorado sin entrar en detalles. \u201cDesde Comprom\u00eds pensamos que estamos en una situaci\u00f3n con ni\u00f1os y adolescentes no acompa\u00f1ados que tenemos que solucionar. Nuestra posici\u00f3n no tiene nada que ver con la de Vox, que ha comprado el PP valenciano solo para aprobar los Presupuestos [de la comunidad]\u201d, ha aprovechado para se\u00f1alar.\n\u201cDeber\u00edamos replantearnos qu\u00e9 pol\u00edtica de migraci\u00f3n tenemos, porque parece que estamos mercadeando con ni\u00f1os y no queremos que estos sea lo que se traslade a la sociedad\u201d, ha a\u00f1adido.\n18, 2025 - 08:44\nVirginia Mart\u00ednez\nEl PP sacar\u00e1 adelante este martes en el Senado su propuesta de ley del suelo\nEl Partido Popular sacar\u00e1 adelante este martes en el Senado su propuesta de ley del suelo, de contenido similar a la que rechaz\u00f3 el PP y decay\u00f3 en el Congreso \u2014registrada por PNV y PSOE\u2014 en el articulado referido a ordenaci\u00f3n urban\u00edstica. Los populares a\u00f1aden, sin embargo, otras cuestiones accesorias que ser\u00edan propias de la ley de vivienda, como la derogaci\u00f3n de la declaraci\u00f3n de zonas tensionadas o la eliminaci\u00f3n de los topes de precios al alquiler. Durante el debate, celebrado esta ma\u00f1ana, el PP ha vuelto a cargar contra el \u201cintervencionismo\u201d del Gobierno central y contra la okupaci\u00f3n, que a su juicio es uno de los principales problemas del elevado coste de los precios.\n\u201cCreemos en un pa\u00eds donde los promotores puedan desarrollar su actividad sin que se les se\u00f1ale, un pa\u00eds en el que un tercio de un sueldo no vaya al alquiler, donde no te entierren a papeles cuando quieras hacer una inversi\u00f3n y donde los j\u00f3venes puedan elegir entre ser due\u00f1os o inquilinos, libertad para elegir d\u00f3nde y c\u00f3mo quieres vivir\u201d, ha finalizado el senador popular Jos\u00e9 Ram\u00f3n Diez de Revenga sobre la tribuna su defensa a favor de la norma, que a priori contar\u00e1 solo con el voto a favor de Vox.\n\u201cQueremos leyes que eliminen burocracia, la ley del suelo camina en esa direcci\u00f3n, en eliminar trabas, agilizar procedimientos y movilizar m\u00e1s suelo, aumentando la oferta\u201d, ha a\u00f1adido la secretaria general del PP, Cuca Gamarra, en un acto sobre vivienda desde Zaragoza.\nEl Partido Popular podr\u00eda contar tambi\u00e9n con la abstenci\u00f3n de Junts, seg\u00fan fuentes del grupo. \u201cTodo aquello que invada competencias no va a recibir el apoyo de Junts, y no damos nada a cambio de nada, no nos casamos con nadie\u201d, ha apuntado el senador de la formaci\u00f3n independentista Francesc Xavier Ten, que en cualquier caso se ha mostrado en contra tambi\u00e9n de las medidas del Ejecutivo de Pedro S\u00e1nchez, como la declaraci\u00f3n de zona tensionada, que s\u00ed se aplica en Catalu\u00f1a, a diferencia de las autonom\u00edas gobernadas por el Partido Popular.\n\u201cDesde que el PP ocupa las consejer\u00edas auton\u00f3micas, en mayo de 2023, el precio ha aumentado. Sus pol\u00edticas donde gobiernan no est\u00e1n funcionando, pero es m\u00e1s f\u00e1cil echar la culpa a los okupas\u201d, ha criticado el parlamentario de Izquierda Confederal Juanjo Ferrer.\n\u201cEl PP nos trae esta proposici\u00f3n de ley despu\u00e9s de haber votado en el Congreso en contra de una proposici\u00f3n con el mismo objetivo, pudieron ser parte de la soluci\u00f3n y votaron que no. Y unieron sus votos a quienes dec\u00edan que se abr\u00edan las puertas a la especulaci\u00f3n\u201d, ha continuado el senador del PNV Igotz L\u00f3pez, recordando el voto en contra de PP y Sumar contra su propuesta en el Congreso el 25 de febrero tras retirarla el Gobierno en mayo del a\u00f1o pasado ante la falta de apoyos.\n\u201cHan rechazado dos veces en el Congreso una ley del suelo, traen una nueva ley que se parece en parte a aquella pero le endosan dinamita para romper con los cimientos del derecho a la vivienda\u201d, ha a\u00f1adido en la misma l\u00ednea el parlamentario socialista Javier Izquierdo.\nLa toma en consideraci\u00f3n saldr\u00e1 adelante gracias a la mayor\u00eda absoluta del PP, pero, como las otras 17 leyes Feij\u00f3o salidas de la C\u00e1mara alta, ser\u00e1n frenadas por la Mesa del Congreso, con preeminencia en la actividad normativa, seg\u00fan la Constituci\u00f3n.\n18, 2025 - 07:05\nJavier CasqueiroCorresponsal pol\u00edtico de EL PA\u00cdS\nVox advierte al PP de Feij\u00f3o para que tome nota de lo pactado por Maz\u00f3n en Valencia y lo que negocian en otras autonom\u00edas\nLa portavoz de Vox en el Congreso, Pepa Mill\u00e1n, ha recuperado este martes en su comparecencia previa a la Junta de Portavoces de la C\u00e1mara baja el discurso contra la direcci\u00f3n nacional del PP de Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o, para diferenciarlo de los de los dirigentes auton\u00f3micos del PP, tras el pacto presupuestario alcanzado el lunes en Valencia con la Generalitat del popular Carlos Maz\u00f3n.\nPara Mill\u00e1n, es evidente que en el PP \u201cno se aclaran\u201d y que hay, por un lado, \u201c17 PP de las regiones\u201d y otro distinto en G\u00e9nova, la sede de la c\u00fapula nacional. La dirigente ultra ha admitido que ahora s\u00ed hay \u201cconversaciones\u201d con los gobiernos populares de Arag\u00f3n y Murcia y en otros lugares, para reeditar acuerdos presupuestarios como el de la Comunidad Valenciana, pero tambi\u00e9n ha remarcado que nada ha cambiado ni con el PP de Feij\u00f3o ni en su relaci\u00f3n con ese partido en el Congreso.\nMill\u00e1n ha ensalzado la bondad para \u201clos valencianos\u201d del pacto presupuestario entre el PP de Maz\u00f3n y Vox, pero ha negado que ese giro haya abierto una nueva etapa con la c\u00fapula nacional de los populares: \u201cEse pacto en Valencia no significa un pacto a nivel nacional, habr\u00eda que preguntar al PP\u201d. La portavoz de Vox ha insistido varias veces en que su partido constata que \u201cel PP tiene 17 partidos diferentes\u201d y se teme que ahora ocurra como sucedi\u00f3 tras las \u00faltimas elecciones auton\u00f3micas, cuando llegaron a acuerdos en cinco autonom\u00edas para formar gobiernos, y que la c\u00fapula nacional \u201cse dedique a poner palos en las ruedas como entonces\u201d.\nMill\u00e1n tambi\u00e9n ha cuestionado la intervenci\u00f3n del portavoz nacional popular el lunes en la sede central, Borja Semper, porque entiende que el PP nacional no es coherente y \u201csigue queriendo sorber y soplar al mismo tiempo\u201d al respaldar las posiciones contra las pol\u00edticas verdes anunciadas por Maz\u00f3n y defender esas posturas en la Uni\u00f3n Europea, que ha vuelto a ratificar este mi\u00e9rcoles la vicepresidenta europea, la exministra espa\u00f1ola Teresa Ribera. Mill\u00e1n ha pedido a Feij\u00f3o que se aclare, porque observa que \u201csigue en misa y repicando\u201d y porque constata que hay \u201cuna disonancia absoluta\u201d entre el PP de las regiones y el de Feij\u00f3o.\n18, 2025 - 07:16\nPaula Chouza\nPodemos tilda de \u201cparche\u201d el acuerdo sobre menores migrantes, pero confirma su \u201capoyo cr\u00edtico\u201d al decreto\nLa secretaria general de Podemos, Ione Belarra, ha tachado este martes el acuerdo alcanzado entre PSOE y Junts para el reparto de menores migrantes no acompa\u00f1ados de \u201cparche\u201d, aunque ha confirmado que su partido votar\u00e1 a favor del decreto cuando llegue al Congreso. \u201cSe nos ha trasladado que es el mismo acuerdo que decay\u00f3 en julio. Del mismo modo que entonces, lo apoyamos de manera cr\u00edtica\u201d, ha sentenciado. \u201cPero mejor solidaridad interterritorial que insolidaridad interterritorial\u201d, ha a\u00f1adido. \u201cEste acuerdo es un parche porque no ataja las cuestiones fundamentales de la pol\u00edtica migratoria, que adolece de profundo racismo institucional. Si estos menores fueran tratados como se trata a ni\u00f1os blancos, tendr\u00edamos en las fronteras servicios sociales que se aseguraran que estos ni\u00f1os fueran trasladados a donde tengan familia extensa en condiciones de seguridad\u201d, ha expuesto para denunciar, en cambio, que estos menores sean \u201ccriminalizados\u201d.\n18, 2025 - 08:47\nVirginia Mart\u00ednez\nAzc\u00f3n \"recurrir\u00e1\" el decreto sobre menores en los tribunales espa\u00f1oles y en la UE\nEl presidente de Arag\u00f3n, el popular Jorge Azc\u00f3n, ha seguido la estela de la presidenta madrile\u00f1a, Isabel D\u00edaz Ayuso, y ha avanzado que tambi\u00e9n \u201crecurrir\u00e1\u201d el real decreto sobre menores en los tribunales espa\u00f1oles y en la UE. \u201cEl Gobierno de Arag\u00f3n, en cuanto conozca ese real decreto, lo pondremos en manos de los servicios jur\u00eddicos para tratar de que no se aplique en nuestra comunidad aut\u00f3noma\u201d, ha se\u00f1alado Azc\u00f3n en rueda de prensa. \u201cEs imposible que los menores se repartan destin\u00e1ndolos a unas comunidades aut\u00f3nomas, s\u00ed, y a otras, no. Que no cuenten con Arag\u00f3n, la oposici\u00f3n va a ser frontal, no vamos a colaborar con el Gobierno de Espa\u00f1a en una pol\u00edtica de desigualdad y xenofobia, el Gobierno de Arag\u00f3n no va a colaborar\u201d, ha a\u00f1adido el bar\u00f3n popular pasando por alto los criterios avanzados por el Ejecutivo central, que incluyen tanto la poblaci\u00f3n como el esfuerzo previo hecho por los territorios.\nAzc\u00f3n ha comparecido en rueda de prensa tras un acto sobre vivienda en Zaragoza al que tambi\u00e9n ha acudido la secretaria general del PP, Cuca Gamarra, que durante la comparecencia conjunta ha seguido las cr\u00edticas al decreto y ha vuelto a apuntar al pacto suscrito por el l\u00edder del PP, Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o, y el presidente de Canarias, Fernando Clavijo, en septiembre pasado -que inclu\u00eda tanto la reforma del art\u00edculo 35 de la ley de extranjer\u00eda como otras cuestiones relacionadas con el control de fronteras-, como el marco de su estrategia en materia de inmigraci\u00f3n. \u201cLa pol\u00edtica que se quiere articular no pasa por el control de las fronteras, ni por ser conscientes que muchas comunidades aut\u00f3nomas, cuyos servicios est\u00e1n desbordados, dicen \u2018no podemos m\u00e1s\u201d, ha dicho Gamarra. \u201cNos hemos despertado con un real decreto que lo ha anunciado Junts, que no forma parte del Gobierno, y ayer hab\u00eda conferencia sectorial y el Gobierno no inform\u00f3 de nada, \u00bfes esta la manera de gobernar un pa\u00eds?\u201d, ha cargado la secretaria general, que ha insistido en acusar al presidente de \u201cdejaci\u00f3n de funciones\u201d al no \u201ccontrolar las fronteras\u201d.\n18, 2025 - 08:41\nV\u00edctor Espuelas\nLa Rioja reprocha al Gobierno falta de informaci\u00f3n en el acuerdo sobre distribuci\u00f3n de menores migrantes\nEl Gobierno de La Rioja ha reprochado al Gobierno central la ausencia de \u201ctransparencia\u201d e \u201cinformaci\u00f3n\u201d sobre el reparto de menores migrantes que ha aprobado este martes el Consejo de Ministros. \u201cLa Rioja no tiene ninguna informaci\u00f3n\u201d, ha se\u00f1alado el portavoz del Ejecutivo riojano, Alfonso Dom\u00ednguez, a pesar de que el lunes por la tarde, ha dicho, se celebr\u00f3 una conferencia sectorial en Madrid. Por este motivo, ha pedido \u201clealtad y di\u00e1logo\u201d al Gobierno de Espa\u00f1a.\n\u201cHay otras comunidades que s\u00ed est\u00e1n informadas porque han negociado con el Gobierno de Espa\u00f1a, pero nosotros no formamos parte de esas comunidades\u201d, ha a\u00f1adido. \u201cNo nos queda m\u00e1s que esperar al Bolet\u00edn Oficial del Estado para conocer c\u00f3mo va a ser el reparto\u201d, ha apuntado, al tiempo que ha reconocido que la capacidad de acogida en La Rioja \u201cest\u00e1 casi al l\u00edmite\u201d, aunque \u201cestamos haciendo esfuerzos para mejorar\u201d.\n18, 2025 - 07:48\nCarlos E. Cu\u00e9\nEl Gobierno defiende la agenda verde frente a Maz\u00f3n: \u201cNo vamos a permitir pasos atr\u00e1s\u201d\nLa vicepresidenta tercera, Sara Aagesen, ha sido muy clara en La Moncloa en la defensa de la agenda verde que critica Carlos Maz\u00f3n tras su pacto con Vox. \u201cEl cambio clim\u00e1tico nos ha ense\u00f1ado su peor cara en Valencia. No vamos a permitir pasos atr\u00e1s, vamos a estar muy vigilantes. En Espa\u00f1a somos especialmente vulnerables al cambio clim\u00e1tico. Los tres \u00faltimos a\u00f1os son los m\u00e1s c\u00e1lidos desde que existen registros. Espa\u00f1a necesita m\u00e1s pacto verde, no menos. La sociedad espa\u00f1ola es plenamente consciente de su gravedad y nos pide que hagamos m\u00e1s, no menos. La gran mayor\u00eda de la sociedad no es negacionista, teme al negacionismo\u201d, ha asegurado en la rueda de prensa tras el Consejo de Ministros.\n18, 2025 - 08:39\nMar\u00eda Mart\u00edn\nTorres destaca como \u201chito hist\u00f3rico\u201d la aprobaci\u00f3n del decreto sobre distribuci\u00f3n de menores inmigrantes\nEl ministro de Pol\u00edtica Territorial y Administraci\u00f3n P\u00fablica, \u00c1ngel V\u00edctor Torres, ha anunciado la aprobaci\u00f3n del cambio del art\u00edculo 35 de la ley de extranjer\u00eda para incluir la posibilidad de una distribuci\u00f3n solidaria entre territorios. Torres habla de la \u201curgencia y necesidad\u201d de valerse de un real decreto ley para aprobar el reparto de menores migrantes, aunque esta f\u00f3rmula solo se ha sido posible despu\u00e9s de que Junts, se abriese a votar a favor cuando llegue al Congreso, en un m\u00e1ximo de 30 d\u00edas.\nLos independentistas hab\u00edan condicionado ese voto a pactar la delegaci\u00f3n de competencias en materia migratoria y a limitar el n\u00famero de ni\u00f1os y adolescentes que deber\u00e1 acoger. En Canarias residen ahora mismo casi 6.000 menores migrantes y en Ceuta 450, los dos territorios m\u00e1s colapsados. \u201cEstamos ante un hito de la defensa de los derechos humanos. Un hito hist\u00f3rico porque as\u00ed lo llevan demandado los territorios frontera desde hace 30 a\u00f1os\u201d, ha celebrado el ministro de Pol\u00edtica Territorial.\nTorres ha confirmado que habr\u00e1 una bolsa de 100 millones en 2025 para financiar los \u201ctraslados y [los gastos derivados de] la sobreocupaci\u00f3n\u201d de los centros de acogida.\n18, 2025 - 08:20\nVirginia Mart\u00ednez\nAzc\u00f3n enfr\u00eda la posibilidad de un pacto con Vox a corto plazo para los presupuestos en Arag\u00f3n\nEl presidente de Arag\u00f3n, el popular Jorge Azc\u00f3n, ha enfriado este martes la posibilidad de cerrar un acuerdo a corto plazo con Vox sobre los presupuestos en la comunidad, pese a que la direcci\u00f3n nacional del PP anim\u00f3 el lunes a los barones populares que gobiernan con el apoyo de los ultras a aprobar los presupuestos siguiendo el ejemplo y los \u201cpar\u00e1metros\u201d de la Comunidad Valenciana. \u201cLo que se est\u00e1 planteando para Valencia es que haya unos presupuestos por una situaci\u00f3n excepcional, la situaci\u00f3n del resto de comunidades aut\u00f3nomas es distinta\u201d, ha dicho Azc\u00f3n en rueda de prensa.\n\u201cEn Valencia ha habido un acuerdo porque necesitan soluciones para un presupuesto de la reconstrucci\u00f3n, la situaci\u00f3n de Arag\u00f3n es distinta. Es importante que haya un presupuesto, pero tambi\u00e9n importante para qu\u00e9 lo queremos\u201d, ha insistido el bar\u00f3n popular, que ha marcado distancia con Maz\u00f3n despu\u00e9s de que el president se echara en brazos de Vox al abrazar sus postulados para pactar las cuentas valencianas.\n\u201cEn Arag\u00f3n tenemos nuestros propios tiempos y nuestros propios criterios, cualquier acuerdo tendr\u00e1 un m\u00ednimo com\u00fan denominador: el de los principios y valores del PP, que es quien gan\u00f3 las elecciones. Eso es lo que tiene sentido, es lo que hicimos en el acuerdo de investidura y, cuando llegue el acuerdo de presupuestos, ser\u00e1 con las mismas reglas\u201d, ha puntualizado Azc\u00f3n, que en cualquier caso se ha mostrado como un \u201cdefensor cr\u00edtico\u201d de las pol\u00edticas europeas y ha atacado directamente las \u201cpol\u00edticas de ideolog\u00eda\u201d comunitarias \u201cque afectan al campo\u201d.\n18, 2025 - 08:15\nCristina V\u00e1zquezValencia\nEl CGPJ refuerza el juzgado de Catarroja que investiga la dana\nLa Comisi\u00f3n Permanente del Consejo General del Poder Judicial ha aprobado una medida de apoyo para reforzar el Juzgado de Primera Instancia e Instrucci\u00f3n n\u00famero 3 de Catarroja con una comisi\u00f3n de servicio con relevaci\u00f3n de funciones a favor de una magistrada que asumir\u00e1 el funcionamiento ordinario del \u00f3rgano judicial. De esta manera, su titular puede encargarse exclusivamente de la tramitaci\u00f3n de las Diligencias Previas que se siguen por la gesti\u00f3n de la dana del pasado 29 de octubre.\nLa medida de refuerzo fue solicitada el pasado 26 de febrero por la Sala de Gobierno del Tribunal Superior de Justicia de la Comunidad Valenciana y durante su tramitaci\u00f3n el Consejo General del Poder Judicial ha recabado el informe del Servicio de Inspecci\u00f3n. Este lo ha emitido con car\u00e1cter favorable, se\u00f1alando que el Juzgado ha registrado una carga de trabajo del 177% en 2022, del 129% en 2023 y del 143% en 2024.\n18, 2025 - 08:53\nEl Pa\u00eds\nTorres reclama al PP apoyar el decreto de distribuci\u00f3n de menores migrantes y no atarse a Vox\nEl ministro de Pol\u00edtica Territorial y Administraci\u00f3n P\u00fablica, \u00c1ngel V\u00edctor Torres, ha pedido al l\u00edder del PP, Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o, a decidir si ser\u00e1 el l\u00edder que anunci\u00f3 el verano pasado que acoger\u00eda inmigrantes o si est\u00e1 \u201catado a Vox\u201d y se ha plegado a sus amenazas. En la rueda de prensa posterior al Consejo de Ministros en el que se ha aprobado el decreto de reforma de la ley de Extranjer\u00eda para la distribuci\u00f3n de menores migrantes, Torres ha destacado que \u201ccuando un menor llega a una comunidad espa\u00f1ola, llega al conjunto del pa\u00eds\u201d y por tanto, es el pa\u00eds el que debe responder en conjunto y las comunidades ser solidarias con los territorios de llegada cuando estos vean sobrepasados sus recursos de acogida.\nPreguntado por la advertencia del PP de que las comunidades donde gobierna no acoger\u00e1 a inmigrantes procedentes de los territorios de llegada si el Gobierno no les da los medios suficientes, Torres ha pedido que primero se establezca \u201cla foto real\u201d de la situaci\u00f3n de los menores migrantes en el pa\u00eds a trav\u00e9s de los datos que las autonom\u00edas tienen que comunicar al Gobierno. A partir de ah\u00ed, dice Torres, \u201cel real decreto pone sobre la mesa que un menor que llega a Espa\u00f1a llega al conjunto del pa\u00eds\u201d y la respuesta debe ser la \u201csolidaridad equitativa\u201d por cada una de las comunidades.\nTorres se ha preguntado c\u00f3mo el PP, \u201cun partido de Estado, se puede borrar de una soluci\u00f3n permanente de la situaci\u00f3n de los menores no acompa\u00f1ados\u201d. \u201cEso es romper el pa\u00eds. Feij\u00f3o tendr\u00e1 que decidir cu\u00e1l es ahora, si el Feij\u00f3o atado a Vox o el que iba a acoger menores a pesar de Vox. Si ahora no los acoge, es que las amenazas de Vox [de romper Gobiernos o no aprobar los presupuestos] han surtido efecto\u201d, ha dicho.\n18, 2025 - 08:53\nGuillermo VegaCorresponsal en Canarias y miembro del equipo de edici\u00f3n\nClavijo celebra el acuerdo para los menores migrantes: \u201cEs un d\u00eda important\u00edsimo para Canarias y Espa\u00f1a\u201d\nEl presidente de Canarias, Fernando Clavijo, ha celebrado el acuerdo sobre el reparto de menores migrantes que ha aprobado este martes el Consejo de Ministros. \u201cEs un d\u00eda important\u00edsimo para Canarias y para Espa\u00f1a\u201d, ha explicado en una comparecencia ante los medios en la sede del Gobierno en Santa Cruz de Tenerife.\n\u201cDespu\u00e9s de casi 18 meses de trabajo, de muchas reuniones, de muchos viajes, hoy el Consejo de Ministros ha aprobado un Real Decreto Ley que viene a dar respuesta a una demanda de hace much\u00edsimos a\u00f1os, acuciante para Canarias y para Ceuta, que va a permitir una respuesta unificada de Espa\u00f1a como pa\u00eds al fen\u00f3meno migratorio\u201d, ha a\u00f1adido.\n18, 2025 - 08:59\nLourdes LucioSevilla\nMoreno y Rueda consideran un \u201catropello\u201d el acuerdo sobre los menores inmigrantes\nLos presidentes de Andaluc\u00eda y Galicia, Juan Manuel Moreno y Alfonso Rueda, no aceptar\u00e1n acoger a menores inmigrantes procedentes de Canarias si no hay medios del Gobierno para poder atenderlos. Sin salirse un mil\u00edmetro de la posici\u00f3n anticipada por la direcci\u00f3n nacional del PP, as\u00ed lo han expresado ambos dirigentes en una rueda de prensa conjunta en el palacio de San Telmo, sede de la presidencia de la Junta, tras firmar un protocolo sobre educaci\u00f3n. Moreno y Rueda se han mostrado muy irritados porque ayer se celebr\u00f3 una conferencia sectorial del Ejecutivo con todas las comunidades aut\u00f3nomas sobre inmigraci\u00f3n y no hubo ninguna informaci\u00f3n al respecto. \u201cEs un atropello que Pedro S\u00e1nchez pacte con un pr\u00f3fugo de la justicia lo que los dem\u00e1s tenemos que hacer\u201d, ha dicho el presidente andaluz. De momento, ninguno de ellos secunda la posici\u00f3n de la madrile\u00f1a Isabel D\u00edaz Ayuso, quien ya ha anunciado la presentaci\u00f3n de un recurso ante los tribunales y la Uni\u00f3n Europea sin conocer al detalle el decreto ley. Moreno ha enfatizado que \u201cla posici\u00f3n com\u00fan de todo el PP est\u00e1 a favor de una inmigraci\u00f3n ordenada, regularizada y con control de fronteras\u201d.\nRespecto al preacuerdo alcanzado por el valenciano Carlos Maz\u00f3n con Vox para aprobar el presupuesto de la Comunidad Valenciana, los presidentes andaluz y gallego han subrayado que \u201cla prioridad\u201d es tener unas nuevas cuentas \u201cpor encima de cualquier criterio ideol\u00f3gico\u201d. Ante las reiteradas preguntas sobre c\u00f3mo afecta al PP el que Maz\u00f3n asuma los postulados de la ultraderecha en inmigraci\u00f3n y el \u201cdogmatismo clim\u00e1tico\u201d, Moreno ha echado un capote a Maz\u00f3n: \u201cEs un acuerdo puntual con Vox. Me llama la atenci\u00f3n que se creen grandes alarmas, cuando Pedro S\u00e1nchez pacta con partidos que no respetan la Constituci\u00f3n y con se\u00f1ores muy extremistas y radicales\u201d. El presidente de la Junta ha defendido el bipartidismo en Europa y en Espa\u00f1a y ha abogado porque el centro derecha y el centro izquierda \u201cocupen el espacio de la centralidad\u201d.\n18, 2025 - 09:06\nJavier CasqueiroCorresponsal pol\u00edtico de EL PA\u00cdS\nJunts justifica el pacto en la necesidad de corregir una supuesta \u201cdesigualdad hist\u00f3rica\nLa portavoz de Junts en el Congreso, M\u00edriam Nogueras, ha justificado el pacto migratorio logrado con el Gobierno en lo que llam\u00f3 una \u201cdesigualdad hist\u00f3rica\u201d que, afirma, hace falta corregir entre las comunidades que s\u00ed han aceptado menores migrantes procedentes de Canarias en el pasado y otras que apenas han acogido, entre las que cit\u00f3 Madrid, La Rioja y Andaluc\u00eda. Lo ha hecho tras una yincana de media hora por el patio, varias salas de prensa y los pasillos del Congreso, porque no quer\u00eda presentarse ni hablar ante la prensa en ning\u00fan lugar donde hubiera banderas de Espa\u00f1a y la Uni\u00f3n Europea, como sucede en las salas oficiales de la C\u00e1mara.\nNogueras, adem\u00e1s, ofreci\u00f3 sus propios c\u00e1lculos tanto del posible reparto de los menores migrantes acogidos de manera saturada desde hace meses en Canarias y estim\u00f3 que seg\u00fan las estimaciones realizadas con los criterios pactados a Catalu\u00f1a no deber\u00edan llegar m\u00e1s de 20 o 30 frente a los entre 500 u 800 que evalu\u00f3, por ejemplo, para Madrid. Tambi\u00e9n avanz\u00f3 que en el real decreto que Junts ha cerrado con el Ejecutivo se ha incluido un fondo para compensar a las autonom\u00edas que han colaborado m\u00e1s en esos repartos de menores migrantes, que elev\u00f3 a unos 100 millones de euros. Y sostuvo que el texto se tendr\u00e1 que renovar anualmente para que entren en vigor las medidas previstas en el nuevo art\u00edculo 35 de la Ley de Extranjer\u00eda.\nLa portavoz ha destacado que el PSOE ha aceptado los postulados exigidos por Junts desde hace un a\u00f1o y ha afirmado que su partido no se ha movido nada en esas tesis desde entonces. Entonces, ha destacado que Catalu\u00f1a ha hecho \u201cun esfuerzo solidario gigantesco para acoger menores mientras otros han mirado para otro lado\u201d. Tambi\u00e9n ha aprovechado para apuntar contra el silencio \u201cy la incomparecencia\u201d sobre este asunto del presidente de la Generalitat, el socialista Salvador Illa, que ha calificado de \u201cno moverse, callar y no molestar al Gobierno espa\u00f1ol y al PSOE\u201d.\nJunts ha afirmado que lleva meses negociando este real decreto con el Gobierno y especula con que el PSOE lo hab\u00eda frenado porque hab\u00eda intentado sacarlo adelante con el PP. Tambi\u00e9n han rese\u00f1ado que retomaron las conversaciones hace mes y medio con la prioridad por parte de Junts de lograr una delegaci\u00f3n de competencias para la Generalitat catalana en inmigraci\u00f3n de manera m\u00e1s gen\u00e9rica que en el aspecto de los menores no acompa\u00f1ados que est\u00e1n en distintos centros en Canarias. La formaci\u00f3n que lidera Carles Puigdemont mantiene que es \u201cincuestionable\u201d que Catalu\u00f1a lleva tiempo saturada al albergar a esos menores frente a otras que no han cumplido lo pactado en la Conferencia Sectorial de Infancia con todas las autonom\u00edas.\nJunts argumenta que lo que han pactado ahora es un real decreto que afecta a varios art\u00edculos de la Ley de Extranjer\u00eda, pero matizan que si en alg\u00fan momento futuro se dejan de cumplir los acuerdos suscritos, los cambios dejar\u00edan de tener vigor: \u201cSi este real decreto ley no se prorroga, la obligatoriedad cae y se contin\u00faa con lo que hab\u00eda hasta ahora\u201d, remachan esas fuentes.\n18, 2025 - 09:43\nEl Pa\u00eds\nL\u00f3pez Miras pide \u201cigualdad en el reparto\u201d y financiaci\u00f3n del Gobierno central\nFernando L\u00f3pez Miras, presidente de la Regi\u00f3n de Murcia, se ha sumado al resto de presidentes auton\u00f3micos del PP pidiendo al Gobierno central financiaci\u00f3n para acoger a los menores migrantes. \u201cHemos sobrepasado ya en un 200% nuestros recursos para acoger con humanidad a esos menores que vienen huyendo de un drama humano y lo que exigimos es igualdad en el reparto. Que todas las comunidades acojan al mismo n\u00famero de menores y que haya una financiaci\u00f3n por parte del Gobierno de Espa\u00f1a para acogerlos con dignidad. Mientras esto no pase, la Regi\u00f3n de Murcia no puede acoger a m\u00e1s menores\u201d, ha dicho el presidente murciano.\n18, 2025 - 09:59\nPaula Chouza\nSumar ve una \u201cbuena noticia\u201d el acuerdo para la acogida de menores migrantes\nLa portavoz parlamentaria de Sumar en el Congreso, Ver\u00f3nica Barbero, ha calificado de \u201cbuena noticia\u201d el decreto ley para la acogida de menores migrantes no acompa\u00f1ados acordado entre el Gobierno y Junts y aprobado en el Consejo de Ministros este martes. \u201cEl PP ha demostrado una enorme irresponsabilidad estos meses. Eligi\u00f3 el discurso racista, relacionando migrantes e inseguridad, y se neg\u00f3 a modificar la Ley de Extranjer\u00eda que habr\u00eda permitido mejorar la situaci\u00f3n en Canarias, donde gobierna el PP, antes del pasado verano. La protecci\u00f3n, la acogida de la infancia, no es opcional. Es un derecho universal\u201d, ha valorado en rueda de prensa.\n18, 2025 - 10:00\nCristina V\u00e1zquez\nMaz\u00f3n califica de \u201catropello\u201d el decreto ley de reparto de migrantes\nEl presidente de la Generalitat Valenciana, Carlos Maz\u00f3n, ha criticado la pol\u00edtica migratoria del Gobierno de Espa\u00f1a \u201ca espaldas de las comunidades aut\u00f3nomas\u201d y ha lamentado que se acuerde un reparto por decreto-ley \u201csin conocer ni importar\u201d el estado de saturaci\u00f3n de los centros de menores en las distintas regiones espa\u00f1olas, adem\u00e1s de solicitar \u201cel fin del mercadeo con los menores migrantes\u201d, ha se\u00f1alado en un comunicado.\nMaz\u00f3n, que ayer cedi\u00f3 ante Vox para aprobar los Presupuestos auton\u00f3micos y anunci\u00f3 que no admitir\u00e1 m\u00e1s repartos de menores migrantes, ha asegurado que \u201cuna vez m\u00e1s el Gobierno de Espa\u00f1a los utiliza como cesi\u00f3n a sus socios de gobierno\u201d y ha remarcado que la Comunidad Valenciana \u201cdefender\u00e1 sus competencias y no tolerar\u00e1 un reparto de menores absolutamente arbitrario al dictado del separatismo catal\u00e1n sin ning\u00fan tipo de pol\u00edtica migratoria\u201d. El presidente valenciano ha recriminado que al Ejecutivo central \u201cno le importe la situaci\u00f3n de hacinamiento que pueden llegar a padecer los menores\u201d.\n18, 2025 - 10:34\nmenores migrantes\nClavijo celebra el real decreto para el reparto de menores migrantes: \u201cEs un d\u00eda important\u00edsimo para Canarias y Espa\u00f1a\u201d\nGuillermo Vega\nEl presidente de Canarias, Fernando Clavijo, se ha felicitado este martes de acuerdo alcanzado en el Consejo de Ministros que permitir\u00e1 el reparto de parte de los casi 6.000 menores migrantes no acompa\u00f1ados que tutela la comunidad aut\u00f3noma. \u201cEs un d\u00eda important\u00edsimo para Canarias y para Espa\u00f1a\u201d, ha explicado en una comparecencia ante los medios en la sede del Gobierno en Santa Cruz de Tenerife. \u201cDespu\u00e9s de casi 18 meses de trabajo, de muchas reuniones, de muchos viajes, hoy el Consejo de Ministros ha aprobado un Real Decreto Ley que viene a dar respuesta a una demanda de hace much\u00edsimos a\u00f1os, acuciante para Canarias y para Ceuta, que va a permitir una respuesta unificada de Espa\u00f1a como pa\u00eds al fen\u00f3meno migratorio\u201d.\nEl l\u00edder nacionalista se felicit\u00f3 por el acuerdo, que establece \u201csistema de protecci\u00f3n nacional\u201d de los menores migrantes. Clavijo ha precisado que el decreto, que modifica el art\u00edculo 35 de la ley de extranjer\u00eda, garantiza \u201ccuestiones vitales\u201d reclamadas desde Canarias y Ceuta. En primer lugar, est\u00e1 la inmediatez en la aplicaci\u00f3n del decreto ley desde que se publique este mi\u00e9rcoles en el Bolet\u00edn Oficial del Estado. A ello se le suma el establecimiento de la \u201ccapacidad ordinaria\u201d de las comunidades, a partir de la cual \u201cestablece un sistema de protecci\u00f3n nacional\u201d. El tercer aspecto que destac\u00f3 es la financiaci\u00f3n estatal de 100 millones para este a\u00f1o para proceder a la aplicaci\u00f3n del decreto. \u201cHoy la zona fronteriza es Canarias y Ceuta, ma\u00f1ana puede ser Baleares o Andaluc\u00eda\u201d, ha advertido.\nPuedes leer aqu\u00ed la informaci\u00f3n completa.\n18, 2025 - 10:53\nJos\u00e9 MarcosPeriodista pol\u00edtico\nMorant: \u201cEl PP ya se ha convertido en Vox\u201d\nDiana Morant, ministra de Ciencia y secretaria general del PSPV-PSOE, ha cargado contra la intenci\u00f3n de Carlos Maz\u00f3n, que el lunes ya recalc\u00f3 que la Generalitat Valenciana no participar\u00eda en la acogida de los menores inmigrantes en Canarias. \u201cEl PP ya se ha convertido en Vox directamente, lo escuchamos ayer en boca de Maz\u00f3n con unas declaraciones repugnantes en las que volv\u00eda a deshumanizar a unos ni\u00f1os que huyen de la guerra, del hambre que huyen de la pobreza, que huyen solos, que se tiran al mar y que llegan a nuestro pa\u00eds con esperanza\u201d, ha criticado a su llegada a la sesi\u00f3n de control en el Senado. \u201cEl PP y Vox no representan a la ciudadan\u00eda y nosotros vamos a seguir luchando por estos menores, pero sobre todo por los valores de la democracia\u201d, ha apostillado.\n18, 2025 - 11:16\nJos\u00e9 MarcosPeriodista pol\u00edtico\nRobles: \u201cInvertir en defensa es invertir en paz y en solidaridad\u201d\nLa ministra de Defensa, Margarita Robles, est\u00e1 \u201cexpectante\u201d a la espera de conocer el contenido de la conversaci\u00f3n entre Donald Trump y Vlad\u00edmir Putin para afrontar el final de la guerra de Ucrania, al tiempo que ha insistido en que la soluci\u00f3n pasa por una \u201cpaz justa y duradera\u201d.\n\u201cEsperamos que, como consecuencia de esta llamada y de otras conversaciones, la paz pueda llegar a Ucrania. No puede seguir muriendo gente. Esta es una guerra muy cruel y hay que decirlo claramente, con un \u00fanico responsable que es Putin. Espa\u00f1a va a estar apoyando a Ucrania el tiempo que haga falta, lo que sea necesario\u201d, ha manifestado tras participar en la sesi\u00f3n de control al Gobierno en el Senado.\nRobles ha insistido, sin concretar cifras, en la necesidad de incrementar el gasto en seguridad y defensa pese al rechazo que genera en buena parte de los socios de la investidura, incluido Sumar. \u201cLa posici\u00f3n del Gobierno la marca en esta materia el presidente del Gobierno. Vamos a cumplir nuestros compromisos, porque creemos que invertir en defensa es invertir en paz, en solidaridad. Hay muchos pa\u00edses que ven muy de cerca la amenaza rusa y, por tanto, esa inversi\u00f3n en defensa es una inversi\u00f3n en paz, en solidaridad con Europa, en valores democr\u00e1ticos y tambi\u00e9n en libertades y en creaci\u00f3n de puestos de trabajo\u201d, ha observado.\n18, 2025 - 12:10\npaula chouzaVirginia Mart\u00ednez\nLa protecci\u00f3n del lobo, pendiente de una enmienda del PP apoyada por PNV y Junts\nEl camino parlamentario del proyecto de ley de prevenci\u00f3n de las p\u00e9rdidas y el desperdicio alimentario podr\u00eda acabar este jueves incorporando una medida no esperada por el Ejecutivo central. La semana pasada, el Partido Popular consigui\u00f3 aprobar en el Senado una enmienda a la norma \u2014con su mayor\u00eda absoluta m\u00e1s los votos a favor de Vox, PNV y Junts\u2014, para sacar al lobo del Listado de Especies Silvestres en R\u00e9gimen de Protecci\u00f3n Especial y Cat\u00e1logo Espa\u00f1ol de Especies Amenazadas. De mantenerse la posici\u00f3n de voto de dichos grupos, el pleno del Congreso no podr\u00e1 levantar la enmienda en la votaci\u00f3n definitiva de la ley, minor\u00e1ndose de esa forma la protecci\u00f3n del animal. \u201cDenunciamos que la enmienda busca retomar la persecuci\u00f3n sistem\u00e1tica del lobo por razones puramente pol\u00edticas y no cuenta con ning\u00fan tipo de aval cient\u00edfico\u201d, denuncia en un comunicado este martes WWF Espa\u00f1a (Foro Mundial para la Naturaleza), que exige a dichos grupos retractarse en el inminente debate de la C\u00e1mara baja.\nEl PP pretend\u00eda incorporar otras enmiendas a la misma ley para trasladar los tipos reducidos de IVA a alimentos como el pan, los quesos, huevos, frutas, verduras, aceites y pastas. Unas enmiendas que ya hab\u00edan sido rechazadas por el Gobierno en el Congreso porque suponen un aumento del gasto, siguiendo su potestad de veto bajo la doctrina del Tribunal Constitucional. Sin embargo, los populares volvieron a incorporarlas otra vez cuando la iniciativa lleg\u00f3 al Senado, donde tienen mayor\u00eda absoluta. Pero la Mesa del Congreso, en su reuni\u00f3n de hoy, ha vuelto a vetarlas bajo la misma justificaci\u00f3n. \u201cCon esta nueva trampa, estas enmiendas aprobadas en el Senado se suprimir\u00e1n de la ley, impidiendo que se sometan a votaci\u00f3n en el pleno del Congreso. Todo para evitar una derrota m\u00e1s del Gobierno que evidencie su extrema debilidad y la inexistencia de una mayor\u00eda para gobernar\u201d, critican en un comunicado fuentes del grupo popular en la C\u00e1mara baja. Fuentes de la Mesa se mantienen en que dichas enmiendas afectan al presupuesto en vigor y que ya se hab\u00edan vetado. \u201cPor tanto, no procede el debate\u201d, sentencian, mientras que la enmienda del lobo s\u00ed contin\u00faa su curso.\n18, 2025 - 13:50"
      },
      "schema:author": "amor-datasets:ElPais",
      "schema:category": {
        "@language": "en",
        "@value": "News and Politics"
      },
      "schema:datePublished": {
        "@type": "xsd:str",
        "@value": "Tue, 18 Mar 2025 21:03:00 GMT"
      },
      "schema:headline": {
        "@language": "es",
        "@value": "Jornada pol\u00edtica del 18 de marzo de 2025 | El PP advierte de que sus comunidades no acoger\u00e1n menores inmigrantes si el Gobierno no les da medios"
      },
      "schema:image": [
        {
          "@type": "xsd:anyURI",
          "@value": "https://cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/prisa/HFW4ZL2TKVCMVEKVXSSSUPQ5PY.jpg"
        },
        {
          "@type": "xsd:anyURI",
          "@value": "https://cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/prisa/OC67PYRSSNDG3NH3AIZF4FZQRM.jpg"
        },
        {
          "@type": "xsd:anyURI",
          "@value": "https://imagenes.elpais.com/resizer/v2/2AU7YB4TWDFOHIUKJNVOT6CNO4.jpg?auth=64c0817084f56432852c7adc3317374ab1e35b5460b1193a9110854329dd5031&width=1200"
        },
        {
          "@type": "xsd:anyURI",
          "@value": "https://imagenes.elpais.com/resizer/v2/LGWFRVFAYKS6YI5JKKPO7KQDC4.jpg?auth=3da65fe0e980da0b051eb3b8527e66abbdb0c1841c9608ab101b7c834f56f580&width=414"
        },
        {
          "@type": "xsd:anyURI",
          "@value": "https://imagenes.elpais.com/resizer/v2/YWT5XRKDDFDVXGCT7UTI4VOV7E.jpg?auth=737712f05a3eb236acd87e6710482885d5068ceea989e7a765728c2ec9104b1b&width=414"
        }
      ],
      "schema:publisher": [
        "amor-datasets:ElPais"
      ],
      "schema:url": {
        "@type": "xsd:anyURI",
        "@value": "https://elpais.com/espana/2025-03-18/ultima-hora-de-la-actualidad-politica-en-directo.html"
      },
      "annotations": {
        "amor:EntityAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e15-6617-a79e-e30077ce8949",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Partido Popular",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8924896"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/PoliticalParty"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q185088",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e15-6e5f-9d04-dadebc0d2b10",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Oriol Junqueras",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.999413"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q116812",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e16-648f-9713-803a0a506770",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Carles Puigdemont",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.98991454"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q4740163",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e16-6bc4-884a-21681b90fde1",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Ignacio Garriga",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9994685"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.linkedin.com/in/ignacio-garriga-1baa9928",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e17-62c5-9d87-0a06fd952b6f",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Tambi\u00e9n",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.610777"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.linkedin.com/company/tambienstudio",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e17-680e-9fcf-de96330ecff2",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "PSOE",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9982185"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/PoliticalParty"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q138198",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e17-6d7a-963a-ea55325addb8",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Queremos",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.84656066"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.crunchbase.com/organization/queremos",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e18-6325-8e89-a747871909a5",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Europa Press",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99954885"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q3060712",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e18-69aa-8da1-c265e7d5cf16",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "M\u00e1s Madrid",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9997284"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/PoliticalParty"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q59986766",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e18-6f4a-a952-16550e94f161",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Comprom\u00eds",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.95963687"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/PoliticalParty"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q927193",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e19-6529-90d3-1f2463592cfa",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Isabel Ayuso",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99988854"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q50634772",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e19-6ab6-afe2-0ee5e80e48ba",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "El Pa\u00eds",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.953274"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/Work"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q50009",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e1a-60bc-92d7-3232fb2745c4",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Junts per Catalunya",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6486129"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/PoliticalParty"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q97155800",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e1a-6768-8c6d-212b31a954f0",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Vox",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9511155"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/PoliticalParty"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q15630787",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e1a-6db3-8431-38beed540a63",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Congreso",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.57528096"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1125836",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e1b-62ab-ad93-17f8a2c4f310",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Diego Torres",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99941504"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q704160",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e1b-67b1-82b4-353dbd7ea04d",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "TVE",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9305685"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q544560",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e1b-6d60-ba81-430aa3effc88",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Meta",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "1.0929704"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e1c-63e6-bdc8-aa329fcc2136",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Agencia EFE",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.94378805"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1274521",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e1c-692d-aa29-2de86ac2fdec",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "RNE",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.96927005"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q2302267",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e1c-6e27-8281-a82d2632e902",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "X (formerly Twitter)",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.92513865"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/Work"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q918",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e1d-65a0-aced-cf65021a7603",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "LinkedIn",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.807016"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/Work"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q213660",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e1d-6b46-bbf1-aee17346207f",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "35",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5645369"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e1e-6118-b513-fc203a65b072",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "La Rioja",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8988226"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Place",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e1e-661c-90e8-f76d7aa515bc",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9988746"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e1e-6b37-835f-519957eaae20",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Sara Aagesen",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99961203"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e1f-6025-ae61-9ec91bf99672",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99961936"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e1f-64fd-9b00-6a8c06386a0b",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "CGPJ",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.94438547"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e1f-69c7-9584-10b9bf07da7a",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "100 EUR",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.98021495"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e20-600b-a916-9b53e3a30313",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Regi\u00f3n de Murcia",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8938521"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e20-65b5-ab03-7ee59500b62d",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "18",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.85484016"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e20-6abe-87f3-970f4c760a4b",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Cuca Gamarra",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.77701855"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e21-60db-a577-ce7fbd34e5e6",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "500",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7997382"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e21-69db-8eaf-0c16def558b8",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Vlad\u00edmir Putin",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9973773"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e22-6451-997f-7405e1483220",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Alfonso Rueda",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9999815"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e22-6a47-b108-cde1eb290853",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Cuca Gamarra",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.96958894"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e23-6032-b853-b4c36e6aebd0",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Andaluc\u00eda",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9503027"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Place",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e23-67bb-b7ca-54391b84b81b",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "ministro",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.51"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e23-6dc4-b24a-10c1835166be",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Javier Izquierdo",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9998016"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e24-6358-bdb9-3ac796e0407b",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Tribunal Superior de Justicia de la Comunidad Valenciana",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99875057"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e24-68af-9e4d-56b34bfeb01a",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "450",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9086995"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e24-6df8-bec9-5e4cda4aadc3",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "800",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6274969"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e25-6280-926d-96172d2bece7",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Whatsapp",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7065262"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e25-6773-83c6-648898a8233a",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Madrid",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9981839"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Place",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e25-6edb-8e9c-928cf609f386",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Mesa del Congreso",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.98741674"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e26-646b-b727-d67597947f9e",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Ucrania",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9817187"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Place",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e26-692b-9c03-b6892f2c122d",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Senado",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.79535633"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e27-6073-8424-a4a6061a7835",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "PNV",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.95331484"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e27-686c-8c04-b2b506365d9e",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Fernando Clavijo",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9996582"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e28-615a-9e8a-0c4cf4459b89",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Carlos Maz\u00f3n",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99797255"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e28-66e8-9d9f-37171ffed733",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Tribunal Constitucional",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.91979545"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e28-6baa-a1ed-0e2524f34173",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Catalu\u00f1a",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.91531956"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e29-6079-8dc0-9b5ea17979e2",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Pol\u00edtica Territorial y Memoria Democr\u00e1tica",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9867534"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e29-6523-bd8c-8c8f98b88a76",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Margarita Robles",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9995357"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e29-6c3b-a753-f7e22e9872a8",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Izquierda",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6128183"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e2a-6498-af83-0274f7b6196f",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Guillermo VegaCorresponsal",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99951005"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e2a-6c43-821b-bbbd714e6184",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Torres",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8284295"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e2b-62c5-b508-ca4964f7f788",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Teresa Ribera",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99923253"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e2b-6a9e-ae52-a48a2da4410e",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Pepa Mill\u00e1n",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99954647"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e2c-604d-bb3d-e47fa3cb5df4",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Juanjo Ferrer",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99959856"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e2c-6524-9245-10ef81401be0",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Gobierno",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8434677"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e2c-69cb-976c-602d39fba0c2",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Diana Morant",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99962676"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e2d-62f3-adb4-fee17b5aeee6",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Alberto Gonz\u00e1lez Amador",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99922955"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e2d-686a-b0fb-b1a5b044402e",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Borja Semper",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99638534"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e2d-6f75-9cff-2c1baa450f4c",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Lourdes LucioSevilla",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9978503"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e2e-6709-8de4-ad1b465a6485",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Juan Manuel Moreno",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99976045"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e2e-6fa2-a4b2-14efe249217c",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "PP",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9045795"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e2f-6566-9157-7c762949eb92",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "4",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.70376563"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e2f-6a2e-abed-dccbc6c93e58",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Carlos E. Cu\u00e9",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99986136"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e2f-6f59-acd5-ac880098aa7a",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Salvador Illa",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99924695"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e30-642a-86f5-5f5b6d8084e9",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "paula chouzaVirginia Mart\u00ednez",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9979893"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e30-6af6-8c54-e65389031b7d",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Paula Chouza",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9994999"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e31-6141-a2da-65dc34bb760b",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Bluesky",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.94090694"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e31-670a-836d-d7c592322516",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Mar\u00eda Mart\u00edn",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99742883"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e31-6cc9-a703-d45a190b1acd",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Arag\u00f3n",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.52494544"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e32-622d-80e8-3bc797d762d8",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Igotz L\u00f3pez",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9937831"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e32-6707-ad9c-561a7c351816",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9900041"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e32-6d7b-a5ea-5995a591325a",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Ver\u00f3nica Barbero",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9983814"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e33-644f-a6de-fcdefd84feaf",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Consejo de Ministros",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9997249"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e33-6953-9f52-963e42620e16",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Fernando Clavijo",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99959606"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e33-6dfd-a6d2-98bb568fd807",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "ministro de Pol\u00edtica Territorial y Administraci\u00f3n P\u00fablica",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9994727"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e34-62ae-85ac-3a6dbf4ec953",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Pedro S\u00e1nchez",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99966455"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e34-676a-95f3-22e73fefb884",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Valencia",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99271303"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Place",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e34-6c22-8214-f1d39a35051b",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Bolet\u00edn",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8233399"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e35-62a0-9497-e02eaecc57a6",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "PSPV",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.91971403"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e35-6841-8218-99655714bd69",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Alfonso Dom\u00ednguez",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99988985"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e35-6dbc-86d5-25f0e4e5f267",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Zaragoza",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.78942394"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Place",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e36-625f-9275-c05090d7ffe4",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "2024",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99149454"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e36-6852-9ac4-68b0dc4392e0",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Jorge Azc\u00f3n",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9998747"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e37-6f1d-b0f7-e05df7c45ceb",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Maz\u00f3n",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6824718"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e38-6434-8949-a47d4f4a7b56",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Gobierno",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9582006"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e38-69e8-9a0e-7c8aa75a62ae",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Carlos Maz\u00f3n",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.994083"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e39-617a-9811-bf42237477de",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Asimismo",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.73936605"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e39-6705-8c87-c84e55b145b6",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Partido Popular",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9873126"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e39-6fe3-a127-437f4997dd47",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "2023",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9763312"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e3a-66d0-98dc-02cdaa79947d",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "6",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7246537"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e3a-6ba2-b0a3-8ef382402d29",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Gobierno de Espa\u00f1a",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.91831565"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e3b-6076-9b9c-6e6946e2a534",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Catalu\u00f1a",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9892302"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Place",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e3b-6575-b4c6-ff27905e210e",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Javier CasqueiroCorresponsal",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9996468"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e3b-6c29-bdf7-da308c96d9c0",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Carlos Maz\u00f3n",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9992743"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e3c-6242-bf17-290c497bbf39",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Santa Cruz de Tenerife",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.999258"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e3c-6721-9c4c-115e59442b69",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "\u00c0gueda Mic\u00f3",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.959544"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e3c-6c04-9ce8-04939e1c1645",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Real Decreto",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9836287"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e3d-611e-aab1-c165a3c844e4",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "2022",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9756849"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e3d-6594-b008-7ff6c567d770",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Pa\u00eds",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.51"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e3d-6c71-aec2-0e801b5aebd3",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Consejo General del Poder Judicial",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9994836"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e3e-61a0-bd39-6add4b8b0011",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Tesh Sidi",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9995436"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e3e-668a-86fe-261af248ec6e",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "EL PA\u00cdS",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9962674"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e3e-6b3c-b472-0dea7c8304af",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Pedro S\u00e1nchez",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7885046"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e3f-606c-b108-31b9cb2f436e",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "ministro de Pol\u00edtica Territorial",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9971835"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e3f-6661-b773-2af5b2885196",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Juzgado",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7405932"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e3f-6c43-8bbb-ead454a16ff9",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Consejo General",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9451565"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e40-6357-8f32-0e53369f3172",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Canarias",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.975498"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Place",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e40-687a-9177-e8a6efec0755",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "17",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9263371"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e40-6d26-baa9-1c6d6bbb73dd",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Francesc Xavier Ten",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99214023"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e41-624c-914e-520708b315a8",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Espa\u00f1a",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.97628945"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Place",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e41-6905-852a-aa42257122ff",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Jos\u00e9 MarcosPeriodista",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9969881"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e41-6f12-aa81-040399d77cf8",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "V\u00edctor Espuelas",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9738022"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e42-6406-bf34-09d86e33e1c0",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Donald Trump",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9993524"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e42-68aa-9cb8-cdfe29783a71",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Uni\u00f3n Europea",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9904389"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e42-6d61-913a-8825c5012a9a",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Cristina V\u00e1zquezValencia",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9998858"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e43-6357-87d9-d02d6837d216",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Salt",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8230098"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Place",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e43-6884-8873-308269b111f4",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Podemos",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.96084476"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Place",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e43-6e04-8210-1ba8192915d7",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Bolet\u00edn Oficial del Estado",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.87248355"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e44-63b9-a451-6ae23cf1c4e9",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Regi\u00f3n de Murcia",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.84181124"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e44-68c7-8816-645083066cae",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "2025",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6769163"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e44-6d14-a4a9-3947bec13c96",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Fernando L\u00f3pez Miras",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99980146"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e45-6330-90db-f3094cf307b2",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "29",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7458714"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e45-67e1-a4b2-c8b69a5c8779",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Carlos Maz\u00f3n",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99982065"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e45-6ca8-b903-7a1725b6892f",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Elsa Garc\u00eda de BlasPeriodista",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99172324"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e46-6135-8e3a-3d42cf9997f3",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "andaluz",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6914745"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e46-65f7-8648-413012321ed8",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "tercera",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.51"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e46-6a4f-8d8f-2a1f7693a8b7",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Alberto N\u00fa\u00f1ez",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8117757"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e46-6ed4-ab85-64d821749eff",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "JxCat",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.51"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e47-65c9-a16c-d65d5d920825",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Maz\u00f3n",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.65370965"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e47-6ae2-bd15-90b0af072bc2",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "20",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.93488467"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e47-6f48-a3c7-2fde142f645f",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Real Decreto",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.85475975"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e48-6415-bf32-6c1dcdf52946",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Juan Jos\u00e9 Mateo",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9984339"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e48-694d-b448-72b6adbd3929",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "30",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.61334366"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e48-6dfb-8a39-985a76c1d9fb",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Comisi\u00f3n de Investigaci\u00f3n",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9899803"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e49-64c4-848a-7685652dcb26",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "30",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9376174"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e49-693c-86d9-ccce63cdb03d",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n Diez",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9988343"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e49-6dd5-b272-1c4955dfc596",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Comisi\u00f3n Permanente",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99556845"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e4a-624f-86b9-3fe3940239fa",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Gobierno de Espa\u00f1a",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99127114"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          }
        ],
        "amor:MoralValueAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:moral1f00fba7-f2f3-6807-9111-7d9d655cd5bd",
            "@type": "amor:MoralValueAnnotation",
            "amor:hasMoralValueCategory": [
              "amor:Neutral",
              "amor:NonMoral"
            ],
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.83471096"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          }
        ],
        "amor:SentimentAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e15-6b14-bcdf-49acc969d27e",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e15-6617-a79e-e30077ce8949",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Partido Popular",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.8924896"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/PoliticalParty"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q185088",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.4817715"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8924896"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e16-6204-a234-e4bb2a3f6371",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e15-6e5f-9d04-dadebc0d2b10",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Oriol Junqueras",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.999413"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q116812",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99048036"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.999413"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e16-68ea-9439-c43f7e0d4bd7",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e16-648f-9713-803a0a506770",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Carles Puigdemont",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.98991454"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q4740163",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9595924"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.98991454"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e16-6f19-a81c-b5546d3e9752",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e16-6bc4-884a-21681b90fde1",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Ignacio Garriga",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9994685"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.linkedin.com/in/ignacio-garriga-1baa9928",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9406326"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9994685"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e17-6564-ab18-5c9919866ab3",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e17-62c5-9d87-0a06fd952b6f",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Tambi\u00e9n",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.610777"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.linkedin.com/company/tambienstudio",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.16838664"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.610777"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e17-6ae1-915d-92909b6285e5",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e17-680e-9fcf-de96330ecff2",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "PSOE",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9982185"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/PoliticalParty"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q138198",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9542866"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9982185"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e17-6fd6-810e-bcddfb89dbe7",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e17-6d7a-963a-ea55325addb8",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Queremos",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.84656066"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.crunchbase.com/organization/queremos",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8557092"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.84656066"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e18-65af-85c1-d7c33652cbb2",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e18-6325-8e89-a747871909a5",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Europa Press",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99954885"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q3060712",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99954885"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e18-6caf-928e-7a4b634059f9",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e18-69aa-8da1-c265e7d5cf16",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "M\u00e1s Madrid",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9997284"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/PoliticalParty"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q59986766",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9274701"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9997284"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e19-6213-ba0a-eae4a88e3aac",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e18-6f4a-a952-16550e94f161",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Comprom\u00eds",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.95963687"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/PoliticalParty"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q927193",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6093221"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.95963687"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e19-67fb-b050-844b874de56f",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e19-6529-90d3-1f2463592cfa",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Isabel Ayuso",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99988854"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q50634772",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9781593"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99988854"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e19-6e2a-a804-2c0446ebc5af",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e19-6ab6-afe2-0ee5e80e48ba",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "El Pa\u00eds",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.953274"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/Work"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q50009",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.97614914"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.953274"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e1a-647d-8c0a-ab9baa4f6087",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e1a-60bc-92d7-3232fb2745c4",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Junts per Catalunya",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.6486129"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/PoliticalParty"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q97155800",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.985235"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6486129"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e1a-6aee-be61-5c6e8d4a9b33",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e1a-6768-8c6d-212b31a954f0",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Vox",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9511155"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/PoliticalParty"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q15630787",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9242316"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9511155"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e1b-6024-8387-00e2fb9b9a90",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e1a-6db3-8431-38beed540a63",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Congreso",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.57528096"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1125836",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.63487315"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.57528096"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e1b-651e-86a3-a0c9fd9e0a48",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e1b-62ab-ad93-17f8a2c4f310",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Diego Torres",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99941504"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q704160",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.95311844"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99941504"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e1b-6a28-85b7-d2d389025ca0",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e1b-67b1-82b4-353dbd7ea04d",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "TVE",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9305685"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q544560",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7429275"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9305685"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e1c-60ed-9212-be3dd4474141",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e1b-6d60-ba81-430aa3effc88",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Meta",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "1.0929704"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "1.0929704"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e1c-6673-bfca-de6b262f86f4",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e1c-63e6-bdc8-aa329fcc2136",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Agencia EFE",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.94378805"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1274521",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.94378805"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e1c-6ba6-be09-ccf51a86d8b6",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e1c-692d-aa29-2de86ac2fdec",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "RNE",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.96927005"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q2302267",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.96927005"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e1d-61df-a5da-522a6eb953ef",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e1c-6e27-8281-a82d2632e902",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "X (formerly Twitter)",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.92513865"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/Work"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q918",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.92513865"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e1d-68aa-83a8-7c841e5b12d8",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e1d-65a0-aced-cf65021a7603",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "LinkedIn",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.807016"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/Work"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q213660",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.807016"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e1d-6d0e-aa6c-0400ee56d86b",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e1d-6b46-bbf1-aee17346207f",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "35",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.5645369"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5645369"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e1e-638d-9b9b-04e9067b8ecb",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e1e-6118-b513-fc203a65b072",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "La Rioja",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.8988226"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8988226"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e1e-6862-a693-2147885cb6de",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e1e-661c-90e8-f76d7aa515bc",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9988746"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9988746"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e1e-6d6b-a7bf-3aa8f0252b34",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e1e-6b37-835f-519957eaae20",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Sara Aagesen",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99961203"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99961203"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e1f-6254-bf2a-6999cbde2381",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e1f-6025-ae61-9ec91bf99672",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99961936"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99961936"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e1f-6731-9af5-d748b1bdf481",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e1f-64fd-9b00-6a8c06386a0b",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "CGPJ",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.94438547"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.94438547"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e1f-6d26-adae-c65d82cff85b",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e1f-69c7-9584-10b9bf07da7a",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "100 EUR",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.98021495"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.98021495"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e20-62d1-b7a0-1426b8b65d6f",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e20-600b-a916-9b53e3a30313",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Regi\u00f3n de Murcia",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.8938521"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8938521"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e20-67c5-acd3-a6ecd8952503",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e20-65b5-ab03-7ee59500b62d",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "18",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.85484016"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.85484016"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e20-6d19-b97a-ce80ec99bab0",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e20-6abe-87f3-970f4c760a4b",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Cuca Gamarra",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.77701855"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.77701855"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e21-6615-b6c2-88face848f56",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e21-60db-a577-ce7fbd34e5e6",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "500",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.7997382"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7997382"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e21-6d25-bf02-101a05c72009",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e21-69db-8eaf-0c16def558b8",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Vlad\u00edmir Putin",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9973773"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9973773"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e22-6740-a232-44fd97db20a9",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e22-6451-997f-7405e1483220",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Alfonso Rueda",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9999815"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9999815"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e22-6cd4-965b-71b934d8ba20",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e22-6a47-b108-cde1eb290853",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Cuca Gamarra",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.96958894"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.96958894"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e23-6297-9508-636a71835beb",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e23-6032-b853-b4c36e6aebd0",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Andaluc\u00eda",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9503027"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9503027"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e23-69f3-97fc-841a31322428",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e23-67bb-b7ca-54391b84b81b",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "ministro",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.51"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.51"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e24-60a6-ad68-2753a362b37d",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e23-6dc4-b24a-10c1835166be",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Javier Izquierdo",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9998016"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9998016"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e24-6611-8dab-6deb4a46f2a8",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e24-6358-bdb9-3ac796e0407b",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Tribunal Superior de Justicia de la Comunidad Valenciana",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99875057"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99875057"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e24-6a9c-bf5c-587a02d4776f",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e24-68af-9e4d-56b34bfeb01a",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "450",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9086995"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9086995"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e25-6008-93d5-5509615a9ef2",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e24-6df8-bec9-5e4cda4aadc3",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "800",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.6274969"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6274969"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e25-64c9-9e31-10b27bd1d224",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e25-6280-926d-96172d2bece7",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Whatsapp",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.7065262"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7065262"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e25-69b0-8212-564ba5cf263e",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e25-6773-83c6-648898a8233a",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Madrid",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9981839"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9981839"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e26-6183-8f55-50c97baa1bec",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e25-6edb-8e9c-928cf609f386",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Mesa del Congreso",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.98741674"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.98741674"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e26-66a9-9e7e-bc3dbd404a9e",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e26-646b-b727-d67597947f9e",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Ucrania",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9817187"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9817187"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e26-6c5d-af09-38f7443f0268",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e26-692b-9c03-b6892f2c122d",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Senado",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.79535633"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.79535633"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e27-62e7-9485-cabd218ee976",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e27-6073-8424-a4a6061a7835",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "PNV",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.95331484"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.95331484"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e27-6c5f-a57a-d054575fda4d",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e27-686c-8c04-b2b506365d9e",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Fernando Clavijo",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9996582"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9996582"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e28-643f-9db0-9ec15159d684",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e28-615a-9e8a-0c4cf4459b89",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Carlos Maz\u00f3n",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99797255"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99797255"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e28-692e-b299-fe67f9d4cd39",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e28-66e8-9d9f-37171ffed733",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Tribunal Constitucional",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.91979545"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.91979545"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e28-6dec-934f-843e45eb2c04",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e28-6baa-a1ed-0e2524f34173",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Catalu\u00f1a",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.91531956"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.91531956"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e29-62a0-8da2-65ee03521da9",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e29-6079-8dc0-9b5ea17979e2",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Pol\u00edtica Territorial y Memoria Democr\u00e1tica",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9867534"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9867534"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e29-67e2-92f0-5be471c13b26",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e29-6523-bd8c-8c8f98b88a76",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Margarita Robles",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9995357"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9995357"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e29-6eed-ad03-0420e5bf60db",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e29-6c3b-a753-f7e22e9872a8",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Izquierda",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.6128183"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6128183"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e2a-6735-b34b-d84af5b3c60a",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e2a-6498-af83-0274f7b6196f",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Guillermo VegaCorresponsal",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99951005"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99951005"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e2a-6fc2-b1f3-15cd4518872a",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e2a-6c43-821b-bbbd714e6184",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Torres",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.8284295"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8284295"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e2b-6573-a66b-27a38d2928d3",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e2b-62c5-b508-ca4964f7f788",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Teresa Ribera",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99923253"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99923253"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e2b-6d7c-948f-4c6ef7ba2c49",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e2b-6a9e-ae52-a48a2da4410e",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Pepa Mill\u00e1n",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99954647"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99954647"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e2c-627d-b140-0d556a7b4bb6",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e2c-604d-bb3d-e47fa3cb5df4",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Juanjo Ferrer",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99959856"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99959856"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e2c-673b-9fbe-256e77cb9b7e",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e2c-6524-9245-10ef81401be0",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Gobierno",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.8434677"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8434677"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e2c-6f9e-bb96-ef4a17ad5265",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e2c-69cb-976c-602d39fba0c2",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Diana Morant",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99962676"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99962676"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e2d-65a2-b374-6b5929aca745",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e2d-62f3-adb4-fee17b5aeee6",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Alberto Gonz\u00e1lez Amador",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99922955"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99922955"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e2d-6afe-87ed-d118e3ea0c7b",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e2d-686a-b0fb-b1a5b044402e",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Borja Semper",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99638534"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99638534"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e2e-6380-bdfa-2d2d8883dbda",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e2d-6f75-9cff-2c1baa450f4c",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Lourdes LucioSevilla",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9978503"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9978503"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e2e-696f-bf6e-2d5d8c9752a9",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e2e-6709-8de4-ad1b465a6485",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Juan Manuel Moreno",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99976045"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99976045"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e2f-6277-902b-90acdfe0158b",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e2e-6fa2-a4b2-14efe249217c",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "PP",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9045795"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9045795"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e2f-6787-86c6-bce3b23d8758",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e2f-6566-9157-7c762949eb92",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "4",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.70376563"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.70376563"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e2f-6c6e-9f67-0d6c9120f52e",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e2f-6a2e-abed-dccbc6c93e58",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Carlos E. Cu\u00e9",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99986136"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99986136"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e30-6186-b479-0e9e926cbe88",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e2f-6f59-acd5-ac880098aa7a",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Salvador Illa",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99924695"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99924695"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e30-66c8-96ac-492c0e1b7d98",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e30-642a-86f5-5f5b6d8084e9",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "paula chouzaVirginia Mart\u00ednez",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9979893"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9979893"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e30-6d61-b1ae-056a68001ef4",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e30-6af6-8c54-e65389031b7d",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Paula Chouza",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9994999"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9994999"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e31-642c-9e65-dffda12aa780",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e31-6141-a2da-65dc34bb760b",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Bluesky",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.94090694"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.94090694"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e31-69ec-8fb2-4d26c1d0addb",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e31-670a-836d-d7c592322516",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Mar\u00eda Mart\u00edn",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99742883"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99742883"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e31-6f49-a644-c0674b42e270",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e31-6cc9-a703-d45a190b1acd",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Arag\u00f3n",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.52494544"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.52494544"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e32-6469-a56d-7138b61b391c",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e32-622d-80e8-3bc797d762d8",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Igotz L\u00f3pez",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9937831"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9937831"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e32-6938-9674-cb9cef099d65",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e32-6707-ad9c-561a7c351816",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9900041"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9900041"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e33-6138-a1ac-ec9c93ecfb90",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e32-6d7b-a5ea-5995a591325a",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Ver\u00f3nica Barbero",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9983814"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9983814"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e33-6698-90c9-6d73c81183be",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e33-644f-a6de-fcdefd84feaf",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Consejo de Ministros",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9997249"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9997249"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e33-6b74-8466-e583627a85b9",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e33-6953-9f52-963e42620e16",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Fernando Clavijo",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99959606"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99959606"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e34-600d-a980-4bd9bd785f2f",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e33-6dfd-a6d2-98bb568fd807",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "ministro de Pol\u00edtica Territorial y Administraci\u00f3n P\u00fablica",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9994727"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9994727"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e34-64d5-8bb9-5aa230e4ed1b",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e34-62ae-85ac-3a6dbf4ec953",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Pedro S\u00e1nchez",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99966455"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99966455"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e34-699a-8179-0925821463d0",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e34-676a-95f3-22e73fefb884",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Valencia",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99271303"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99271303"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e34-6fd3-ade8-b2986c56074f",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e34-6c22-8214-f1d39a35051b",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Bolet\u00edn",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.8233399"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8233399"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e35-64d7-9b5c-a5d173bc7ea5",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e35-62a0-9497-e02eaecc57a6",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "PSPV",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.91971403"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.91971403"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e35-6b0b-8035-b7941a44becb",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e35-6841-8218-99655714bd69",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Alfonso Dom\u00ednguez",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99988985"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99988985"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e35-6fe0-bc0b-04169f1630b3",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e35-6dbc-86d5-25f0e4e5f267",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Zaragoza",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.78942394"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.78942394"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e36-658c-8b95-720614154fa0",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e36-625f-9275-c05090d7ffe4",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "2024",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99149454"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99149454"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e37-6b6f-9774-a75f0542dde8",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e36-6852-9ac4-68b0dc4392e0",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Jorge Azc\u00f3n",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9998747"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9998747"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e38-617f-abb1-8d901adbfcf9",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e37-6f1d-b0f7-e05df7c45ceb",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Maz\u00f3n",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.6824718"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6824718"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e38-6664-9949-74a09072146c",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e38-6434-8949-a47d4f4a7b56",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Gobierno",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9582006"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9582006"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e38-6e03-8430-1ea9ce13e2d0",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e38-69e8-9a0e-7c8aa75a62ae",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Carlos Maz\u00f3n",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.994083"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.994083"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e39-640c-8ef7-c4bc84d0f5a2",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e39-617a-9811-bf42237477de",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Asimismo",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.73936605"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.73936605"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e39-6941-80b3-6f3eba7f278b",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e39-6705-8c87-c84e55b145b6",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Partido Popular",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9873126"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9873126"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e3a-62f4-8153-9426815072b6",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e39-6fe3-a127-437f4997dd47",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "2023",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9763312"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9763312"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e3a-68ef-bcfb-33a6a09cd678",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e3a-66d0-98dc-02cdaa79947d",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "6",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.7246537"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7246537"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e3a-6def-8c45-060ae9e35f26",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e3a-6ba2-b0a3-8ef382402d29",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Gobierno de Espa\u00f1a",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.91831565"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.91831565"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e3b-62bc-a8af-861daef1d9e4",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e3b-6076-9b9c-6e6946e2a534",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Catalu\u00f1a",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9892302"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9892302"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e3b-67e7-96d3-aacd5e1ef15b",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e3b-6575-b4c6-ff27905e210e",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Javier CasqueiroCorresponsal",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9996468"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9996468"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e3b-6ea2-babd-4a5a5e538f20",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e3b-6c29-bdf7-da308c96d9c0",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Carlos Maz\u00f3n",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9992743"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9992743"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e3c-648e-b830-8fe8b0b57cf5",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e3c-6242-bf17-290c497bbf39",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Santa Cruz de Tenerife",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.999258"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.999258"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e3c-695c-88db-7bcb6d24798b",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e3c-6721-9c4c-115e59442b69",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "\u00c0gueda Mic\u00f3",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.959544"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.959544"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e3c-6e60-8839-2367566aaf6d",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e3c-6c04-9ce8-04939e1c1645",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Real Decreto",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9836287"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9836287"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e3d-630d-86a6-86952a0cb23a",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e3d-611e-aab1-c165a3c844e4",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "2022",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9756849"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9756849"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e3d-67f6-b789-6841688d2c1e",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e3d-6594-b008-7ff6c567d770",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Pa\u00eds",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.51"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.51"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e3d-6f00-93d9-e37100188734",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e3d-6c71-aec2-0e801b5aebd3",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Consejo General del Poder Judicial",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9994836"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9994836"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e3e-63d7-981e-dda75d02dc72",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e3e-61a0-bd39-6add4b8b0011",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Tesh Sidi",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9995436"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9995436"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e3e-689d-b2a1-38f57bc98b92",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e3e-668a-86fe-261af248ec6e",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "EL PA\u00cdS",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9962674"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9962674"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e3e-6db3-838f-f901d655427b",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e3e-6b3c-b472-0dea7c8304af",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Pedro S\u00e1nchez",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.7885046"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7885046"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e3f-62aa-b67b-9eaa6ceb7b6f",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e3f-606c-b108-31b9cb2f436e",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "ministro de Pol\u00edtica Territorial",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9971835"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9971835"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e3f-68c0-9708-60c9b5bd2ff6",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e3f-6661-b773-2af5b2885196",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Juzgado",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.7405932"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7405932"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e3f-6fe1-9fd7-b190c8c6ac71",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e3f-6c43-8bbb-ead454a16ff9",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Consejo General",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9451565"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9451565"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e40-65c2-a07b-7f7badfb0b3f",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e40-6357-8f32-0e53369f3172",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Canarias",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.975498"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.975498"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e40-6a93-ae21-60ce46d18217",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e40-687a-9177-e8a6efec0755",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "17",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9263371"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9263371"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e40-6f43-9fc0-c5fc7080115f",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e40-6d26-baa9-1c6d6bbb73dd",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Francesc Xavier Ten",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99214023"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99214023"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e41-664a-af31-2437717d0695",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e41-624c-914e-520708b315a8",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Espa\u00f1a",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.97628945"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.97628945"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e41-6b3c-acdb-3dfc4873a3cd",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e41-6905-852a-aa42257122ff",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Jos\u00e9 MarcosPeriodista",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9969881"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9969881"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e42-6167-b410-9b3810b2bdd9",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e41-6f12-aa81-040399d77cf8",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "V\u00edctor Espuelas",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9738022"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9738022"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e42-6634-af4b-33060ad00dc0",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e42-6406-bf34-09d86e33e1c0",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Donald Trump",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9993524"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9993524"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e42-6adb-b1ca-d079d80854ca",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e42-68aa-9cb8-cdfe29783a71",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Uni\u00f3n Europea",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9904389"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9904389"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e42-6f83-bba2-e79dbdeaf7ec",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e42-6d61-913a-8825c5012a9a",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Cristina V\u00e1zquezValencia",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9998858"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9998858"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e43-65ca-b8e6-a42dff57996c",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e43-6357-87d9-d02d6837d216",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Salt",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.8230098"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8230098"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e43-6b6d-86dc-052297a6d06d",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e43-6884-8873-308269b111f4",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Podemos",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.96084476"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.96084476"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e44-603d-a9ce-d5a6533bde84",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e43-6e04-8210-1ba8192915d7",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Bolet\u00edn Oficial del Estado",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.87248355"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.87248355"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e44-6610-a6b0-058a9c2238c3",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e44-63b9-a451-6ae23cf1c4e9",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Regi\u00f3n de Murcia",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.84181124"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.84181124"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e44-6a94-81cf-5bd1f05964a9",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e44-68c7-8816-645083066cae",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "2025",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.6769163"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6769163"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e44-6f3b-955c-a49c25dbf438",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e44-6d14-a4a9-3947bec13c96",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Fernando L\u00f3pez Miras",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99980146"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99980146"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e45-6548-8c35-d47dc5f87c95",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e45-6330-90db-f3094cf307b2",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "29",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.7458714"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7458714"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e45-6a2f-94f2-eca7defc52c6",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e45-67e1-a4b2-c8b69a5c8779",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Carlos Maz\u00f3n",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99982065"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99982065"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e45-6ebb-817f-165b15eeffa9",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e45-6ca8-b903-7a1725b6892f",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Elsa Garc\u00eda de BlasPeriodista",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99172324"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99172324"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e46-6362-b378-aaf915ef1fbf",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e46-6135-8e3a-3d42cf9997f3",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "andaluz",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.6914745"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6914745"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e46-67c6-b887-e6432695c9ae",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e46-65f7-8648-413012321ed8",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "tercera",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.51"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.51"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e46-6c58-a552-041104513e80",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e46-6a4f-8d8f-2a1f7693a8b7",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Alberto N\u00fa\u00f1ez",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.8117757"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8117757"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e47-626a-9d0c-6912fa044c0c",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e46-6ed4-ab85-64d821749eff",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "JxCat",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.51"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.51"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e47-67fe-8dab-60f97df7bfb7",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e47-65c9-a16c-d65d5d920825",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Maz\u00f3n",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.65370965"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.65370965"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e47-6cc4-9936-942fb6bed0de",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e47-6ae2-bd15-90b0af072bc2",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "20",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.93488467"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.93488467"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e48-6185-adbd-e5cfeea61c6a",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e47-6f48-a3c7-2fde142f645f",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Real Decreto",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.85475975"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.85475975"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e48-661b-9394-92058f8daaa5",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e48-6415-bf32-6c1dcdf52946",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Juan Jos\u00e9 Mateo",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9984339"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9984339"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e48-6b67-87cf-6470e5b3b9b6",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e48-694d-b448-72b6adbd3929",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "30",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.61334366"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.61334366"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e49-61da-8961-d973472d865e",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e48-6dfb-8a39-985a76c1d9fb",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Comisi\u00f3n de Investigaci\u00f3n",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9899803"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9899803"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e49-66ae-bb9e-8b570289909f",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e49-64c4-848a-7685652dcb26",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "30",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9376174"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9376174"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e49-6b52-8660-25051e0d6254",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e49-693c-86d9-ccce63cdb03d",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n Diez",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9988343"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9988343"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e49-6fdd-a5ae-6ecdddb90faa",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e49-6dd5-b272-1c4955dfc596",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Comisi\u00f3n Permanente",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99556845"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99556845"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1e4a-6481-b382-dcb2d94127c8",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1e4a-624f-86b9-3fe3940239fa",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Gobierno de Espa\u00f1a",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99127114"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99127114"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d"
          }
        ]
      }
    },
    "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9": {
      "@id": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9",
      "@type": "schema:NewsArticle",
      "schema:articleBody": {
        "@language": "es",
        "@value": "\u2022 El PUED de la UNAM realiz\u00f3 la conferencia \u201cCoyuntura antiinmigrante y la relaci\u00f3n M\u00e9xico-Estados Unidos\u201d\n\u2022 Ante Rolando Cordera Campos y Enrique Provencio Durazo, Mario Luis Fuentes Alcal\u00e1 refiri\u00f3 que en el mundo las fronteras se redefinen y existe enorme movilidad humana\n\u2022 Estados Unidos ha pasado de la ideolog\u00eda antiinmigrante extrema a la pol\u00edtica radical de exclusiones, resalt\u00f3 Tonatiuh Guill\u00e9n L\u00f3pez\nEn el mundo vivimos una nueva \u00e9poca de los procesos migratorios, los cuales tienen diversas composiciones y enormes dimensiones, explic\u00f3 Tonatiuh Guill\u00e9n L\u00f3pez, investigador del Programa Universitario de Estudios del Desarrollo (PUED) de la UNAM.\nAl dictar la conferencia \u201cCoyuntura antiinmigrante y la relaci\u00f3n M\u00e9xico-Estados Unidos\u201d, en el auditorio Jes\u00fas Silva Herzog, del Posgrado de la Facultad de Econom\u00eda de la UNAM, asegur\u00f3:\nLa migraci\u00f3n actual tiene variados or\u00edgenes y determinantes de la movilidad, donde predomina un perfil de refugio. \u201cDesde M\u00e9xico vivimos una coyuntura antiinmigrante extrema y radical, con Estados Unidos como factor dominante regional\u201d, dijo el doctor en Sociolog\u00eda.\nAnte el profesor em\u00e9rito Rolando Cordera Campos; el director del PUED, Enrique Provencio Durazo; y el investigador de esta entidad acad\u00e9mica, Mario Luis Fuentes Alcal\u00e1, quien fungi\u00f3 como moderador, Guill\u00e9n L\u00f3pez precis\u00f3 que la tendencia de la migraci\u00f3n en 2025 es hacia el estancamiento.\n\u201cCon el gobierno de Donald Trump, Estados Unidos ha pasado, como nunca en el \u00faltimo siglo, de la ideolog\u00eda antiinmigrante extrema a la pol\u00edtica radical de exclusiones, mientras M\u00e9xico es una parte extensa y decisiva de la contenci\u00f3n de la movilidad migrante y de refugio hacia Estados Unidos\u201d, consider\u00f3.\nExpuso que en el periodo previo a 2008, la movilidad regional migratoria (b\u00e1sicamente para mercado laboral) era esencialmente mexicana, pero declin\u00f3 a partir de ese a\u00f1o.\n\u201cEntre 2010 y 2019 la movilidad predominante provino del norte de Centroam\u00e9rica; y de 2020 a 2024 hubo una intensa expansi\u00f3n de movilidades y diversidad de or\u00edgenes. Posteriormente, la crisis pospandemia debido al COVID-19 ha marcado una contenci\u00f3n extrema y una contracci\u00f3n de las movilidades migratoria y de refugio\u201d, inform\u00f3.\nEl especialista destac\u00f3 que \u201clo normal es no migrar\u201d, pues hay una tendencia estructural de las sociedades hacia la estabilidad. \u201cPor eso el par\u00e1metro de migraci\u00f3n es de solo 3.5 por ciento a nivel mundial, pero esa cifra aumenta dr\u00e1sticamente cuando hay alg\u00fan problema nacional que empuja a las personas a salir de sus sitios de origen, como sucede ahora con Venezuela, cuyas cifras de migraci\u00f3n superan el 20 por ciento\u201d.\nGuill\u00e9n Guerrero explic\u00f3 que las movilidades enfrentan siempre un marco de contenci\u00f3n jur\u00eddico y material, con pol\u00edticas y aparatos gubernamentales, que act\u00faan ante una condici\u00f3n irregular de las personas.\nA decir del universitario, la actual coyuntura es la m\u00e1s excluyente de todos los tiempos, y para varios pa\u00edses y regiones es la situaci\u00f3n social m\u00e1s cruda de la historia reciente.\nCompar\u00f3 al gobierno de Donald Trump con \u201cuna hidra antiinmigrante de mil cabezas\u201d, y record\u00f3 que el mandatario estadounidense busca anular la nacionalidad por nacimiento en territorio de Estados Unidos a los hijos de la comunidad latina, una medida claramente pensada contra los \u201cextranjeros\u201d irregulares y su descendencia.\nAl comentar la conferencia, Mario Luis Fuentes subray\u00f3 que la reintegraci\u00f3n de las y los deportados a M\u00e9xico no est\u00e1 en el imaginario del pa\u00eds y se carece de una alternativa para ellos. \u201cEstamos ante una transformaci\u00f3n del mundo a nivel global, las fronteras se est\u00e1n redefiniendo y existe una enorme movilidad humana\u201d.\nEn M\u00e9xico, prosigui\u00f3, desconocemos la heterogeneidad de los deportados, quienes viven con gran incertidumbre, vulnerabilidad, incluso problemas de salud. \u201cNo contamos con aparato estatal que los respalde y que sea potente para negociar, por lo que permanecemos vulnerables como pa\u00eds\u201d.\n\u2014oOo\u2014"
      },
      "schema:category": {
        "@language": "en",
        "@value": "Education"
      },
      "schema:datePublished": {
        "@type": "xsd:str",
        "@value": "Sun, 23 Feb 2025 00:00:00 GMT"
      },
      "schema:headline": {
        "@language": "es",
        "@value": "La tendencia de la migraci\u00f3n en 2025 es hacia el estancamiento"
      },
      "schema:image": {
        "@type": "xsd:anyURI",
        "@value": "https://www.dgcs.unam.mx/boletin/bdboletin/multimedia/WAV250201/120(1)a.jpg"
      },
      "schema:publisher": [
        "amor-datasets:Unammx"
      ],
      "schema:url": {
        "@type": "xsd:anyURI",
        "@value": "https://www.dgcs.unam.mx/boletin/bdboletin/2025_120.html"
      },
      "annotations": {
        "amor:EntityAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1ecf-6f2e-956b-487021aa3b40",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Jes\u00fas Silva Herzog",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.997139"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1900396",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1ed0-6c5c-941f-799e222e361e",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Guerrero",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.88566196"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q60158",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1ed1-667b-a9ce-7ac911a93041",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Jorge Guill\u00e9n",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.73580897"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q59837",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1ed1-6f56-8918-d67f15d0c359",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Mario Luis Fuentes Alcal\u00e1",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9998605"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5998817",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1ed2-67ee-bb60-587f631eaff7",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Mexico",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.98584926"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Country",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q96",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1ed3-619f-b8ed-570b33742427",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Venezuela",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9655478"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Country",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q717",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1ed3-6c2c-8229-548c1014d92a",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Mario Luis Fuentes",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99983776"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.linkedin.com/in/mario-luis-fuentes-7a888a3b",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1ed4-69bb-bea3-137a31b1edb2",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "United States of America",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9922747"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Country",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q30",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1ed5-642f-a1f2-db21a7e0ceac",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Rolando Cordera Campos",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99991846"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q6111201",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1ed6-60e8-b9df-9519d0b94668",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Tonatiuh Guill\u00e9n L\u00f3pez",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9996966"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.linkedin.com/in/tonatiuh-guill\u00e9n-l\u00f3pez-71a45125",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1ed6-6e9e-b5d2-3f9d8e9dd826",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Enrique Provencio",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.66562366"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.linkedin.com/in/enrique-provencio-76b46155",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1ed7-68b7-be98-6e7b0aaac781",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "UNAM",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8055608"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q222738",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1ed8-6a1a-841e-6a2ec94ffbb5",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "COVID-19",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "1.0"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Disease",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://amor-graph.gsi.upm.es/news/wikidata.org/entity/Q84263196",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1ed9-6645-8abe-ecefc8b24730",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "desde",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.57986236"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.crunchbase.com/organization/desde",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1eda-6049-ab30-b4af407de6ae",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Walter L\u00f3pez",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.58471435"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1463733",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1eda-67cb-85cf-a96bf8842393",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Erubiel Durazo",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5832808"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q3297133",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1edb-60dd-9cde-3c1370a7ad33",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Donald Trump",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9995987"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q22686",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1edb-6ad1-8d6a-cb608845b882",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Alabama",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.75357443"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q173",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1edc-650d-939d-8b85ef226f3b",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Enorme",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5939764"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Album",
              "http://dbpedia.org/ontology/Work"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5379414",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1edd-60e1-af2b-7a15f0c01a5c",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "English",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.55070144"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Language",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1860",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1ede-6024-83e8-ecc4e2a67375",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "radical",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.55412775"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/ChemicalSubstance",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q185056",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1ede-6a38-9c3f-1b7db9351817",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Posgrado de la Facultad de Econom\u00eda de la UNAM",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99977535"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1edf-630c-93a5-b57d8229ee84",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Enrique Provencio Durazo",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9997842"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1edf-6c33-95ac-81c66050c6f0",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "2010",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.76291364"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1ee0-64d1-8759-43440d5270a5",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Enrique Provencio Durazo",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.999853"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1ee0-6dc2-8d46-4055c06baf26",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "M\u00e9xico-Estados Unidos",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9851067"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Place",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1ee1-69e5-92cd-a296942c0d09",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Programa Universitario de Estudios del Desarrollo",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99985015"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1ee2-6365-99c4-c46a339c030d",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "2008",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5619051"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1ee2-6d86-9250-18fd979634a0",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "2019",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6749923"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1ee3-65f6-9f83-7a94578dbad3",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Sociolog\u00eda",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.93316454"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1ee4-6451-b38c-c63e1e61940f",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "PUED",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.80224323"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
          }
        ],
        "amor:MoralValueAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:moral1f00fbae-5a40-6d4b-985e-07d23cf5829c",
            "@type": "amor:MoralValueAnnotation",
            "amor:hasMoralValueCategory": [
              "amor:Neutral",
              "amor:NonMoral"
            ],
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.98695636"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
          }
        ],
        "amor:SentimentAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1ed0-66ac-8699-22e4096c585b",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1ecf-6f2e-956b-487021aa3b40",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Jes\u00fas Silva Herzog",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.997139"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1900396",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.997139"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1ed1-61ad-97b0-6d5e9afa2e30",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1ed0-6c5c-941f-799e222e361e",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Guerrero",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.88566196"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q60158",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8484672"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.88566196"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1ed1-6ad2-843f-62821dfa379e",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1ed1-667b-a9ce-7ac911a93041",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Jorge Guill\u00e9n",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.73580897"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q59837",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.73580897"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1ed2-636b-b0d7-b0e822693a40",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1ed1-6f56-8918-d67f15d0c359",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Mario Luis Fuentes Alcal\u00e1",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9998605"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5998817",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7771125"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9998605"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1ed2-6d3f-b456-85e108f3041c",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1ed2-67ee-bb60-587f631eaff7",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Mexico",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.98584926"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Country",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q96",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.98584926"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1ed3-6779-a2bc-285ff59448b7",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1ed3-619f-b8ed-570b33742427",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Venezuela",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9655478"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Country",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q717",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6173917"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9655478"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1ed4-62a5-bc71-5dae7454e995",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1ed3-6c2c-8229-548c1014d92a",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Mario Luis Fuentes",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99983776"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.linkedin.com/in/mario-luis-fuentes-7a888a3b",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8755552"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99983776"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1ed4-6fb9-88dc-63fd202fc122",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1ed4-69bb-bea3-137a31b1edb2",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "United States of America",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9922747"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Country",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q30",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9168299"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9922747"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1ed5-6c07-9c34-2de61a9afc58",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1ed5-642f-a1f2-db21a7e0ceac",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Rolando Cordera Campos",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99991846"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q6111201",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.65826255"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99991846"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1ed6-6561-b4df-2d8251a9a30e",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1ed6-60e8-b9df-9519d0b94668",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Tonatiuh Guill\u00e9n L\u00f3pez",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9996966"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.linkedin.com/in/tonatiuh-guill\u00e9n-l\u00f3pez-71a45125",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.28429505"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9996966"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1ed7-6386-8ba4-e61780474325",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1ed6-6e9e-b5d2-3f9d8e9dd826",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Enrique Provencio",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.66562366"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.linkedin.com/in/enrique-provencio-76b46155",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7253521"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.66562366"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1ed7-6d4a-8363-534365fa248b",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1ed7-68b7-be98-6e7b0aaac781",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "UNAM",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.8055608"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q222738",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.90094537"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8055608"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1ed9-60e4-9bae-291c1945c6af",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1ed8-6a1a-841e-6a2ec94ffbb5",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "COVID-19",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "1.0"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Disease",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://amor-graph.gsi.upm.es/news/wikidata.org/entity/Q84263196",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7299588"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "1.0"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1ed9-6b4e-8220-ef30c6ee0e12",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1ed9-6645-8abe-ecefc8b24730",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "desde",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.57986236"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.crunchbase.com/organization/desde",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.3883689"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.57986236"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1eda-6395-a8f0-5038f94eb0e1",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1eda-6049-ab30-b4af407de6ae",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Walter L\u00f3pez",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.58471435"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1463733",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.58471435"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1eda-6ca8-9971-31c187de2fa5",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1eda-67cb-85cf-a96bf8842393",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Erubiel Durazo",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.5832808"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q3297133",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.58169055"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5832808"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1edb-6597-9d0e-0ca859a7837b",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1edb-60dd-9cde-3c1370a7ad33",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Donald Trump",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9995987"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q22686",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6109808"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9995987"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1edc-6039-b108-32a82deb021e",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1edb-6ad1-8d6a-cb608845b882",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Alabama",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.75357443"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q173",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5637191"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.75357443"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1edc-6b17-9a6b-1a900c1d051c",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1edc-650d-939d-8b85ef226f3b",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Enorme",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.5939764"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Album",
                "http://dbpedia.org/ontology/Work"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5379414",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5939764"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1edd-6636-8530-643b1704b907",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1edd-60e1-af2b-7a15f0c01a5c",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "English",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.55070144"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Language",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1860",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.55070144"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1ede-6554-bd13-98c4fd834400",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1ede-6024-83e8-ecc4e2a67375",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "radical",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.55412775"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/ChemicalSubstance",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q185056",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.55412775"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1ede-6e68-8f69-65890bf0c557",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1ede-6a38-9c3f-1b7db9351817",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Posgrado de la Facultad de Econom\u00eda de la UNAM",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99977535"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99977535"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1edf-674a-8f09-edd674513b5d",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1edf-630c-93a5-b57d8229ee84",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Enrique Provencio Durazo",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9997842"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9997842"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1edf-6ffd-ae7a-b159f1b61fb0",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1edf-6c33-95ac-81c66050c6f0",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "2010",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.76291364"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.76291364"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1ee0-690d-b8b4-bf694ca66ec0",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1ee0-64d1-8759-43440d5270a5",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Enrique Provencio Durazo",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.999853"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.999853"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1ee1-621a-b9ad-bea1db2cb62f",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1ee0-6dc2-8d46-4055c06baf26",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "M\u00e9xico-Estados Unidos",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9851067"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9851067"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1ee1-6e73-9845-efd2da18e75b",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1ee1-69e5-92cd-a296942c0d09",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Programa Universitario de Estudios del Desarrollo",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99985015"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99985015"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1ee2-6785-8786-f62fa9f44e65",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1ee2-6365-99c4-c46a339c030d",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "2008",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.5619051"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5619051"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1ee3-6115-999d-27a071c3df32",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1ee2-6d86-9250-18fd979634a0",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "2019",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.6749923"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6749923"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1ee3-6eed-ad0a-703882c8d034",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1ee3-65f6-9f83-7a94578dbad3",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Sociolog\u00eda",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.93316454"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.93316454"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1ee4-6907-a20f-d86384e07e19",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1ee4-6451-b38c-c63e1e61940f",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "PUED",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.80224323"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.80224323"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9"
          }
        ]
      }
    },
    "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed": {
      "@id": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed",
      "@type": "schema:NewsArticle",
      "schema:articleBody": {
        "@language": "es",
        "@value": "El Gobierno lleva meses persiguiendo apoyos parlamentarios para sacar adelante la reforma del art\u00edculo 35 de la ley de Extranjer\u00eda, una modificaci\u00f3n legal por la que pretende obligar a todas las comunidades aut\u00f3nomas a acoger menores migrantes que colapsan los centros asistenciales de Canarias. Y parece que, por fin, lo ha conseguido. Aunque desde el Ejecutivo no detallan a\u00fan los pormenores del acuerdo con Junts, la formaci\u00f3n independentista s\u00ed avanza que Catalu\u00f1a s\u00f3lo recibir\u00e1 20 o 30 menores frente a los 700 que, por ejemplo, le corresponder\u00e1 a Madrid.\nA falta de conocer la reforma en profundidad, los mimbres fijados por Junts han provocado la ira del primer partido de la oposici\u00f3n, que gobierna adem\u00e1s en la mayor\u00eda de comunidades aut\u00f3nomas. Desde G\u00e9nova ya avanzan que sus territorios no acoger\u00e1n a m\u00e1s inmigrantes \"si no hay capacidad para alojarlos con respeto y garant\u00edas\". El pacto migratorio llega s\u00f3lo un d\u00eda despu\u00e9s de que Carlos Maz\u00f3n haya suscrito un acuerdo presupuestario con Vox, por el que la Comunidad Valenciana se compromete no s\u00f3lo a no admitir a m\u00e1s extranjeros, sino a activar un plan de retorno de los menores ya afincados en la regi\u00f3n.\nAunque G\u00e9nova asegur\u00f3 compartir el \"planteamiento\" de Vox respecto a la inmigraci\u00f3n, lo cierto es que hay una l\u00ednea que separa a las dos formaciones de derecha en esta cuesti\u00f3n. Mientras el PP vincula la acogida de menores a que el Gobierno ofrezca \"garant\u00edas\" y financiaci\u00f3n a unas comunidades ya saturadas, los de Abascal se oponen de forma tajante a recibir m\u00e1s inmigrantes sean cu\u00e1les sean las circunstancias. Con todo, y a falta de conocer los detalles del acuerdo suscrito por el Gobierno, los populares mantienen una posici\u00f3n \"cr\u00edtica\" a un decreto que ya fracas\u00f3 en el Congreso en julio del a\u00f1o pasado, precisamente por el voto en contra de PP y Junts.\n\"El PSOE est\u00e1 diciendo hoy que la Comunidad Valenciana es racista en materia de inmigraci\u00f3n. Pero lo que va a hacer la Comunidad Valenciana es lo que har\u00e1n todos los territorios del Partido Popular: negarse a acoger a menores inmigrantes si no hay capacidad para alojarlos con respeto y garant\u00edas. Son personas a atender, no paquetes a recepcionar\", lanzan en G\u00e9nova. \"Si el Gobierno no pone medios ni financia la acogida, las autonom\u00edas no podr\u00e1n colaborar en su adaptaci\u00f3n a nuestro pa\u00eds\", reiteran.\nLos populares recuerdan al Ejecutivo que ellos no se oponen de forma taxativa a reformar la ley de Extranjer\u00eda por la situaci\u00f3n de extraordinaria gravedad que sufre Canarias, pero su apoyo est\u00e1 condicionado a una serie de requisitos que el Gobierno no ha entrado a valorar. Adem\u00e1s de dotar de financiaci\u00f3n a los territorios, el PP exige endurecer la pol\u00edtica migratoria de Espa\u00f1a y reforzar los controles en la frontera sur para impedir los flujos de inmigrantes irregulares. Esta posici\u00f3n de m\u00e1ximos hizo naufragar todas las conversaciones que mantuvo el Gobierno con el PP para intentar desatascar la modificaci\u00f3n legal.\nSeg\u00fan el planteamiento de Junts, Catalu\u00f1a y Euskadi ser\u00edan las regiones que menos inmigrantes acoger\u00edan con el nuevo reparto, una circuntancia que el PP vincula a la necesidad del Gobierno de atar el respaldo de las fuerzas nacionalistas en detrimento de las regiones gobernadas por el Partido Popular. \"El Gobierno que ya troce\u00f3 la gesti\u00f3n de fronteras y el control de la inmigraci\u00f3n para contentar al independentismo catal\u00e1n se abre ahora a mandar inmigrantes con car\u00e1cter discrecional y con criterios pol\u00edticos, con el \u00fanico objetivo de blindar el apoyo parlamentario a S\u00e1nchez para continuar en la Moncloa\", reflexionan.\nLos mensajes cr\u00edticos se han extentendido por otras baron\u00edas del PP. Isabel D\u00edaz Ayuso ha sido una de las primeras en manifestar un rechazo rotundo al acuerdo en redes sociales, y ya ha advertido que llevar\u00e1 el decreto a los tribunales y a la UE. \"No se puede fomentar la inmigraci\u00f3n irregular masiva\", escrib\u00eda la presidenta de la Comunidad de Madrid en X. \"La pol\u00edtica migratoria de S\u00e1nchez es un lastre para todos: para Espa\u00f1a, para Europa y para los mismos inmigrantes, en manos de mafias. Se usa a los menores como arma pol\u00edtica. Lo pagan ellos y cada ciudad donde son enviados de manera desalmada\", reiter\u00f3.\nOtros dirigentes regionales han optado por la prudencia en lo que respecta al recurso mientras no tengan a mano el decreto aprobado este martes en el Consejo de Ministros. As\u00ed se han pronunciado tanto Juanma Moreno como Alfonso Rueda, que han comparecido juntos en Sevilla tras una reuni\u00f3n bilateral centrada en asuntos educativos. Pero no han escatimado en cr\u00edticas ante la \"en\u00e9sima cesi\u00f3n del Pedro S\u00e1nchez a Carles Puigdemont\", seg\u00fan ha dicho el bar\u00f3n andaluz, que ha lamentado que sea \"un se\u00f1or pr\u00f3fugo de la justicia el que decide a su antojo qu\u00e9 pol\u00edticas tenemos que hacer\".\nMoreno ha dejado claro que Andaluc\u00eda es una \"tierra solidaria\", pero ha rechazado las \"imposiciones\" que llegan por un pacto con Junts per Catalunya mientras el resto \"nos apa\u00f1amos sin financiaci\u00f3n\". Tambi\u00e9n se han manifestado al respecto el presidente de Arag\u00f3n, Jorge Azc\u00f3n; y el de Murcia, Fernando L\u00f3pez Miras. Ambos siguen la estela de sus compa\u00f1eros e inciden en que sus comunidades no pueden \"colaborar\" con el Gobierno ni acoger a m\u00e1s menores migrantes.\nVox, por su parte, tambi\u00e9n se ha posicionado radicalmente en contra del acuerdo migratorio. \"Ni a Bilbao, ni a Barcelona, ni a Valencia... ni a ning\u00fan sitio. A Marruecos con sus padres y con su Rey. Punto\", escrib\u00eda Santiago Abascal en X. El partido ultraconservador ha tendido la mano a los presidentes del PP para exportar el pacto en la Comunidad Valenciana y aprobar presupuestos en regiones como Murcia o Arag\u00f3n, pero la oposici\u00f3n al pacto migratorio y la negativa a acoger m\u00e1s menores es condici\u00f3n sine qua non para garantizar su respaldo a unas cuentas que los barones del PP se han visto obligados a prorrogar."
      },
      "schema:author": "amor-datasets:AnaBelenRamos",
      "schema:category": [
        {
          "@language": "en",
          "@value": "News and Politics"
        },
        {
          "@language": "en",
          "@value": "Politics"
        }
      ],
      "schema:datePublished": {
        "@type": "xsd:str",
        "@value": "Tue, 18 Mar 2025 09:23:00 GMT"
      },
      "schema:headline": {
        "@language": "es",
        "@value": "El PP critica el pacto migratorio y advierte que sus CCAA no acoger\u00e1n menores \"si no hay capacidad\""
      },
      "schema:image": [
        {
          "@type": "xsd:anyURI",
          "@value": "https://images.ecestaticos.com/UbhgJv8-97V1HI9JA8_Ht2yYenU=/0x0:2272x1513/1440x1080/filters:fill(white):format(jpg)/f.elconfidencial.com%2Foriginal%2F8fb%2F744%2F0a5%2F8fb7440a5ca2f589e3ca5cc57914d0b7.jpg"
        },
        {
          "@type": "xsd:anyURI",
          "@value": "https://images.ecestaticos.com/mBdQJXjYHjkny4S-YlssEI5jvGI=/0x0:2272x1515/202x152/filters:fill(white):format(jpg)/f.elconfidencial.com%2Foriginal%2Fd10%2Faab%2F4b0%2Fd10aab4b0dd2f445b4a0d955333a8630.jpg"
        }
      ],
      "schema:publisher": [
        "amor-datasets:Elconfidencialcom"
      ],
      "schema:url": {
        "@type": "xsd:anyURI",
        "@value": "https://www.elconfidencial.com/espana/2025-03-18/el-pp-critica-el-pacto-migratorio-y-advierte-que-sus-ccaa-no-acogeran-menores_4088412/"
      },
      "annotations": {
        "amor:EntityAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f27-61f6-932a-27f019790074",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Valencian Community",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.639681"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5720",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f27-69ba-82b8-afd7379fe421",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Andalusia",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.89929223"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5783",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f28-6323-ba14-a3cef8126700",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Catalonia",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.95948607"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Country",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5705",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f28-69c3-aa9b-17880aef0b9e",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Spain",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.88208026"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Country",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q29",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f29-628f-b941-fd5e6c894c6b",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Aragon",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9265663"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q4040",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f29-68d8-a93e-f768e8a50dec",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Partido Popular",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.93739265"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/PoliticalParty"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q185088",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f29-6ee9-8936-a85da5b46d92",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Murcia",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.92913306"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q12225",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f2a-6565-8d74-cc3fb7fbd049",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Jorge Azc\u00f3n",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9998878"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q64625515",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f2a-6d00-9e6e-a733197d6e0d",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Valencia",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9939348"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q8818",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f2b-6310-8d33-f8e895bef118",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Fernando L\u00f3pez Miras",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9997533"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q29168668",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f2b-699e-bb57-dd35c08fe270",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Isabel Ayuso",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.98439723"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q50634772",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f2b-6eaa-b5d1-919d26fbfdaf",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Community of Madrid",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9991978"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5756",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f2c-6458-9f5c-c7dd21893986",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Madrid",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.93006384"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/City",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q2807",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f2c-6b87-a604-f826d1f9869d",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Tambi\u00e9n",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.59600395"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.linkedin.com/company/tambienstudio",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f2d-6167-9ff8-8a32e0d4dc33",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Juan Manuel Moreno",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9982627"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q16584928",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f2d-6661-b32d-a2dd83a94905",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Marruecos",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.56282604"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q6773042",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f2d-6bb4-abb0-1e785c6d08d5",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "PSOE",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9347212"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/PoliticalParty"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q138198",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f2e-60cb-8f5e-795fc82c5c5b",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Santiago Abascal",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9993381"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q11703587",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f2e-65d7-b12e-ea695bec8986",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Junts per Catalunya",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.63815093"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/PoliticalParty"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q97155800",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f2e-6c81-bddc-f99251af7a18",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Vox",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.95494676"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/PoliticalParty"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q15630787",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f30-6621-abd3-b3e9e6b8a13a",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Junts per Catalunya",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5830855"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q43228047",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f30-6b59-8266-998a37698709",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Spanish preposition",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7019803"
            },
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q3910834",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f31-601f-bf9b-b3c7b3191e88",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Daniel Moreno",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.59006524"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q524506",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f31-651b-8856-c48caf1fa2ed",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Basque Autonomous Community",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.86285"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q3995",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f31-6bca-8586-3cdef5d799b1",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Carles Puigdemont",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.94582146"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q4740163",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f32-62df-9a54-7499efb5e24a",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Canary Islands",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5587664"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5813",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f32-692f-931b-e37e65559b43",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Bilbao",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9035368"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q8692",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f32-6f14-a9e6-b0b1dad1f4e6",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Pedro S\u00e1nchez",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99859315"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q6070218",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f33-640c-895d-0a7de886cfd8",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "CEEuropa",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.61384195"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/SportsClub"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q856024",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f33-6a28-86b7-e5d07a9fa735",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Barcelona",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9975915"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/City",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1492",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f34-65f1-b6d3-bbe54c323d09",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "son",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6011983"
            },
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q177232",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f34-6d28-9ab8-4543271c120d",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "silicon",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.56497794"
            },
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q670",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f35-6456-8f52-afab659c033d",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Sevilla",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8969064"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/SportsClub"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q10329",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f35-6c5f-b959-54f6724af602",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "ley de Extranjer\u00eda",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8963928"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Work",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f36-6450-97c4-e67275d21c17",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Alfonso Rueda",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99993646"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f36-6f05-bbe2-ccbf50c338d7",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Gobierno",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.67299694"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f37-66cf-b709-5ee72fcbb8d2",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "30",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.84802145"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f37-6d76-84af-249a40028179",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "G\u00e9nova",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.93126285"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f38-65c1-988f-ffc03c0713e6",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "X.",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6291554"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Place",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f38-6dba-aca7-7f328de5766c",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "700",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.80974585"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f39-6530-9d72-b2f792bebb09",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Carlos Maz\u00f3n",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.998828"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f39-6d74-aeec-226d00c7c9fb",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Comunidad Valenciana",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9881863"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f3a-6aa4-afc8-4894affa0cb1",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "bar\u00f3n andaluz",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.51"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f3b-6457-9d42-8e10ca173ac0",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Consejo de Ministros",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99473107"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f3b-6a90-8ff5-08b3fc213187",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "el de Murcia",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8548451"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f3b-6f84-b202-05238aa8ff4d",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Junts",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.766027"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f3c-6777-b033-04c9cc8093e2",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "20",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.93306947"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          }
        ],
        "amor:MoralValueAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:moral1f00fbb0-a786-6406-b944-19a17cde8239",
            "@type": "amor:MoralValueAnnotation",
            "amor-mft:hasPolarity": {
              "@id": "mft:Virtue"
            },
            "amor-mft:hasPolarityIntensity": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.59386486"
            },
            "amor:hasMoralValueCategory": "mft:Authority",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5948515"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          }
        ],
        "amor:SentimentAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1f27-6623-b9ea-d76c75111383",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f27-61f6-932a-27f019790074",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Valencian Community",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.639681"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5720",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9158881"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.639681"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1f27-6eec-ae47-293d610485c7",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f27-69ba-82b8-afd7379fe421",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Andalusia",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.89929223"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5783",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5411477"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.89929223"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1f28-66a5-bd1e-8521e63af535",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f28-6323-ba14-a3cef8126700",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Catalonia",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.95948607"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Country",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5705",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5129106"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.95948607"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1f28-6d98-9957-f31523f8d834",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f28-69c3-aa9b-17880aef0b9e",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Spain",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.88208026"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Country",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q29",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.3214203"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.88208026"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1f29-65be-8ece-44b889cee5a2",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f29-628f-b941-fd5e6c894c6b",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Aragon",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9265663"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q4040",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5420591"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9265663"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1f29-6c3e-afc0-ed685d9551d2",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f29-68d8-a93e-f768e8a50dec",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Partido Popular",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.93739265"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/PoliticalParty"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q185088",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.96377575"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.93739265"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1f2a-61ad-ae66-dcf16cb1c7b6",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f29-6ee9-8936-a85da5b46d92",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Murcia",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.92913306"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q12225",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7195259"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.92913306"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1f2a-6832-8b72-9160981a9c5b",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f2a-6565-8d74-cc3fb7fbd049",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Jorge Azc\u00f3n",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9998878"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q64625515",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.83309525"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9998878"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1f2b-6072-b4ae-75345d278d48",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f2a-6d00-9e6e-a733197d6e0d",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Valencia",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9939348"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q8818",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.61333305"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9939348"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1f2b-6701-bac0-e7063b75b31e",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f2b-6310-8d33-f8e895bef118",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Fernando L\u00f3pez Miras",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9997533"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q29168668",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7622071"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9997533"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1f2b-6c0a-850b-82b86e2b7d04",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f2b-699e-bb57-dd35c08fe270",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Isabel Ayuso",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.98439723"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q50634772",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9429651"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.98439723"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1f2c-61b1-81bf-c2e2056dfe3d",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f2b-6eaa-b5d1-919d26fbfdaf",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Community of Madrid",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9991978"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5756",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.86361265"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9991978"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1f2c-6762-9eca-565d1a1f5c68",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f2c-6458-9f5c-c7dd21893986",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Madrid",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.93006384"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/City",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q2807",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.93006384"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1f2c-6eb4-ac8c-f5a80f251f81",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f2c-6b87-a604-f826d1f9869d",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Tambi\u00e9n",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.59600395"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.linkedin.com/company/tambienstudio",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.65147465"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.59600395"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1f2d-63ec-866e-ec013713a058",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f2d-6167-9ff8-8a32e0d4dc33",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Juan Manuel Moreno",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9982627"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q16584928",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8861947"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9982627"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1f2d-6917-bb9c-5f9cbb9f7e51",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f2d-6661-b32d-a2dd83a94905",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Marruecos",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.56282604"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q6773042",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6715399"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.56282604"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1f2d-6e4a-b3b0-e8085c1a648c",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f2d-6bb4-abb0-1e785c6d08d5",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "PSOE",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9347212"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/PoliticalParty"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q138198",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9347212"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1f2e-6332-b32c-3e1086b4b8c6",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f2e-60cb-8f5e-795fc82c5c5b",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Santiago Abascal",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9993381"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q11703587",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9993381"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1f2e-6882-8f20-3384332bfa5a",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f2e-65d7-b12e-ea695bec8986",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Junts per Catalunya",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.63815093"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/PoliticalParty"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q97155800",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.63815093"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1f30-62d2-85d6-5b3fc7c0bde9",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f2e-6c81-bddc-f99251af7a18",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Vox",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.95494676"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/PoliticalParty"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q15630787",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.95494676"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1f30-68ba-be7c-2c1e1be91d1f",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f30-6621-abd3-b3e9e6b8a13a",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Junts per Catalunya",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.5830855"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q43228047",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5830855"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1f30-6d8e-8942-3fa2cddc1101",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f30-6b59-8266-998a37698709",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Spanish preposition",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.7019803"
              },
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q3910834",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7019803"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1f31-629a-bc98-9a0f02c4cb5a",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f31-601f-bf9b-b3c7b3191e88",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Daniel Moreno",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.59006524"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q524506",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.59006524"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1f31-6856-af4a-68fc14ae423c",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f31-651b-8856-c48caf1fa2ed",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Basque Autonomous Community",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.86285"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q3995",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.86285"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1f32-6005-99aa-038a81cd11b5",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f31-6bca-8586-3cdef5d799b1",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Carles Puigdemont",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.94582146"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q4740163",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.94582146"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1f32-65be-8d8a-15cfc6d72b4f",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f32-62df-9a54-7499efb5e24a",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Canary Islands",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.5587664"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q5813",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.5587664"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1f32-6c4c-9005-e05e64d7a9e5",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f32-692f-931b-e37e65559b43",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Bilbao",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9035368"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q8692",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9035368"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1f33-6186-885e-53f83aada4e3",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f32-6f14-a9e6-b0b1dad1f4e6",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Pedro S\u00e1nchez",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99859315"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q6070218",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99859315"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1f33-66de-ab9a-ba3966ef5da4",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f33-640c-895d-0a7de886cfd8",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "CEEuropa",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.61384195"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/SportsClub"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q856024",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.61384195"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1f34-6154-92fd-0f190b49baea",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f33-6a28-86b7-e5d07a9fa735",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Barcelona",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9975915"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/City",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1492",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9975915"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1f34-6947-8e4a-14f8353bd045",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f34-65f1-b6d3-bbe54c323d09",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "son",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.6011983"
              },
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q177232",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6011983"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1f35-6063-82de-d99a05f83448",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f34-6d28-9ab8-4543271c120d",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "silicon",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.56497794"
              },
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q670",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.56497794"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1f35-6889-a492-c057b66cf7f4",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f35-6456-8f52-afab659c033d",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Sevilla",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.8969064"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/SportsClub"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q10329",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8969064"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1f36-6060-8992-268c61bc7702",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f35-6c5f-b959-54f6724af602",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "ley de Extranjer\u00eda",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.8963928"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Work",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8963928"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1f36-6890-88db-cb5ec9671016",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f36-6450-97c4-e67275d21c17",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Alfonso Rueda",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99993646"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99993646"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1f37-62a9-a392-55179d4978af",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f36-6f05-bbe2-ccbf50c338d7",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Gobierno",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.67299694"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.67299694"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1f37-69bd-84e7-016bb2bbfc4a",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f37-66cf-b709-5ee72fcbb8d2",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "30",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.84802145"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.84802145"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1f38-60f8-87f3-79eae5c9f6c8",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f37-6d76-84af-249a40028179",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "G\u00e9nova",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.93126285"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.40413594"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.93126285"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1f38-6956-954e-d376c2050c47",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f38-65c1-988f-ffc03c0713e6",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "X.",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.6291554"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6291554"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1f39-6115-8ff4-567eef64779a",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f38-6dba-aca7-7f328de5766c",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "700",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.80974585"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.80974585"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1f39-6881-ba78-6d6eb2fcfb37",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f39-6530-9d72-b2f792bebb09",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Carlos Maz\u00f3n",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.998828"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.83415824"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.998828"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1f3a-6582-b72b-c3685290d33d",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f39-6d74-aeec-226d00c7c9fb",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Comunidad Valenciana",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9881863"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.42130077"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9881863"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1f3a-6f1d-b3fc-4ddd22a82118",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f3a-6aa4-afc8-4894affa0cb1",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "bar\u00f3n andaluz",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.51"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.51"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1f3b-67d0-8e36-6ae4031c3fd1",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f3b-6457-9d42-8e10ca173ac0",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Consejo de Ministros",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99473107"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99473107"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1f3b-6cd2-88bd-204755e99df8",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f3b-6a90-8ff5-08b3fc213187",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "el de Murcia",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.8548451"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8548451"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1f3c-6299-964a-70dae798c9a5",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f3b-6f84-b202-05238aa8ff4d",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Junts",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.766027"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.766027"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba0-1f3c-6c55-b0d7-879b3ce0a217",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba0-1f3c-6777-b033-04c9cc8093e2",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "20",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.93306947"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.93306947"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed"
          }
        ]
      }
    },
    "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c": {
      "@id": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c",
      "@type": "schema:NewsArticle",
      "schema:articleBody": {
        "@language": "es",
        "@value": "El democristiano Friedrich Merz, favorito en las elecciones en Alemania del 23 de febrero, y el canciller socialdem\u00f3crata, Olaf Scholz han chocado este domingo por la pol\u00edtica migratoria y las relaciones con la extrema derecha en un debate televisivo duro en el fondo, pero respetuoso en las formas. Ambos se han acusado mutuamente, en los primeros minutos de una confrontaci\u00f3n de una hora y media, de incumplir promesas y carecer de credibilidad, y en ocasiones Merz ha logrado poner a Scholz a la defensiva. Al mismo tiempo, ambos se han cuidado mucho de medir sus ataques personales. Saben que las formaciones que lideran posiblemente est\u00e1n condenadas a gobernar en coalici\u00f3n despu\u00e9s de las elecciones.\nScholz ha acusado a Merz de haber \u201croto un tab\u00fa\u201d y \u201cfaltado a su palabra\u201d al aceptar hace 10 d\u00edas el apoyo de la extrema derecha de Alternativa para Alemania (AfD) en varios votos parlamentarios sobre inmigraci\u00f3n. \u201cDesgraciadamente, no puedo estar seguro de que usted no vaya a repetirlo\u201d, ha dicho el canciller, para sugerir que el democristiano ha roto el cord\u00f3n sanitario y un d\u00eda podr\u00eda aliarse con los radicales. El l\u00edder democristiano se ha defendido prometiendo, como ha hecho otras veces, que nunca pactar\u00e1 con el partido Alianza para Alemania (AfD) ni aceptar\u00e1 sus votos para gobernar. Y, en uno de los momentos m\u00e1s tensos del debate, ha acusado al canciller de \u201cno vivir en este mundo\u201d al hablar de la inmigraci\u00f3n en Alemania y \u201ccontar cuentos de hadas\u201d.\nEl debate abre la fase final de una campa\u00f1a marcada, primero, por el apoyo del magnate trumpista Elon Musk a AfD. Y, sobre todo, por la decisi\u00f3n de Merz, de aceptar los votos de la extrema derecha en el Bundestag para varias iniciativas sobre inmigraci\u00f3n. Socialdem\u00f3cratas, ecologistas, las iglesias cat\u00f3lica y protestante e incluso la excanciller democristiana Angela Merkel criticaron a Merz por votar junto a AfD y le acusaron de haber roto un tab\u00fa que debilita el cord\u00f3n sanitario frente a la ultraderecha. Centenares de miles de alemanes han salido a las calles de las principales ciudades para protestar.\nPara Scholz, era una de las \u00faltimas oportunidades para intentar la remontada que denodadamente busca desde que precipit\u00f3 las elecciones al destituir en noviembre a los ministros liberales y quedarse en minor\u00eda junto a Los Verdes. Para Merz, se trataba de no cometer ning\u00fan error de bulto y preservar su hasta ahora c\u00f3modo liderazgo en los sondeos. Para ambos, era un examen sobre la capacidad de recoser los puentes, rotos en campa\u00f1a, entre las formaciones moderadas.\nNo se han roto puentes en el debate, pero ambos han marcado sus diferencias respecto a los votos con AfD la pol\u00edtica migratoria o la econom\u00eda. Merz ha acusado a Scholz de inacci\u00f3n tras una serie de cr\u00edmenes y atentados perpetrado por extranjeros, y el canciller ha reivindicado haber hecho m\u00e1s durante su mandato que los Gobiernos anteriores. Pero ha a\u00f1adido que la propuesta de Merz para rechazar en las fronteras alemanas a los demandantes de asilo rebasa los l\u00edmites del derecho europeo. \u201cLo que propone el se\u00f1or Merz va en contra de los intereses alemanes\u201d, ha dicho \u201c\u00bfPor qu\u00e9 ser\u00edamos tan est\u00fapidos de hacer algo as\u00ed?\u201d El democristiano ha se\u00f1alado que otros pa\u00edses \u2014y entre ellos ha citado a Francia y Espa\u00f1a\u2014 ya practican las llamadas \u201cdevoluciones en caliente\u201d que \u00e9l propone.\nEl formato, con solo dos participantes, provoc\u00f3 cr\u00edticas e incomprensi\u00f3n. Participaban el mejor situado en los sondeos, Merz, y el tercero, Scholz. Pero quedaron fuera Alice Weidel, la candidata de AfD, en segunda posici\u00f3n en los sondeos, y el cuarto, Robert Habeck, de Los Verdes. Que los organizadores, las cadenas p\u00fablicas ARD y ZDF, optasen por un duelo Scholz-Merz se explica por la tradici\u00f3n de enfrentar al canciller con el jefe de la oposici\u00f3n y principal aspirante a relevarlo, aunque Scholz ya ha dado a entender que si no gana \u2014y vistos los sondeos es casi imposible que gane\u2014no piensa ser ministro en un Gobierno con otro canciller.\nAnte la econom\u00eda estancada desde 2019 y la profunda crisis industrial, el canciller ha alegado: \u201cNo fui yo quien invadi\u00f3 Ucrania\u201d. Se refer\u00eda a la crisis energ\u00e9tica que supuso el fin del gas ruso barato para Alemania. Merz le ha respondido con una pregunta: \u201c\u00bfPor qu\u00e9 en medio de esta crisis profunda energ\u00e9tica desconecta tres centrales nucleares que funcionan?\u201d A la pregunta de una de las moderadoras sobre el plan del presidente de EE UU, Donald Trump, para Gaza, Scholz ha respondido: \u201cEs un esc\u00e1ndalo. El desplazamiento de poblaci\u00f3n es inaceptable y va en contra del derecho internacional\u201d. \u201cLo comparto\u201d, ha dicho Merz.\nEl debate, moderado por las periodistas Sandra Maischberger y Maybrit Illner, se ha emitido desde los estudios berlineses de Adlershof, que fueron los estudios centrales de la televisi\u00f3n del r\u00e9gimen comunista de la Rep\u00fablica Democr\u00e1tica Alemania. Los debates electorales en el formato de duelo son una tradici\u00f3n relativamente nueva en este pa\u00eds: los primeros se celebraron en 2002, entre el entonces canciller, el socialdem\u00f3crata Gerhard Schr\u00f6der, y el aspirante conservador, Edmund Stoiber.\nARD y ZDF hab\u00eda previsto al principio otro duelo entre Habeck y Weidel, pero el l\u00edder ecologista y actual ministro de Econom\u00eda se neg\u00f3 a participar en este debate de segundo plato y adem\u00e1s con la candidata de la extrema derecha. La cadena privada RTL ha convocado para el 16 de febrero otro debate en el que, esta vez s\u00ed, estar\u00e1n presentes los cuatro candidatos mejor situados: Merz, Weidel, Scholz y Habeck.\nLa discusi\u00f3n sobre la inmigraci\u00f3n y, en paralelo, sobre la relaci\u00f3n de los partidos moderados con la extrema derecha ha copado la campa\u00f1a, pero el efecto en los sondeos, por ahora, ha sido nulo. Lo curioso es que llevan meses como si estuviesen congelados: la CDU/CSU, en torno al 30%; AfD, el 20%; SPD, el 15%, y Los Verdes, un poco por debajo y, en alg\u00fan sondeo, por delante de los socialdem\u00f3cratas. Como ning\u00fan partido tendr\u00e1 mayor\u00eda, y puesto que Merz ha prometido que, pese a sus pol\u00e9micos votos en el Bundestag, nunca pactar\u00e1 con AfD, el interrogante es si se ver\u00e1 abocado a formar gobierno con el SPD, con Los Verdes o con ambos a la vez.\nHay campo para el entendimiento. Al abordar la econom\u00eda, Scholz ha defendido una flexibilizaci\u00f3n del l\u00edmite constitucional al endeudamiento, al que se achaca el d\u00e9ficit de inversiones en Alemania. Merz, sin renunciar del todo a mantenerlo, se ha mostrado abierto a la discusi\u00f3n. En pol\u00edtica exterior, no han coincidido solo en condenar el plan de Trump para Gaza, sino al afirmar que la entrada de Ucrania en la OTAN, mientras dure la guerra, no est\u00e1 al orden del d\u00eda. El centro, maltrecho tras una campa\u00f1a que aleja al centroizquierda del centroderecha, puede recomponerse.\nY la foto del debate, pese a las diferencias en inmigraci\u00f3n o en la econom\u00eda, no es la de dos l\u00edderes irremediablemente polarizados. Ser\u00e1 dif\u00edcil que el duelo altere la campa\u00f1a. Un sondeo del instituto Forschungsgruppe Wahlen da un resultado igualado: un 37% de telespectadores cree que gan\u00f3 Scholz; un 34%, Merz; un 29% los vio igualados. La \u00faltima frase de cada uno resumi\u00f3 bien el tono general. \u201cTenemos un plan para este pa\u00eds\u201d, ha dicho Merz. Y ha concluido Scholz: \u201cSolo votando al Partido Socialdem\u00f3crata habr\u00e1 con seguridad un Gobierno que se preocupe porque Alemania avance y siga siendo estable\u201d."
      },
      "schema:author": "amor-datasets:MarcBassets",
      "schema:category": [
        {
          "@language": "en",
          "@value": "Elections"
        },
        {
          "@language": "en",
          "@value": "News and Politics"
        },
        {
          "@language": "en",
          "@value": "Political Issues"
        },
        {
          "@language": "en",
          "@value": "Politics"
        }
      ],
      "schema:datePublished": {
        "@type": "xsd:str",
        "@value": "Sun, 09 Feb 2025 22:06:00 GMT"
      },
      "schema:headline": {
        "@language": "es",
        "@value": "Scholz y Merz chocan por la inmigraci\u00f3n y la ultraderecha sin romper puentes ante una futura coalici\u00f3n en Alemania"
      },
      "schema:image": {
        "@type": "xsd:anyURI",
        "@value": "https://imagenes.elpais.com/resizer/v2/F6TK37IJX2MKUCHZUT346LIX4M.jpg?auth=48c1239d4dcfe66cbc12b2e64774ce955a9cf428402ec48b1f60a0067155389b&width=1200"
      },
      "schema:publisher": [
        "amor-datasets:ElPais"
      ],
      "schema:url": {
        "@type": "xsd:anyURI",
        "@value": "https://elpais.com/internacional/2025-02-09/scholz-y-merz-chocan-por-la-inmigracion-y-la-ultraderecha-sin-romper-puentes-ante-una-futura-coalicion-en-alemania.html"
      },
      "annotations": {
        "amor:EntityAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba1-3b6d-6801-9d21-639dc432517a",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Edmund Stoiber",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99991274"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q44507",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba1-3b6d-6e00-9431-561b70abe108",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Friedrich Merz",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9991658"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q566257",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba1-3b6e-63ea-a4b6-e7455b8830be",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Robert Habeck",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99938977"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q109943",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba1-3b6e-6ab9-874a-b0fc281fab14",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Gerhard Schr\u00f6der",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9997706"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q2530",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba1-3b6f-61b1-8f0f-213920a8f645",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Alice Weidel",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9995753"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q27975838",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba1-3b6f-6714-93a6-24a8c42fc017",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Angela Merkel",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9996151"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q567",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba1-3b6f-6ee6-a449-8653880523f7",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "CDU/CSU",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9012881"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q708725",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba1-3b70-64fd-87b6-3195c74c8202",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Maischberger",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99987876"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q106538",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba1-3b70-6a1c-9475-90c451153f55",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Olaf Scholz",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99942434"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q61053",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba1-3b70-6f76-a391-d5110f8e924c",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Deutscher Bundestag",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.97967947"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q154797",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba1-3b71-64c1-bae9-25fafee41c31",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Sozialdemokratische Partei Deutschlands (SPD)",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.911237"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/PoliticalParty"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q49768",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba1-3b71-6b4c-af61-39fdcccc0c79",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Gaza Strip",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99990046"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q39760",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba1-3b72-6142-864c-4a069931bdea",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "ARD",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.959354"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q49653",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba1-3b74-6108-8dc0-6b39ab1c6243",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "AfD",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.97773266"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/PoliticalParty"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q6721203",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba1-3b74-693d-961f-160896782005",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Maybrit Illner",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99988246"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q106548",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba1-3b74-6f7b-b76d-efe09eeb248f",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "RTL",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.98272693"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q155702",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba1-3b75-6af5-bfb1-446da8b0283c",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Elon Musk",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9983858"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q317521",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba1-3b76-66b2-8ea2-b98b83c18ad9",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Donald Trump",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9996327"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q22686",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba1-3b77-69a2-8b87-efc273bdc1f3",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Adlershof",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8744855"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Place",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q599941",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba1-3b78-640d-a450-f20530f17b9f",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Alianza F\u00fatbol Club",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.75232744"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "http://dbpedia.org/ontology/SportsClub"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1969256",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba1-3b78-6e09-9e3c-525fdde83f74",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Spain",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.78845894"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Country",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q29",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba1-3b79-6991-8a5c-b4ea92cdc05e",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Ukraine",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.74523824"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": [
              "http://dbpedia.org/ontology/Country",
              "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
            ],
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q212",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba1-3b7a-6763-80bf-60241522c293",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Spanish",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.63292027"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Language",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1321",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba1-3b7b-6213-8d0a-1a217418f5e5",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "ZDF",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.96519744"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q48989",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba1-3b7b-6bd9-9816-c82d913e4d7b",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Gobierno",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.67348725"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba1-3b7c-6431-8733-d49d3bf3815b",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "comunista de la Rep\u00fablica Democr\u00e1tica Alemania",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9628999"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba1-3b7c-6c0f-b65d-f6218802899b",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "conservador",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.51"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba1-3b7d-653a-a974-8650e75d5764",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Weidel",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9927307"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba1-3b7d-6fe9-9ab2-66888e7e0164",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Francia",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.83033276"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Place",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba1-3b7e-6883-8be2-f2efbb53721c",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": ", de Los Verdes",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.980893"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba1-3b7f-613b-a336-3d8f36846509",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "2019",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6364115"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba1-3b7f-6925-8f5c-d8e780e9df43",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "derecha de Alternativa para Alemania",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.84198254"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Work",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba1-3b80-61bb-898c-ae533960084f",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "ministro de Econom\u00eda",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.98979515"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba1-3b80-6e55-b9c9-b64c050392c4",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "2002",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9980552"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba1-3b81-66f8-b14f-dac33aeefc75",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "Alemania",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99469143"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Place",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba1-3b82-6024-b8ec-b17d04cce1f5",
            "@type": "amor:EntityAnnotation",
            "schema:name": "EE UU",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.924565"
            },
            "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
          }
        ],
        "amor:MoralValueAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:moral1f00fbbc-a7ec-6fa2-8ad3-45e535bf0e94",
            "@type": "amor:MoralValueAnnotation",
            "amor-mft:hasPolarity": {
              "@id": "mft:Virtue"
            },
            "amor-mft:hasPolarityIntensity": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.760186"
            },
            "amor:hasMoralValueCategory": "mft:Authority",
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7612285"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
          }
        ],
        "amor:SentimentAnnotation": [
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba1-3b6d-6b34-b7e1-99a385f235b4",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba1-3b6d-6801-9d21-639dc432517a",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Edmund Stoiber",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99991274"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q44507",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.72975206"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99991274"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba1-3b6e-6080-8e9c-63729ed5e651",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba1-3b6d-6e00-9431-561b70abe108",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Friedrich Merz",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9991658"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q566257",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9791416"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9991658"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba1-3b6e-67a8-b250-187f81c05b4e",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba1-3b6e-63ea-a4b6-e7455b8830be",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Robert Habeck",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99938977"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q109943",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.90726995"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99938977"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba1-3b6e-6f0c-af28-af62ebd6a219",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba1-3b6e-6ab9-874a-b0fc281fab14",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Gerhard Schr\u00f6der",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9997706"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q2530",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.92016715"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9997706"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba1-3b6f-6430-882f-b6953bcb4932",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba1-3b6f-61b1-8f0f-213920a8f645",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Alice Weidel",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9995753"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q27975838",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6774368"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9995753"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba1-3b6f-69c5-85c9-45cf606f6913",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba1-3b6f-6714-93a6-24a8c42fc017",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Angela Merkel",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9996151"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q567",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9996151"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba1-3b70-6204-8e8b-9d74f90ef7c1",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba1-3b6f-6ee6-a449-8653880523f7",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "CDU/CSU",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9012881"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q708725",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7709355"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9012881"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba1-3b70-678d-a78c-01b56adcbfac",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba1-3b70-64fd-87b6-3195c74c8202",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Maischberger",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99987876"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q106538",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.49849042"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99987876"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba1-3b70-6c98-983d-e4bea2bd537b",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba1-3b70-6a1c-9475-90c451153f55",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Olaf Scholz",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99942434"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q61053",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.97869533"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99942434"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba1-3b71-6237-9e85-a56771376ac6",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba1-3b70-6f76-a391-d5110f8e924c",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Deutscher Bundestag",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.97967947"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q154797",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7910646"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.97967947"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba1-3b71-676a-8667-5288da4f1371",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba1-3b71-64c1-bae9-25fafee41c31",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Sozialdemokratische Partei Deutschlands (SPD)",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.911237"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/PoliticalParty"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q49768",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.91987705"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.911237"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba1-3b71-6e8d-97f3-e22afc4fb765",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba1-3b71-6b4c-af61-39fdcccc0c79",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Gaza Strip",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99990046"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q39760",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6944565"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99990046"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba1-3b72-63ac-ac89-3bd241e71ea4",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba1-3b72-6142-864c-4a069931bdea",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "ARD",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.959354"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q49653",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.91908604"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.959354"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba1-3b74-6577-a4b6-cf1011f722cf",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba1-3b74-6108-8dc0-6b39ab1c6243",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "AfD",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.97773266"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/PoliticalParty"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q6721203",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.97331834"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.97773266"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba1-3b74-6c53-882e-aa0d62a19152",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba1-3b74-693d-961f-160896782005",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Maybrit Illner",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99988246"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q106548",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.7876974"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99988246"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba1-3b75-64bf-bea6-9c7315db8c72",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba1-3b74-6f7b-b76d-efe09eeb248f",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "RTL",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.98272693"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q155702",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9369118"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.98272693"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba1-3b76-6262-9e28-7274df9d7f4e",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba1-3b75-6af5-bfb1-446da8b0283c",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Elon Musk",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9983858"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q317521",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.78153884"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9983858"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba1-3b77-6278-8784-949f0d4dd42a",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba1-3b76-66b2-8ea2-b98b83c18ad9",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Donald Trump",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9996327"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q22686",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8078411"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9996327"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba1-3b77-6dfc-8edb-85966f53c6c0",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba1-3b77-69a2-8b87-efc273bdc1f3",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Adlershof",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.8744855"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q599941",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.8744855"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba1-3b78-69d5-b5a3-5b857e1faf1d",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba1-3b78-640d-a450-f20530f17b9f",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Alianza F\u00fatbol Club",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.75232744"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
                "http://dbpedia.org/ontology/SportsClub"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1969256",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.75232744"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba1-3b79-644f-866d-ed1b85815e61",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba1-3b78-6e09-9e3c-525fdde83f74",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Spain",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.78845894"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Country",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q29",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.78845894"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba1-3b7a-618b-aa60-054a86ea93a3",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba1-3b79-6991-8a5c-b4ea92cdc05e",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Ukraine",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.74523824"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": [
                "http://dbpedia.org/ontology/Country",
                "http://dbpedia.org/ontology/Place",
                "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"
              ],
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q212",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.74523824"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba1-3b7a-6d86-8f64-a27bf2b80eaf",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba1-3b7a-6763-80bf-60241522c293",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Spanish",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.63292027"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Language",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q1321",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.63292027"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba1-3b7b-6679-a077-d8bddb46ed1a",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba1-3b7b-6213-8d0a-1a217418f5e5",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "ZDF",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.96519744"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "itsrdf:taIdentRef": "http://www.wikidata.org/entity/Q48989",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.96519744"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba1-3b7b-6ff5-89ec-c86e9fb821d1",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba1-3b7b-6bd9-9816-c82d913e4d7b",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Gobierno",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.67348725"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.67348725"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba1-3b7c-67cd-a57d-596cccbc8bfe",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba1-3b7c-6431-8733-d49d3bf3815b",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "comunista de la Rep\u00fablica Democr\u00e1tica Alemania",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9628999"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9628999"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba1-3b7d-60de-b2d7-e12beaf5903b",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba1-3b7c-6c0f-b65d-f6218802899b",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "conservador",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.51"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.51"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba1-3b7d-6b0a-b73b-d9452567492a",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba1-3b7d-653a-a974-8650e75d5764",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Weidel",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9927307"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Person",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.91479176"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9927307"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba1-3b7e-63d1-9388-0ac0b1454557",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba1-3b7d-6fe9-9ab2-66888e7e0164",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Francia",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.83033276"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.83033276"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba1-3b7e-6be0-af76-47b561d7c258",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba1-3b7e-6883-8be2-f2efbb53721c",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": ", de Los Verdes",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.980893"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.980893"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba1-3b7f-64c3-8fc3-4da5a255d987",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba1-3b7f-613b-a336-3d8f36846509",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "2019",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.6364115"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.6364115"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba1-3b7f-6cc8-b3e3-7028b2942268",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba1-3b7f-6925-8f5c-d8e780e9df43",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "derecha de Alternativa para Alemania",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.84198254"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Work",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.84198254"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba1-3b80-69ad-85c7-e76b1b27263e",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba1-3b80-61bb-898c-ae533960084f",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "ministro de Econom\u00eda",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.98979515"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.98979515"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba1-3b81-6148-9103-3d0a4ed21e43",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba1-3b80-6e55-b9c9-b64c050392c4",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "2002",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.9980552"
              },
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.9980552"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba1-3b81-6b12-8b81-2533dfc966da",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba1-3b81-66f8-b14f-dac33aeefc75",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "Alemania",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.99469143"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Place",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.99469143"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
          },
          {
            "@id": "amor-datasets:opinion_1f00fba1-3b82-64d6-b5f0-2286657a572a",
            "@type": "amor:SentimentAnnotation",
            "marl:describesObject": {
              "@id": "amor-datasets:mention_1f00fba1-3b82-6024-b8ec-b17d04cce1f5",
              "@type": "amor:EntityAnnotation",
              "schema:name": "EE UU",
              "itsrdf:taConfidence": {
                "@type": "xsd:float",
                "@value": "0.924565"
              },
              "itsrdf:taIdentClass": "http://dbpedia.org/ontology/Organisation",
              "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
            },
            "marl:hasPolarity": "marl:Positive",
            "marl:polarityValue": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.0"
            },
            "itsrdf:taConfidence": {
              "@type": "xsd:float",
              "@value": "0.924565"
            },
            "oa:hasTarget": "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
          }
        ]
      }
    }
  },
  "amor-exp:hasNews": [
    "amor-datasets:news_1f00fba0-1df2-6bc5-ae0f-39b6e6ed4bfc",
    "amor-datasets:news_1f00fba0-1e14-61dc-baaa-64120c3a001d",
    "amor-datasets:news_1f00fba0-1ece-68a7-8f22-df76e05065b9",
    "amor-datasets:news_1f00fba0-1f26-63b2-bdc5-55a4952fd8ed",
    "amor-datasets:news_1f00fba1-3b6c-6b78-af76-c72f0687264c"
  ],
  "@context": "http://www.gsi.upm.es/ontologies/amor/experiments/context.jsonld"
}
